{"post_id": "3242831039155084", "text": "N\u00e4itlemine ja inseneeria! Kas tundub ootamatu kooslus? Tasub kindlasti lugeda nii noortel kui ka lapsevanematel. Loogilist ja nutikat m\u00f5tlemist on vaja igas valdkonnas. \ud835\udc0e\ud835\udc25\ud835\udc1e \ud835\udc1e\ud835\udc2b\ud835\udc22\ud835\udc25\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc1e - \ud835\udc28\u0303\ud835\udc29\ud835\udc22 \ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc1e\ud835\udc2b\ud835\udc22\ud835\udc1a\ud835\udc2d! Muidugi \ud835\udc13\ud835\udc13\u00dc \ud835\udc15\ud835\udc22\ud835\udc2b\ud835\udc2e\ud835\udc26\ud835\udc1a\ud835\udc1a \ud835\udc24\ud835\udc28\ud835\udc25\ud835\udc25\ud835\udc1e\ud835\udc1d\ud835\udc33\u030c\ud835\udc22\ud835\udc2c, kus \u00f5ppet\u00f6\u00f6s on teooria tihedalt seotud praktikaga. Vastuv\u00f5tt algab juba \ud835\udfcf. \ud835\udc23\ud835\udc1a\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc2e\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc22\ud835\udc25 \ud835\udfd0\ud835\udfce\ud835\udfd0\ud835\udfcf. Just praegu on uusaasta lubaduste aeg \ud83d\udc96 R\u00f5\u00f5msat aastavahetust ja p\u00f5nevaid v\u00e4ljakutseid uuel aastal!\n\nMiks\n28 December 2020 at 16:05 \u00b7\n\nMis \u00fchendab n\u00e4itlemist kodumaises teleseriaalis \"\u00d5nne13\" ja keerulise tarkvara programmeerimist elektriinseneridele? Selleks on supernaine Mairi Tikerpalu\ud83e\uddb8\u200d\u2640\ufe0f\n\n\ud83d\udc40Kuidas selline karj\u00e4\u00e4rikooslus t\u00f6\u00f6tab ja kuidas Mairi niiv\u00f5rd p\u00f5nevate valikuteni on j\u00f5udnud? Loe Miks.ee uuest karj\u00e4\u00e4riloost\ud83d\udc47\ud83c\udffb\n\nhttps://www.miks.ee/opilasele/isikulood/mairi-tikerpalu-jagab-end-teatri-ja-tarkvaraarenduse-vahel", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-29"}
{"post_id": "3228495147255340", "text": "Lase r\u00f5\u00f5m ja rahu oma hinge,\nsiis sind \u00fcmbritsev ei tuska tee\nja \u00fcks v\u00e4ike armas j\u00f5uluingel\nvargsi pai teeb sinu p\u00f5sele.\nTunned soojust. L\u00e4bi j\u00e4ise tuule\nj\u00f5uab sinuni \u00fcks teadmine:\nsee, mis s\u00fcdamega n\u00e4ed ja kuuled,\non su olemises peamine.\nVirve Osila\n\n\ud83c\udf84KAUNIST J\u00d5ULUAEGA!\n\ud83d\uddbc Pildil Virumaa kolled\u017ei t\u00f6\u00f6tajate p\u00fchade soovidepuu.", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-23"}
{"post_id": "3224135997691255", "text": "SAAGE TUTTAVAKS: Suurep\u00e4rased \u00f5ppej\u00f5ud on meie uhkus!\n\n\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udfeb Kaire Viil on kolled\u017eis tunnustatud eesti keele lektor ning juhtis pikka aega humanitaarainete t\u00f6\u00f6r\u00fchma. Lisaks keele\u00f5ppele \u00f5petab ta kolled\u017eis aineid \u00d5ppimine k\u00f5rgkoolis, Suhtlemisps\u00fchholoogia, V\u00e4ljendus\u00f5petuse ja esinemise alused. Kaire on ettev\u00f5tlik inimene ja s\u00fcstib seda nii kolleegidele kui ka tudengitele.\n\nKaire on omandanud s\u00fcvateadmiseid andragoogikas. Ta on ANDRASE liige ja EPALE Eesti saadik. Tal on t\u00e4iskasvanute koolitaja kutse 7. tase ning taotleb k\u00f5rgeimat, 8. taset. 2020. aastal sai ta juhtimiscoachi diplomi ning \u00f5pib edasi meeskonnacoachingut.\nKaire on saanud esimese kolled\u017ei lektorina e-kursuse kvaliteedim\u00e4rgi ning valitud t\u00e4iskasvanud \u00f5ppija n\u00e4dala T\u00d5N aasta koolitajaks 2018. aastal.\n\n\ud83d\udc90 Kaire on esitatud kolled\u017ei poolt TT\u00dc aasta \u00f5ppej\u00f5ud 2020 kandidaadiks.", "likes": 73, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-21"}
{"post_id": "3224124847692370", "text": "SAAGE TUTTAVAKS: Suurep\u00e4rased \u00f5ppej\u00f5ud on meie uhkus!\n\n\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udfeb Doktorikraadiga Olga Dunajeva on telemaatika ja arukate s\u00fcsteemide \u00f5ppekava andmeteaduse ja masin\u00f5ppe valdkonna arendaja, l\u00f5put\u00f6\u00f6de ja praktika juhendaja. Olga on suurep\u00e4rane \u00f5ppej\u00f5ud, kes \u00f5petab kokku 7 \u00f5ppeainet, sealhulgas \u00fchte inglise keeles. Lisaks j\u00f5uab ta l\u00e4bi viia t\u00e4ienduskoolitusi, \u00f5petada kooli\u00f5pilasi ning omandada ka ise pidevalt uusi teadmisi.\n\n\ud83d\udc90 Kolled\u017e tunnustas Olgat aasta arendaja 2020 tiitliga ning ta on esitatud kolled\u017ei poolt TT\u00dc aasta \u00f5ppej\u00f5ud 2020 kandidaadiks. Tudengite poolt valiti ta 2020. aasta parima Moodle` keskkonnaga \u00f5ppej\u00f5uks.", "likes": 25, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-21"}
{"post_id": "3224119441026244", "text": "SAAGE TUTTAVAKS: Suurep\u00e4rased \u00f5ppej\u00f5ud on meie uhkus!\n\n\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udcbc Nooremlektor Aleksei H\u00f5besaar on Virumaa kolled\u017ei vilistlane, kes \u00f5ppis energiatehnika erialal. Kohe peale l\u00f5petamist 2019. aastal liitus ta kolled\u017ei \u00f5ppej\u00f5udude perega. Alekseid hinnatakse kui aktiivset, kohusetundlikku ja lahket \u00f5ppej\u00f5udu. Lisaks \u00f5ppet\u00f6\u00f6le osaleb ta \u00f5ppekava populariseerimisel kooli\u00f5pilastele, osaleb teadusteatris ning on mentor esmakursuslastele. \u00dcli\u00f5pilased on \u00f6elnud: \u201eEi tea, kuidas ta oskab k\u00f5ikidega suhelda. Ta on lihtsalt viisakas ja tal puuduvad tarbetud ambitsioonid. Aleksei v\u00e4\u00e4rib usaldust - lihtsalt nagu inimene.\u201c\n\n\ud83d\udc90 Kolled\u017e tunnustas Alekseid tiitliga aasta noorkolleeg 2020.", "likes": 17, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-21"}
{"post_id": "3224105957694259", "text": "SAAGE TUTTAVAKS: Suurep\u00e4rased \u00f5ppej\u00f5ud on meie uhkus!\n\n\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udfeb Doktorikraadiga Veroonika Shirokova on kolled\u017ei kolme peaerialaga \u00f5ppekava p\u00e4eva- ja sessioon\u00f5ppe \u00fcli\u00f5pilaste programmijuht ning vanemlektor. Lisaks igap\u00e4evat\u00f6\u00f6le j\u00f5uab ta juhtida kolled\u017ei valdkondlikku arendusmeeskonda, osaleb arendusprojektides, tegeleb aktiivselt \u00f5ppekava populariseerimisega ning viib l\u00e4bi t\u00e4ienduskoolitusi.\n\n\ud83d\udc90 Kolled\u017e tunnustas Veroonikat aasta \u00f5ppej\u00f5ud 2020 tiitliga ning ta on esitatud kolled\u017ei poolt TT\u00dc aasta \u00f5ppej\u00f5ud 2020 kandidaadiks. Ta on valitud tudengite poolt 2020. aasta lemmik\u00f5ppej\u00f5uks. 2019. aastal p\u00e4lvis Veroonika kolled\u017ei aasta programmijuhi ning Kohtla-J\u00e4rve linna parima \u00f5ppej\u00f5u tiitli.", "likes": 60, "comments": 5, "shares": 0, "time": "2020-12-21"}
{"post_id": "3209129195858602", "text": "Meie talvised l\u014dpetajad on l\u00e4binud edukalt e-eelkaitsmise\ud83e\udd29 Soovime neile kerget sulge \ud83d\udd8b, et juba jaanuari keskpaigas kaitsmisel kohtuda \ud83e\udd29", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-15"}
{"post_id": "3209074015864120", "text": "Eesti Kaubandus-T\u00f6\u00f6stuskoda J\u00f5hvi esinduse juhataja Margus Ilmj\u00e4rv kutsub ettev\u00f5tjaid kiiresti arenevasse maakonda, Ida-Virumaale, tegevust laiendama. Virumaa kolled\u017e panustab kohapeal kvalifitseeritud t\u00f6\u00f6j\u00f5u ettevalmistamisega.\n\nARILEHT.DELFI.EE\nIda-Virumaa on teel kiireima majanduskasvuga piirkonnaks", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-15"}
{"post_id": "3199982826773239", "text": "\u2705 Virumaa kolled\u017e j\u00e4tkab h\u00fcbriid\u00f5ppel ning valmistub semestri l\u00f5puks ja eksamisessiooniks uutes tingimustes.\n\n\ud83d\udc47 \u00d5ppe- ja t\u00f6\u00f6korraldus TalTechis alates 14. detsembrist \ud83d\udc47\n\ud83d\udcccAlates esmasp\u00e4evast, 14. detsembrist kuni uue aasta alguseni (kui valitsus ei otsusta teisiti) rakendame \u00f5ppet\u00f6\u00f6 l\u00e4biviimiseks distants\u00f5pet k\u00f5ikidel \u00f5ppekavadel.\n\ud83d\udccc \u00dclikoolis on lubatud korraldada eksameid, arvestusi, kontrollt\u00f6id, personaalseid konsultatsioone ja praktilist \u00f5pet, kuid kinni tuleb pidada k\u00f5ikidest ohutusmeetmetest: \u00fclikooli tulijad peavad olema terved ega tohi viibida eneseisolatsioonis. J\u00e4rgida tuleb 2+2 reeglit, desinfitseerida k\u00e4si ning kanda maske.\n\ud83d\udccc 2+2 reegli rakendamine auditooriumites: istutakse malemustris, \u00fcksinda kaheste ja kolmeste laudade taga. Pikkade ridade puhul on vahe kahe isiku vahel kaks istekohta, istutakse \u00fcle rea, \u00fcks rida vahelt j\u00e4\u00e4b t\u00fchjaks.\n\ud83d\udccc Eksamiajad on leitavad \u00d5IS-s. Kui eksami aega v\u00f5i eksami korraldust muudetakse, tuleb sellest \u00fcli\u00f5pilasi teavitada ja muudatus vormistada \u00d5IS-is.\n\ud83d\udccc Juhul, kui \u00fcli\u00f5pilane on eksami-arvestuse ajal eneseisolatsioonis v\u00f5i haige, siis palume \u00fcli\u00f5pilasel \u00f5ppej\u00f5uga \u00fchendust v\u00f5tta ning leida \u00fcheskoos eksami-arvestuse sooritamiseks sobiv lahendus.\n\ud83d\udc49 http://www.taltech.ee/.../oppe-ja-tookorraldus-taltechis...", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-11"}
{"post_id": "3199674826804039", "text": "\ud83d\ude32 Mida teevad pildil Virumaa kolled\u017ei tudengid?\nA Uus vabaaine\nB Valmistuvad paraadiks\nC Valmistuvad astuma ajateenistusse \ud83e\udd41\ud83e\udd41\ud83e\udd41 #1jalav\u00e4ebrigaad", "likes": 7, "comments": 2, "shares": 0, "time": "2020-12-11"}
{"post_id": "3199628823475306", "text": "Miski ei takista tudengitel oma projektidega tegelemast\ud83d\ude09", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-11"}
{"post_id": "3194948603943328", "text": "\u2753 Kuidas selgitada insenerialade p\u00f5hilisi seadusp\u00e4rasusi n\u00f5nda, et neid m\u00f5istaksid nii tudengid kui ka kooli\u00f5pilased? \ud83e\udd71 Kolled\u017ei masinaehitus- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimise eriala 3. kursuse tudengid Georgi Kaleis, Ivan Semivelichenko ja Dmitri Tihhonravov ehitasid selleks valmis ahelreaktsioonimasina ja rohelise energia stendi \ud83d\udca8\u2600\ufe0f. \u00d5ppestendid valmisid tehnika\u00fclikooli Hea \u00f5ppej\u00f5u arenguprogrammi abil.\n\n\u25b6\ufe0f Loe l\u00e4hemalt: https://taltech.ee/uudised/hea-oppejou-arenguprogrammist-sundisid-moistuse-ja-kaega-oppestendid", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-09"}
{"post_id": "3194369240667931", "text": "M\u00f5tleme suurelt! Ideekonkurssi eripreemia autorite n\u00e4gemus Virumaa kolled\u017ei \u00f5pi-, puhke- ja spordialale n\u00e4gi v\u00e4lja just selline! Mitmek\u00fclgne, inspireeriv ja kaasaegne avatud ruum sportimiseks, puhkamiseks ja \u00f5ppimiseks.\n\ud83d\udc49 Mida Teie veel tahaksite sellel avatud rohealal n\u00e4ha?", "likes": 19, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-09"}
{"post_id": "3190036264434562", "text": "Virumaa kolled\u017ei direktor Mare Roosileht kirjutab v\u00e4rskes \u00fclikooli ajakirjas Mente et Manus sellest, et \u00fclikool regioonis \u2013 olgu Tartus, Ida-Virumaal v\u00f5i Kuressaares \u2013 on v\u00e4ljakutse ja v\u00f5imalus, mida saab Eesti arenguks \u00e4ra kasutada.\n\nhttps://taltech.ee/uudised/mare-roosileht-ulikool-regioonis-voimalus-ja-valjakutse", "likes": 43, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-12-07"}
{"post_id": "3181616475276541", "text": "STARTER @Kohtla-J\u00e4rve 2020 ja Narva finaal toimus eelmisel reedel. Kohtla-J\u00e4rvelt l\u00e4ks v\u00e4lja 6 ideed ja meie poolt l\u00e4heb superfinaali SafeHi!!", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-04"}
{"post_id": "3174438385994350", "text": "Meie kanname avalikus kohas ja ka v\u00e4iksematel kogunemistel maski. \ud83d\ude37Kanna sina ka, et tudengid saaksid j\u00e4tkata \u014dpinguid auditooriumis. #tallinnatehnika\u00fclikool #kannamaski", "likes": 29, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-12-01"}
{"post_id": "3171432299628292", "text": "T\u00e4na k\u00fclastasid Virumaa kolled\u017eit TalTechi \u00f5ppedirektor Betra Leesment ja Avatud \u00dclikooli juht Hanno Tomberg.", "likes": 21, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-30"}
{"post_id": "3171151279656394", "text": "Juba t\u00e4na ootame Teie ideid.\ud83e\udd29 Saatke need aadressile kullike.kullerkupp@taltech.ee!\n\nAUHINNAFOND 1000\u20ac!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n20 November 2020 at 16:34 \u00b7\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e kuulutas v\u00e4lja ideekonkursi avatud spordi-, puhke- ja \u00f5pialale ruumilise lahenduse leidmiseks Kohtla-J\u00e4rve linnas, aadressil J\u00e4rvek\u00fcla tee 75.\nIdeekavandeid ootame 30. novembriks\nAuhinnafond 1000\u20ac!\nRohkem infot www.taltech.ee/virumaa\n\nM\u00f5tle lennukalt!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-30"}
{"post_id": "3162977187140470", "text": "Ootame Teie lennukaid ideid juba esmasp\u00e4evaks, 30. novembriks!\nSaatke need aadressile kullike.kullerkupp@taltech.ee.\nAUHINNAFOND 1000\u20ac!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n30 October 2020 at 15:20 \u00b7\n\n\ud83d\udce2 TalTech Virumaa kolled\u017e kuulutab v\u00e4lja ideekonkursi avatud spordi-, puhke- ja \u00f5pialale ruumilise lahenduse leidmiseks Kohtla-J\u00e4rve linnas, aadressil J\u00e4rvek\u00fcla tee 75.\n\nEesm\u00e4rk on luua \u00fcli\u00f5pilastele mitmekesine, inspireeriv ja t\u00e4nap\u00e4evane avatud spordi-, puhke- ja \u00f5piruum kolled\u017ei peahoone k\u00f5rval asuvale rohealale, kasutades innovaatilisi tehnoloogilisi lahendusi.\n\nAuhinnafond on 1000\u20ac \u203c\ufe0f\n\nRohkem infot: https://www.taltech.ee/muud-projektid", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-27"}
{"post_id": "3158274847610704", "text": "Algas Tehnopoli Kohtla-J\u00e4rve 20 000\u20ac innovatsioonifondi t\u00f6\u00f6tuba-infotund. \ud83e\udd11Toimub suuremalt ka zoomis!\ud83e\udd29", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-25"}
{"post_id": "3155246661246856", "text": "\ud83d\uddd1\u267b\ufe0f Oleme keskkonnateadlikumad ja sorteerime oma tekitatud pr\u00fcgi\u267b\ufe0f Oleme korjanud kolled\u017eis maja pealt kokku lugematul arvul igast ruumis pr\u00fcgikorve\ud83d\uddd1\ud83d\uddd1\ud83d\uddd1\ud83d\uddd1. N\u00fc\u00fcd tuleb \ud83c\udf4c\ud83e\uddc3\ud83d\udd0b\ud83d\udcc3 tekkiv pr\u00fcgi fuajeedes asuvatesse konteineritesse \u00e4ra viia\u267b\ufe0f #sorteerimepr\u00fcgi #taltech", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-24"}
{"post_id": "3145187252252797", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e kuulutas v\u00e4lja ideekonkursi avatud spordi-, puhke- ja \u00f5pialale ruumilise lahenduse leidmiseks Kohtla-J\u00e4rve linnas, aadressil J\u00e4rvek\u00fcla tee 75.\nIdeekavandeid ootame 30. novembriks\nAuhinnafond 1000\u20ac!\nRohkem infot www.taltech.ee/virumaa\n\nM\u00f5tle lennukalt!", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-20"}
{"post_id": "3139769686127887", "text": "Kolled\u017ei h\u00fcbriid\u00f5ppe perioodil tuleb \u00f5ppej\u00f5ul teoorialoeng \u00fcksinda auditooriumis monitori ees pidada. \ud83e\udd29 Lektor Sergei Pavlov loodab, et varsti on audikas j\u00e4lle tudengid kohal\ud83e\udd29", "likes": 19, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-11-18"}
{"post_id": "3139261356178720", "text": "Vahepeal muutuvad tudengid h\u00fcbriid\u00f5ppe t\u00f5ttu aeglaselt haideks\ud83e\udd2a", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-18"}
{"post_id": "3134603313311191", "text": "Virumaa kolledz\u030ci poolt osales isetehtud robotite vo\u0303istlusel Robolahing2020 kaks vo\u0303istkonda 3 robotiga. \ud83e\udd73\ud83e\udd48Raskekaalus saavutati 2. koht!,\n\ud83e\udd73 kergekaalus 4. ja 7. koht! Robotid aitas v\u00f5istlustulle viia Eesti Energia\ud83d\udc4f#robolahing2020 #ahhaa #eestienergia", "likes": 17, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-16"}
{"post_id": "3134530726651783", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus koost\u00f6\u00f6s Eesti p\u00f5levkivit\u00f6\u00f6stuse ettev\u00f5tetega on koostanud j\u00e4rjepidavalt juba 6. aastat \u00fclevaadet t\u00f6\u00f6stuse, aga ka teaduse arengutest.\n\nP\u00f5nev lugemine! Soovitame!\ud83e\udd29\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n16 November 2020 at 16:51 \u00b7\n\nP\u00f5levkivisektor pakkus 2019. aastal t\u00f6\u00f6d 6530 inimesele ning panus riigikassasse oli 121 miljoni eurot. P\u00f5levkivit\u00f6\u00f6stuses toimus 2019. aastal suur muutus, sest peamisest maavarast, mida kaevandati 16 miljonit tonni, toodeti elektrit 54% v\u00e4hem, seevastu vedelk\u00fctuste tootmine j\u00f5udis ajaloo k\u00f5rgeimale tasemele \u2013 1,17 miljonit tonni.\n\n6. aastat ilmunud aastaraamatu panid kokku TalTech Virumaa kolled\u017ei p\u00f5levkivi kompetentsikeskus, Eesti Energia, Viru Keemia Grupp ja Kivi\u00f5li Keemiat\u00f6\u00f6stuse O\u00dc. V\u00e4ljaandmist toestas EL Euroopa Regionaalarengu Fond.\n\n\u25b6\ufe0fLoe eestikeelset aastaraamatut: www.bit.ly/polevkivi_aastaraamat2019", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-16"}
{"post_id": "3126282020809987", "text": "Kolled\u017ei suurimas auditooriumis on t\u00e4na olulised k\u00fclalised r\u00e4\u00e4kimas p\u00f5levkivit\u00f6\u00f6stusest ja selle tulevikust.\n\n\u25b6\ufe0f Vaata ka otse-eetris \u00fclekannet: https://www.onlineexpo.com/ee/polevkivikonverents/\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n13 November 2020 at 16:00 \u00b7\n\nKonverentsi stuudio on TalTech Virumaa kolled\u017eis diskuteerijate p\u00e4ralt: kompetentsikeskuse vanemteadur Hella Riisalu, energeetikavolinik Kadri Simson, majandus- ja taristuminister Taavi Aas, Eesti Energia juhatuse esimees Hando Sutter ja Viru Keemia Grupp juhatuse aseesimees Meelis Eldermann.", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-13"}
{"post_id": "2761284287463776", "text": "FRI, 20 NOV 2020\nSTARTER 6: Esitlus ja Esinemine", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-13"}
{"post_id": "3121005944670928", "text": "Virumaa kolled\u017ei rakendusliku keemia professor ja TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskuse teadusjuht Allan Niidu leiab, et Eestisse tuleks luua vesiniku tootmise v\u00f5imekus. \"Alustada tuleks metanooli v\u00f5i m\u00f5ne muu sobiva kemikaali tootmisega CO2-st ja/v\u00f5i bioj\u00e4\u00e4tmetest, kuna CO2 ja biomass on Eestis ulatuslikult k\u00e4ttesaadavad kasv\u00f5i p\u00f5levkivi\u00f5li- v\u00f5i elektritootmisest ning biomass ka kui metsat\u00f6\u00f6stuse v\u00f5i p\u00f5llumajanduse k\u00f5rvalsaadus.\"\nLoe l\u00e4hemalt Arenguseire Keskuse blogist.\n\nRIIGIKOGU.EE\nAllan Niidu: Milline on tuleviku k\u00fctuseportfell? - Riigikogu", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-11"}
{"post_id": "3118181184953404", "text": "Kolled\u017ei direktor Mare Roosileht kirjutab ajakirjas T\u00f6\u00f6stusest millisena ta n\u00e4eb Ida-Virumaa tulevikku: \"Haridus ja tehnoloogia k\u00e4ivad \u00fcha enam k\u00e4sik\u00e4es ning enam ei eksisteeri \u00fchte ilma teiseta. \u00dcha enam hinnatakse teadus- ja teadmisp\u00f5hiseid seisukohti. \u00dchiskond ootab teadlastelt, et nad oskaksid ette n\u00e4ha, mida toob tulevik Eesti majandusele, t\u00f6\u00f6stusele, Ida-Virumaale.\"\n\nTOOSTUSEST.EE\nIda-Viru tuleviku tuum: teadus, haridus ja innovatsioon - T\u00f6\u00f6stusEST", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-10"}
{"post_id": "3117754021662787", "text": "Toila G\u00fcmnaasiumi g\u00fcmnasistid osalesid t\u00e4na tuulegeneraatori ja veeanal\u00fc\u00fcsi t\u00f6\u00f6tubades Virumaa kolled\u017ei tudengite juhendamisel. \u2699\ufe0f\ud83e\uddd1\u200d\ud83d\udd2c#tehnikaharidus #inseneeriaonk\u00f5ikjal", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-10"}
{"post_id": "3116462735125249", "text": "Triin Ploompuu\u200eEesti Masinat\u00f6\u00f6stuse Liit ja tema s\u00f5brad\n9 November 2020 at 23:14 \u00b7", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2020-11-09"}
{"post_id": "3115067098598146", "text": "\ud83d\udcbb Juba sel reedel on XII P\u00d5LEVKIVIKONVERENTS eetris!\n\nFRI, 13 NOV 2020\nXII P\u00d5LEVKIVIKONVERENTS veebis \"P\u00f5levkivi rohep\u00f6\u00f6rde valguses\"", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-09"}
{"post_id": "3107720339332822", "text": "\ud83d\udca1Pinge on laes ja takistused vajavad \u00fcletamist ehk IT-esmakursuslased f\u00fc\u00fcsika laborit\u00f6\u00f6d tegemas\ud83d\udca1\ud83d\ude0a", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-06"}
{"post_id": "3105145569590299", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei \u00f5ppej\u00f5ud k\u00fclastasid Iisaku G\u00fcmnaasiumi ja andsid g\u00fcmnasistidele populaarteaduslike loenguid. \"Pr\u00fcgi sorteerimine p\u00e4\u00e4stab maailma\", \ud83c\udf0f\u201d Energiast, elektrienergiast ja selle s\u00e4\u00e4stmisest\" \ud83d\udca1 ja \"Arukate masinate mudel\". \u2699\ufe0f\n\nHea \u00f5petaja v\u00f5i koolijuht, kui tunned huvi kolled\u017ei populaarteaduslike loengute vastu siis kirjutage kullike.kullerkupp@taltech.ee", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-05"}
{"post_id": "3104701369634719", "text": "Mitut \u00f5ppej\u00f5udu n\u00e4ed pildil tudengitega koos loengus? \ud83e\uddd1\u200d\ud83c\udfeb\ud83e\uddd1\u200d\ud83c\udfeb\ud83e\uddd1\u200d\ud83c\udfeb\ud83e\uddd1\u200d\ud83c\udfeb Meil on \u00fclikoolis avatud loengute n\u00e4dal. \u00d5ppej\u00f5ud \u00f5pivad \u00fcksteiselt ja jagavad kogemusi. \ud83e\udd29", "likes": 13, "comments": 5, "shares": 0, "time": "2020-11-05"}
{"post_id": "3103099523128237", "text": "R\u00f5\u00f5mus taas- ja uuskohtumine! Regionaalsete kolled\u017eite juhid said \u00fcle pika aja kokku ning jagasid oma r\u00f5\u00f5me ja v\u00e4ljakutseid! Oleme k\u00f5ik v\u00e4ga erinevad, kuid meid \u00fchendab taseme\u00f5ppe ja t\u00e4ienduskoolituste pakkumine regioonis ning \u00fchiskonna teenimine laiemalt.", "likes": 16, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-04"}
{"post_id": "3102129753225214", "text": "Sel n\u00e4dalal oleme Kohtla-N\u00f5mme koolis p\u00f5levkivi ja keemia teemadega. Filtreerime ja anal\u00fc\u00fcsime vett. Viime l\u00e4bi katseid looduslike ja s\u00fcnteetiliste toiduv\u00e4rvidega. \ud83e\uddd1\u200d\ud83d\udd2c", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-04"}
{"post_id": "3101647106606812", "text": "Virumaa TalTech otsib oma koolist kuid ka kogu TalTechist tegijaid, kes tahaksid pardale hypata ja koos aerutama asuda kahe laheda ja positiivset muutust loova ettev\u00f5tmisega! V\u00f5imalus asutada ise oma juhtiv t\u00f6\u00f6koht v\u00f5i teha v\u00e4ga praktiline l\u00f5put\u00f6\u00f6. \ud83e\udd29\ud83d\udcaa Kirjuta mihkel.kahju@taltech.ee ja k\u00fcsi midagi \ud83d\ude09", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-04"}
{"post_id": "3099478876823635", "text": "Rakendusko\u0303rgkoolidest Eestis on o\u0303ppekavadest ko\u0303ige sarnasem meile Tallinna Tehnikako\u0303rgkool. Selleks, et koosto\u0308o\u0308d teha, kutsusime ko\u0303rgkooli juhtkonna Kohtla-Ja\u0308rvele ku\u0308lla.\ud83e\udd29 @tallinnatehnikakorgkool", "likes": 31, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-11-03"}
{"post_id": "3089106711194185", "text": "\ud83d\udce2 TalTech Virumaa kolled\u017e kuulutab v\u00e4lja ideekonkursi avatud spordi-, puhke- ja \u00f5pialale ruumilise lahenduse leidmiseks Kohtla-J\u00e4rve linnas, aadressil J\u00e4rvek\u00fcla tee 75.\n\nEesm\u00e4rk on luua \u00fcli\u00f5pilastele mitmekesine, inspireeriv ja t\u00e4nap\u00e4evane avatud spordi-, puhke- ja \u00f5piruum kolled\u017ei peahoone k\u00f5rval asuvale rohealale, kasutades innovaatilisi tehnoloogilisi lahendusi.\n\nAuhinnafond on 1000\u20ac \u203c\ufe0f\n\nRohkem infot: https://www.taltech.ee/muud-projektid", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-30"}
{"post_id": "3086580098113513", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017eis on hoo sisse saanud AKADEEMILINE KLUBI! Vabas \u00f5hkkonnas saab lihvida oma akadeemilist keele kasutust ja enesev\u00e4ljendusoskust. \ud83d\udde3 Arutleda erinevatel teemadel oma heade kolleegidega ja \u00f5ppida \u00fcksteiselt.", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-29"}
{"post_id": "3086191888152334", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei tudengid v\u00f5tsid vastu uue v\u00e4ljakutse ja annavad n\u00fc\u00fcd kolme n\u00e4dala jooksul tunde Kohtla-N\u00f5mme koolis. \u00d5petavad lastele veeanal\u00fc\u00fcsi, programmeerimist ja 3D modelleerimist. \ud83d\udcbb\ud83d\udeb0", "likes": 15, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-29"}
{"post_id": "3084152031689653", "text": "Me ei va\u0308si kordamast, sest see on u\u0308lioluline\u2757\ufe0f\ud83d\ude37", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-28"}
{"post_id": "3083762315061958", "text": "Kas pole vahva? \ud83e\udd81Need fotod saatsid meile lapsed, kes osalesid kolled\u017ei teaduslaagris \u201cKastiga koju\u201d\ud83d\udce6 \u00dcks \u00fclesanne oli teha valmis hologrammi seadeldis. Selgus, et see \u00fclesanne pakkus r\u00f5\u00f5mu ka emadele ja isadele\ud83e\udd29", "likes": 21, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-28"}
{"post_id": "3083461428425380", "text": "Masinaehituse ja energiatehnoloogia eriala esmakursuslased o\u0303ppisid erinevaid juhtimissu\u0308steeme, sh kaugjuhtumist. \ud83d\udd79 U\u0308ks selliseid olid to\u0303kkepuude ja va\u0308ravate \ud83e\udd45 juhtimise modelleerimine to\u0308o\u0308stuskontrolleri Mitsubishi abil.", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-28"}
{"post_id": "3078844305553759", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskuse p\u00f5levkivikonverents toimub juba 12. korda. Sel korral vaadatakse kuidas targalt edasi tegutseda rohep\u00f6\u00f6rde valguses \u2934\ufe0f\u2935\ufe0f \ud83d\udfe2. Konverents toimub sel aastal oludele vastavalt veebis.\n\nFRI, 13 NOV 2020\nXII P\u00d5LEVKIVIKONVERENTS veebis \"P\u00f5levkivi rohep\u00f6\u00f6rde valguses\"", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-26"}
{"post_id": "825114518237353", "text": "FRI, 30 OCT 2020\nSTARTER 5: Turundus ja M\u00fc\u00fck", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-26"}
{"post_id": "3075943459177177", "text": "N\u00e4dal l\u00f5ppes kolled\u017eis sportlikult koos Reinar Halliku Korvpallikooliga\ud83c\udfc0\ud83c\udfc0\ud83c\udfc0. \u00dclikool ja sport sobivad suurep\u00e4raselt kokku \u26f9\ufe0f\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd29!@rhkorvpallikool #reinarhallikukorvpallikool", "likes": 25, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-25"}
{"post_id": "3072823896155800", "text": "T\u00e4nan, Heli Kaldas! V\u00e4ga \u00f5iged m\u00f5tted. Lisaksin veel, et h\u00e4davajalik on \u00fchendada regioonis olemasolev haridusv\u00f5imekus ning tuua piirkonda Eesti ja v\u00e4lisriikide \u00fclikoolide kompetentsid, Regionaalsed kolled\u017eid ja k\u00f5rgkoolide \u00fcksused v\u00f5iksid olla teen\u00e4itajad. N\u00fc\u00fcd, kus virtuaalsuhtlus ja -\u00f5pe on muutunud igap\u00e4evaseks, ei tohike see enam kuigi keeruline olla.\n\nTLU.EE\nMiks tulla k\u00f5rgkooli v\u00e4ljapoole Tallinna ja Tartut?", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2020-10-24"}
{"post_id": "3072801862824670", "text": "T\u00e4nan, Reinar Hallik, et t\u00f5ite vaheldust ning n\u00e4itasite uut perspektiivi! Sportimisv\u00f5imaluste laiendamine on vaid \u00fcks meie koost\u00f6\u00f6v\u00f5imalusi. M\u00f5tleme suurelt ja tabame korvi! \ud83c\udfc0\n\nReinar Halliku Korvpallikool\n24 October 2020 at 11:39 \u00b7\n\nK\u00e4isime Ida-Virumaa Kolled\u017ail k\u00fclas\nAlessio Landra Petar Seslija Reinar Hallik Malik Pugh Andrus Lehismets Annely Oone TalTech Virumaa kolled\u017e", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-24"}
{"post_id": "3067723946665795", "text": "Kooli\u00f5pilaste teaduslaagril on t\u00e4na viimane p\u00e4ev\ud83e\udd29. Esimesed pildid ja videod valminud t\u00f6\u00f6dest on juba meieni j\u00f5udnud\u2699\ufe0fOleme koos lastega nii uhked, sest k\u00f5ikidele meeldib ja lapsed saavad superh\u00e4sti hakkama\ud83d\ude0a! #teadusepopulariseerimine", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-22"}
{"post_id": "3067307340040789", "text": "Sel n\u00e4dalal k\u00e4is meil k\u00fclas Hanza Mechanics. \u2699\ufe0f\ud83d\udee0\ud83d\udd0cTutvustasid meile oma suurep\u00e4raseid praktika- ja t\u00f6\u00f6v\u00f5imalusi ninng n\u00f5ustusid kaasa m\u00f5tlema ka \u00f5ppeprogrammide arengus. \ud83e\uddbe Kingitusi t\u00f5id ka: v\u00e4ike n\u00e4puharjutus. Pildil rott enne ja p\u00e4rast. \ud83d\udc2d (Sellel esimesel versioonil pani arendusosakond kintsud k\u00fcll tiivakontideks, aga siiski tubli sooritus, me arvame.\ud83d\udc4c)", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-22"}
{"post_id": "3065411866897003", "text": "T\u00e4na on rahvusvaheline \u00f5unap\u00e4ev! \ud83c\udf4f", "likes": 15, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-21"}
{"post_id": "3065024420269081", "text": "Robootikaklubi uus hooaeg on alanud. Legodega m\u00e4ngimine pole kunagi varem p\u00f5nevam olnud \ud83e\uddbe\ud83e\uddd1\u200d\ud83d\udcbb\ud83e\udd16", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-21"}
{"post_id": "3062472663857590", "text": "\ud83c\udfc0\ud83c\udfc0\ud83c\udfc0 AINULT sel reedel EKSKLUSIIVSELT kolled\u017ei korvpalliv\u00e4ljakul Reinar Halliku Korvpallikooli demo trenn! \ud83d\udc5f\ud83d\udc5f Pane tossud jalga ja tule palli m\u00e4ngima!\ud83c\udfc0\ud83c\udfc0\ud83c\udfc0 Trenn on nii tudengitele kui teistele huvilistele! M\u00e4ngime \u00f5ues!", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-20"}
{"post_id": "3060478457390344", "text": "Meie teaduslaagrite kastid \ud83d\udce6 on endale omanikud leidnud\ud83e\udd17! Huvitav vaheaeg v\u00f5ib alata! \ud83e\udd29#teadusepopulariseerimine", "likes": 18, "comments": 6, "shares": 0, "time": "2020-10-19"}
{"post_id": "3060091557429034", "text": "\u0416\u0434\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441\u044b:\n- \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432-\u0445\u0438\u043c\u0438\u043a\u043e\u0432,\n- \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432,\n- \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432,\n- \u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445,\n- \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0446.\n\n\u0414\u043e\u043f. \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f (\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0430\u0442\u044b, \u0442\u0435\u043c\u044b) \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0435: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21120", "likes": 20, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-19"}
{"post_id": "3059721204132736", "text": "Ootame koolitusele: insenere-tehnoloogilisi t\u00f6\u00f6tajaid, operaatoreid ja huvilisi.\n\nLisainfo (konkreetsed kuup\u00e4evad, sisu) ja registreerumine lingil: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21099", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-19"}
{"post_id": "3059715724133284", "text": "Koolitusele on oodatud:\n- k\u00f5ik, kellel on huvi t\u00f6\u00f6stusrobootika vastu,\n- ettev\u00f5ttete spetsialistid, kelle t\u00f6\u00f6kohustused on seotud robotite teenindusega ja programmeerimisega,\n- robotite operaatorid.\n\nLisainfo (konkreetsed kuup\u00e4evad, sisu) ja registreerimine lingil: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21078", "likes": 12, "comments": 3, "shares": 0, "time": "2020-10-19"}
{"post_id": "3059712184133638", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441:\n- \u0432\u0441\u0435\u0445, \u043a\u0442\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439,\n- \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u0447\u044c\u0438 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u043e\u0432;\n- \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u043e\u0432.\n\n\u0414\u043e\u043f. \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f (\u0434\u0430\u0442\u044b, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435) \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0435: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21079", "likes": 12, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-10-19"}
{"post_id": "3055544004550456", "text": "Teaduslaager tuleb kastis koju! \ud83c\udf81 Juba homme ja \u00fclehomme saavad laagris osalejad oma kastid kolled\u017eist k\u00e4tte. \ud83e\udd29 Huvitavat koolivaheaega! \ud83e\udd29", "likes": 17, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-17"}
{"post_id": "3050177695087087", "text": "Nii lendab tiimide tiim STARTER @Kohtla-J\u00e4rve Mektorysse mentoritega speed-deitima. Nahkistmetega mersu all ja Corny andmas \u00f5htuks vajalikku energiat. \ud83d\udcaa", "likes": 14, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-15"}
{"post_id": "3049856021785921", "text": "T\u00e4na on rahvusvaheline k\u00e4tepesup\u00e4ev! \ud83d\ude4c", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-15"}
{"post_id": "3049793935125463", "text": "Teaduslaager \u201cKASTIGA KOJU\u201d r\u00fchmad on t\u00e4is ja meie kolled\u017eis toimub n\u00fc\u00fcd usin pakkimine. P\u00f5nevaid katseid ja tegevusi saavad lapsed juba j\u00e4rgmine n\u00e4dal teha oma kodus.", "likes": 13, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-15"}
{"post_id": "3045683275536529", "text": "Saage tuttavaks! Tema on TalTechi Virumaa kolled\u017ei tootmise automatiseerimise tudeng Alesja ning ta k\u00e4is praktikal Enefit Solutionsis. N\u00fc\u00fcd osaleb ta konkursil \"Parim praktikant 2020\"! \ud83d\udc4f\n\ud83d\udc4f H\u00e4\u00e4letage Alesja poolt, sest ta esindab vapralt meie kolled\u017eit ja tublisid t\u00fcdrukuid, kes valisid edasi\u00f5ppimiseks tehnilise eriala!\nVajutades lehel Praktik Cum Laude Alesja pildi all \ud83d\udc4d v\u00f5ib meie tudeng v\u00f5ita publiku lemmiku auhinna! H\u00e4\u00e4letus on avatud kuni 20. oktoobrini!", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-13"}
{"post_id": "3044322539005936", "text": "\ud83e\udd73 Meil sai 4.-6. klassi \u00f5pilaste r\u00fchm juba t\u00e4is!\ud83e\udd73 K\u00f5ikide osalejatega v\u00f5tame e-posti teel \u00fchendust.\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n12 October 2020 at 17:47 \u00b7\n\n\u23f0 T\u00e4na, 12. oktoobril 2020 kell 18.00 avaneb registreerimine TalTech Virumaa kolled\u017ei 4.-6. klassi \u00f5pilaste koolivaheaja TEADUSLAAGRISSE!\n\u25b6\ufe0f Registreerimisvorm: www.bit.ly/teaduslaager2020_2\n\u2757\ufe0f Registreerimine suletakse r\u00fchma t\u00e4itumisel!\n\u2757\ufe0f Kastile tuleb sul endal j\u00e4rele tulla \ud83d\ude09", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-13"}
{"post_id": "3042239372547586", "text": "\u23f0 T\u00e4na, 12. oktoobril 2020 kell 18.00 avaneb registreerimine TalTech Virumaa kolled\u017ei 7.-9. klassi \u00f5pilaste koolivaheaja TEADUSLAAGRISSE!\n\u25b6\ufe0f Registreerimisvorm: www.bit.ly/teaduslaager2020_mobiiliapp\n\u2757\ufe0f Registreerimine suletakse r\u00fchma t\u00e4itumisel!", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-12"}
{"post_id": "3042233405881516", "text": "\u23f0 T\u00e4na, 12. oktoobril 2020 kell 18.00 avaneb registreerimine TalTech Virumaa kolled\u017ei 4.-6. klassi \u00f5pilaste koolivaheaja TEADUSLAAGRISSE!\n\u25b6\ufe0f Registreerimisvorm: www.bit.ly/teaduslaager2020_2\n\u2757\ufe0f Registreerimine suletakse r\u00fchma t\u00e4itumisel!\n\u2757\ufe0f Kastile tuleb sul endal j\u00e4rele tulla \ud83d\ude09", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-12"}
{"post_id": "3042228002548723", "text": "\u23f0 T\u00e4na, 12. oktoobril 2020 kell 18.00 avaneb registreerimine TalTech Virumaa kolled\u017ei 1.-3. klassi \u00f5pilaste koolivaheaja TEADUSLAAGRISSE!\n\u25b6\ufe0f Registreerimisvorm: www.bit.ly/teaduslaager2020_1\n\u2757\ufe0f Registreerimine suletakse r\u00fchma t\u00e4itumisel!\n\u2757\ufe0f Kastile tuleb sul endal j\u00e4rele tulla \ud83d\ude09", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-12"}
{"post_id": "3035341173237406", "text": "Olgu robot, \u00e4rimudel v\u00f5i muu projekt. Protsess peaks alati olema sama.\n1. Research\n2. Prototype (plan)\n3. Testing\n4. Building the actual thing\n\nMark Rober\n16 July 2020 at 22:26 \u00b7\n\nThese kids thought they could beat me at skipping rocks... that is, until I unveiled my rock skipping \"robot\" ;)", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-10"}
{"post_id": "3033404153431108", "text": "\ud83e\udd73 TalTech Virumaa kolled\u017e kutsub p\u00f5hikooli \u00f5pilasi 20.-22. oktoobril 2020 TEADUSLAAGRITESSE:\n\u2705 TEADUSLAAGER \u201cKASTIGA KOJU\u201d, 1.-3. klassi \u00f5pilastele\n\u2705 TEADUSLAAGER \u201cKASTIGA KOJU\u201d, 4.-6. klassi \u00f5pilastele\n\u2705 TEADUSLAAGER \u201cMOBIILI\u00c4PI LOOMINE PROGRAMMEERIMISETA\u201c, 7.-9. klassi \u00f5pilastele Zoomis\n\nAGA ... seekord tuleb teaduslaager p\u00e4riselt kastiga \ud83c\udf81 ja interneti kaudu koju\ud83d\ude09\n\u25b6\ufe0f Registreerimine teaduslaagritesse algab juba esmasp\u00e4eval 12. oktoobril 2020 kell 18.00!\n\u25b6\ufe0f Vaata l\u00e4hemalt: www.taltech.ee/teaduslaagrid", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-09"}
{"post_id": "3032852800152910", "text": "Animatsiooniklubi alustas juba sel n\u00e4dalal aga veel on v\u00f5imalik klubiga liituda. J\u00e4rgmine kohtumine 15.oktoober kell 16.15. Kaks kohta on ikka vaba, registreeruge siin:\nhttps://forms.gle/7SwT6SsLP6Rj7E3F7", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-09"}
{"post_id": "3032772543494269", "text": "\u014cpetajate p\u00e4eva oleme ikka kolled\u017eis t\u00e4histanud kauni s\u00fcgisilma nautides.\ud83c\udf41 Seekord uitasime reaalselt ja virtuaalselt \ud83d\udd76 \ud83c\udff0kuldses Toila pargis.\ud83c\udf33\ud83c\udf41#toila", "likes": 22, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-10-09"}
{"post_id": "747950912419483", "text": "WED, 14 OCT 2020\nT\u00d5N 2020 \u00d5PITUBA: Kuidas treenida \u00e4rksameelsust ehk mindfulness-elustiil?", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-08"}
{"post_id": "3029876833783840", "text": "Ait\u00e4h k\u00f5igile, kes v\u00f5tsid osa Virumaa kolled\u017ei s\u00fcnnip\u00e4evam\u00e4ngust!\nK\u00f5ikide \u00f5igesti vastanute vahel loosisime v\u00e4lja auhinna- Virumaa kolled\u017eis \u00e4geda akupanga!\n\nSeekord naeratas loosi\u00f5nn meie tudengile.\nPALJU \u00d5NNE, AHTI! \ud83e\udd73", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-08"}
{"post_id": "1073429853077108", "text": "FRI, 9 OCT 2020\nT\u00d5N \u00d5PITUBA: \"Pakendip\u00f5hine eesti keele \u00f5pe\"", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-08"}
{"post_id": "3026798317425025", "text": "Parim idee saab peaauhinna - 500\u20ac!\n\n8. oktoobril toimub J\u00f5hvi Vanameistri pubis ideede konkurss \u201e\u0421\u0423\u041f\u201c, vol. 7.\n\nTeretulnud on k\u00f5ik ideega inimesed: olgu see siis m\u00f5ni \u00e4riidee v\u00f5i hoopiski m\u00f5te, kuidas \u00fcmbritsevat linnakeskkonda paremaks teha.\n\nTHU, 8 OCT 2020\nIdeede konkurss / \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u0434\u0435\u0439 \"\u0421\u0423\u041f\" vol. 7", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-07"}
{"post_id": "3026138710824319", "text": "Eelmisel STARTERil k\u00e4is meil k\u00fclas Helen. R\u00e4\u00e4kisime tootearendusest, kastist v\u00e4lja m\u00f5tlemisest ja m\u00e4ngisime legodega. Juba \u00fclehomme, taas kell 14:00 \"m\u00e4ngime rahaga\".\n\nOlge kohal STARTER-dajad \ud83d\ude1c!", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-07"}
{"post_id": "622803591736947", "text": "FRI, 26 FEB\nL\u00dcKKUB EDASI VEEBRUARISSE: Keele\u00f5petajate koolitusseminar: Kas ujuda v\u00f5i uppuda? \u00d5ppimine ja \u00f5petamine erilises ruumis.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-06"}
{"post_id": "3023034877801369", "text": "Veel on aega osaleda Virumaa kolled\u017ei s\u00fcnnip\u00e4evam\u00e4ngus! Kui h\u00e4sti Sina tead kolled\u017ei ajalugu?\n\u00d5igesti vastanute vahele loosime v\u00e4lja TalTech Virumaa kolled\u017ei vinge akupanga \ud83e\udd29\n\ud83d\udc49 https://forms.gle/E9PcqmQX33c9nJaa9", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-06"}
{"post_id": "3020539808050876", "text": "\ud83d\udc90 Ait\u00e4h sulle, \u00f5petaja! \ud83d\udc90", "likes": 31, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-05"}
{"post_id": "3020364534735070", "text": "Me ei v\u00e4si kordamast, sest see on \u00fclioluline\u2757\ufe0f\ud83d\ude37", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-05"}
{"post_id": "3019981438106713", "text": "Animatsiooniklubis on veel 2 viimast vaba kohta! J\u00e4rgmine kohtumine toimub 15.oktoober kell 16.15 Virumaa kolled\u017eis.\n\n\ud83d\udc49 Registreeri end siin: https://forms.gle/fekZK985Ln2fwSSH7\n\nANIMATSIOONIKLUBI", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-05"}
{"post_id": "1080603562355973", "text": "FRI, 9 OCT 2020\nSTARTER @Kohtla-J\u00e4rve 3 - Finantside Planeerimine Alustavale Ettev\u00f5tjale", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-02"}
{"post_id": "3011994512238739", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0447\u043d\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a!\n\n\u0423\u0441\u043f\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21043", "likes": 3, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-10-02"}
{"post_id": "3011991408905716", "text": "Kursus algab esmasp\u00e4eval ning on v\u00f5imalik veel ennast kirja panna: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21041\n\nToimub esmasp\u00e4evati ja kolmap\u00e4eviti kell 17 - 20\n\nOled oodatud kursusele!", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-02"}
{"post_id": "3011599008944956", "text": "TalTechi tudengkonna 100. aastapa\u0308evaks valmis Eestis ainulaadne tudengiportaal \ud83e\udd73 !\nSee on kanal, kus on olemas ko\u0303ik tudengile vajalik o\u0303ppimist toetav info:\n\ud83d\udc49 tunniplaan\n\ud83d\udc49 eksamite ajad\n\ud83d\udc49 uudised\n\ud83d\udc49 palju muud.\n\ud83d\udc49\ud83d\udc49 https://tudeng.taltech.ee \ud83d\udc48 Portaali saavad sisse logida vaid tudengid oma Uni-ID abil.\nHEAD KASUTAMIST! \ud83e\udd29", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-02"}
{"post_id": "3011196902318500", "text": "S\u00dcNNIP\u00c4EVAM\u00c4NG!\nTalTech Virumaa kolled\u017e t\u00e4histas septembris oma 20. juubelit. \ud83e\udd73Sellega seoses teeme n\u00fc\u00fcd \u00fche \u00e4geda s\u00fcnnip\u00e4evam\u00e4ngu. Saate panna proovile oma teadmised Virumaa kolled\u017eist.\nVastuseid ootame kuni 8. oktoobrini!\nParimatele ka auhinnad.\nhttps://forms.gle/6dEcHS559DqqGkXk7", "likes": 7, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-10-02"}
{"post_id": "3008304429274414", "text": "\ud83d\udef4 Vurame uude kuusse, sest uued teadmised ja oskused vajavad vallutamist. \ud83d\udef4\ud83c\udf42 Hoiame end, et saaksime ka oktoobris j\u00e4tkata \u00f5ppetegevust auditooriumites.\ud83d\ude37", "likes": 50, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-01"}
{"post_id": "325830952052869", "text": "FRI, 2 OCT 2020\nSTARTER @K-J: Tootearendus ja Teenuse Disain", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-10-01"}
{"post_id": "3006434199461437", "text": "T\u00e4na t\u014dime kolled\u017ei \u00e4riideed Pizza-pecha-kucha laadale\ud83e\udd29: BottleBank\u267b\ufe0f, StudentPowerBar\ud83c\udf6b, ViCoFS \ud83c\udf7d. STARTER@kohtla-j\u00e4rve paneb meeskonnad kokku, et ideest \u00e4rini j\u00f5uda.\n\u2757\ufe0fKui sind huvitab, siis veel saad liituda ja \u00fchineda meiega juba sel reedel \ud83d\udc4d", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-30"}
{"post_id": "3002797596491764", "text": "\u2049\ufe0f Kas teadsid, et 2019. aastal valiti TalTech Virumaa kolled\u017ei direktoriks Mare Roosileht? Ta t\u00f6\u00f6tas Virumaa kolled\u017ei matemaatika- ja informaatika\u00f5petajana 2000-2001, 2002. aastast matemaatika-informaatika lektoraadi juhatajana, 2004. aastast reaalkeskuse juhatajana ning alates 2007. aastast Virumaa kolled\u017ei arendusdirektorina. 2020. aastal p\u00e4lvis Mare Roosileht Ida-Virumaa Aasta Tegija tiitli.", "likes": 59, "comments": 3, "shares": 0, "time": "2020-09-29"}
{"post_id": "3002629056508618", "text": "Kolled\u017ei oma 20 aasta aja lugu on n\u00fc\u00fcd 16. oktoobrini Tallinnas \u00fclikooli raamatukogu ja majandusteaduskonna vahelises klaasgaleriis. \ud83d\uddbc", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-29"}
{"post_id": "3000353806736143", "text": "Ootame kursusele, mis annab teadmisi raalprojekteerimises, kasutades t\u00e4nap\u00e4eval tootmises kasutatavaid joonestamisprogramme - AutoCad ja SolidWorks.\nLisainfo ja registreerumine: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21119", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-28"}
{"post_id": "3000347870070070", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441\u044b!\n\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u043e\u0435!\n\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21844", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-28"}
{"post_id": "2999759776795546", "text": "Animatsiooniklubi alustab 8.oktoobril!\n\nOSALEMINE ON TASUTA\nREGISTREERI SIIN: https://forms.gle/wJjkviBrboPwNV269\n\nAnimatsiooniklubi on Sulle, kui:\n\u2022 Sa tahad teha reklaamvideot kasutades selleks animatsiooni;\n\u2022 Sa tahad teada, mis on turundus ja reklaam;\n\u2022 Sa tahad teada animatsiooni liike ja valmistamise trikke;\n\nT\u00e4psem info: kullike.kullerkupp@taltech.ee", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-28"}
{"post_id": "2999531453485045", "text": "10 p\u00e4eva tagasi startis STARTER! Juba sel reedel 02.10 kell 14:00 j\u00e4rgmine \u00fcritus ja teema: Tootearendus ja Teenusedisain. \ud83e\udd29\n\n\u00dcritus ka salvestatakse\ud83c\udfa5\ud83c\udf99 neile, kes reedeti kohal ei saa k\u00e4ia ning tulevikus muudame programmi ajastust ja mudelit, et see sobiks praeguse olukorraga ning ka ajaliselt tunniplaanidega paremini. \ud83d\ude0a", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-28"}
{"post_id": "2999471226824401", "text": "Ootame huvitavale ja praktilisele koolitusele!\n\nAlgus on 5. oktoobril ning osalemineon t\u00e4iesti tasuta!\n\nLisainfo ja registreerimine: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21041", "likes": 20, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-28"}
{"post_id": "2999225616848962", "text": "Robootikaklubi alustab juba 6.oktoobril!\n\nREGISTREERI SIIN: https://forms.gle/SP8G54Y6fbwkgskDA\nOSALEMINE ON TASUTA\n\nRobootikaklubi on Sulle, kui:\n* Sa tahad teada, mis on robot ja robootika;\n* Sa tahad \u00f5ppida programmeerima roboteid kaasaegsetes laborites uute robootika komplektide ja seadmete baasil;\n* Sa tahad osaleda ROBOTEX Eestil ning maakondlikel robootika v\u00f5istlustel.\n\nT\u00e4psem info: kullike.kullerkupp@taltech.ee", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-28"}
{"post_id": "2991551317616392", "text": "Kui miski v\u00f5iks elus parem olla, kas v\u00f5tad midagi ette?\n\nMark Rober\n14 September 2020 at 22:55 \u00b7\n\nWorld's Nicest Car Horn - This horn is SO courteous my car was granted Canadian citizenship yesterday.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-25"}
{"post_id": "2991492924288898", "text": "Kohe on algamas tudengite teadusteatrid!\n\ud83d\udc49 Vaadake meie YouTube\u2019i kanalil! https://www.youtube.com/watch?v=0XWG3kQ6Ydk&feature=youtu.be&fbclid=IwAR3rAbBlYHmUZLjEtQ_2S4DwbRO7tAO-rrgC_e3-4p6nAbi27llb_9HVeUA\n\nYOUTUBE.COM\nTeadlaste \u00f6\u00f6 25.09.2020", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-25"}
{"post_id": "2991205487650975", "text": "Tammepuu ladinakeelse nimetuse eestikeelne vaste on \u201cilus v\u00f5imas puu\u201d. \ud83c\udf33Rektori poolt kolled\u017ei s\u00fcnnip\u00e4evaks kingitud tamm ja T\u00dc Narva kolled\u017ei kingitud kadakas kasvavad koos kolled\u017eiga v\u00f5imsalt edasi. Ait\u00e4h! \ud83e\udd29", "likes": 29, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-25"}
{"post_id": "2991080640996793", "text": "\ud83d\udcf1 \u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0434\u043b\u044f \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432.\n\n\u27a1\ufe0f \u0426\u0435\u043b\u044c\u044e \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0438 \u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439.\n\n\u041a\u0443\u0440\u0441 \u043d\u0430\u0447\u043d\u0435\u0442\u0441\u044f 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f.\n\n\u0414\u043b\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c.\n\n\u2139\ufe0f \u0414\u043e\u043f. \u0438\u043d\u0444\u043e \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21043", "likes": 22, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-09-25"}
{"post_id": "2990824307689093", "text": "TEADLASTE \u00d6\u00d6 raames saab juba t\u00e4na kell 18.00 vaadata Virumaa kolled\u017ei tudengite teadusteatreid Youtube'i kanalil:\nhttps://www.youtube.com/watch?v=0XWG3kQ6Ydk&feature=youtu.be&fbclid=IwAR3rAbBlYHmUZLjEtQ_2S4DwbRO7tAO-rrgC_e3-4p6nAbi27llb_9HVeUA\n\nYOUTUBE.COM\nTeadlaste \u00f6\u00f6 25.09.2020", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-25"}
{"post_id": "2987287728042751", "text": "Juba homme \u00f5htul saab vaadata Teadlaste \u00d6\u00d6 raames Virumaa kolled\u017ei p\u00f5nevaid teadusteatreid Youtube'i kanalil: https://www.youtube.com/watch?v=0XWG3kQ6Ydk&feature=youtu.be", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-24"}
{"post_id": "2985237751581082", "text": "\u2049\ufe0f Kas teadsid, et 2011. aastal osales Virumaa kolled\u017e esmakordselt Teadlaste \u00d6\u00d6 korraldamisel? \u00dcha rohkem p\u00f6\u00f6rati t\u00e4helepanu teaduse populariseerimisele noorte hulgas- klubid, laagrid ja teadusringid. \ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83d\udcbb\ud83e\uddd1\u200d\ud83d\udd2c 2012. aastal p\u00e4lvis Virumaa kolled\u017e Eesti Teadusagentuuri teaduse populariseerija auhinna. #taltech", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-23"}
{"post_id": "2980991915338999", "text": "Hoiame end!\ud83d\ude37", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-22"}
{"post_id": "2979639298807594", "text": "T\u00f5ime innovatsiooni Virula v\u00e4ljakule! Kes k\u00e4is, sai n\u00e4ha teadusteatrit, vurada Iseautoga ja s\u00fc\u00fca roboti pakutud muffineid.\n\nSEVERNOJEPOBEREZHJE.POSTIMEES.EE\n\u041f\u043e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435 \u0435\u0437\u0434\u0438\u043b \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2020-09-21"}
{"post_id": "2979427835495407", "text": "Erinevast rahvusest noorte l\u00f5imumisel m\u00e4ngivad juba aastaid olulist rolli k\u00f5ik piirkonna k\u00f5rgkoolid, suurem osa Ida-Virumaa g\u00fcmnaasiumidest ja p\u00f5hikoolidest. Loodame, et varsti panustavad kvaliteetse riigikeelse hariduse andmisesse k\u00f5ik Ida-Virumaa haridusasutused alates lasteaiast.\n\nERR.EE\nTT\u00dc Virumaa kolled\u017e on aastaid kandnud eri rahvusest noorte l\u00f5imija rolli", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-21"}
{"post_id": "2969760953128762", "text": "START juba v\u00e4hem kui tunni p\u00e4rast!", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-18"}
{"post_id": "2967989899972534", "text": "Teadus k\u00e4is linnas! \ud83e\udd73\ud83d\ude8c Oli teadusteatrit ja-orienteerumist, ises\u00f5itev auto ja robotid, keemiat ja f\u00fc\u00fcsikat, jagasime kooki ja kommi. Ait\u00e4h k\u00f5igile, kes meile k\u00fclla j\u00f5udsid! \ud83e\udd29\nKahjuks j\u00e4i tormituulte ja vihma t\u00f5ttu meie t\u00e4nane linnak \u00fcles panemata. Aga \u00e4rge kurvastage, sest teadusteatreid saate juba n\u00e4ha Teadlaste \u00d6\u00f6l 25.09.2020 Virumaa kolled\u017eis! \ud83c\udf20", "likes": 28, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-17"}
{"post_id": "2967894673315390", "text": "RUS.ERR.EE\n\u042e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430: \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0443\u044e \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u044e \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-17"}
{"post_id": "2966896463415211", "text": "\"Ida-Virumaa vajab rohkem teadust, haridust ja innovatsiooni, p\u00f5levkivip\u00f6\u00f6re saab toimuda t\u00e4nu siinsetele k\u00f5rg- ja kutsekoolidele,\" leiavad Mare Roosileht, Hella Riisalu ja Allan Niidu. Loe regionaalse k\u00f5rghariduse teemalist arvamuslugu ajalehest Postimees.\n\nLEHT.POSTIMEES.EE\nMare Roosileht, Allan Niidu ja Hella Riisalu: regionaalse k\u00f5rghariduse uued v\u00f5imalused Ida-Virumaal", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-17"}
{"post_id": "2966835663421291", "text": "Juba homme kell 14:00 alustab STARTER! Olge kohal ettev\u00f5tlushuvilised, idee-inimesed ja eriti meie esmakursuslased! ;)", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-17"}
{"post_id": "2966707290100795", "text": "Kahjuks peame t\u00e4na Teadus tuleb linna minifestivali \u00e4ra j\u00e4tma!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\u200eJ\u00c4\u00c4B \u00c4RA! Teadus tuleb linna!\n17 September 2020 at 11:57 \u00b7\n\nKAHJUKS TORMITUULED JA VIHM EI LASE MEIL T\u00c4NA TEADUS TULEB LINNA MINIFESTIVALI VIRULA V\u00c4LJAKUL L\u00c4BI VIIA!\nAga \u00e4rge kurvastage, sest teadusteatreid saate juba n\u00e4ha Teadlaste \u00d6\u00f6l 25.09.2020 Virumaa kolled\u017eis!", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2020-09-17"}
{"post_id": "2966573746780816", "text": "Regionaalne kolled\u017e on enamat kui vaid \u00f5ppeasutus. 20-aastase Virumaa kolled\u017ei baasil on v\u00f5imalik luua uusi arendusi ja panustada laiemalt regiooni arengusse. Loe l\u00e4hemalt ajalehest P\u00f5hjarannik.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\n20aastases Virumaa kolled\u017eis on saanud k\u00f5rghariduse \u00fcle tuhande inimese", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-17"}
{"post_id": "2966481180123406", "text": "\u2049\ufe0f Kas teadsid, et 2012. aastal toimus TalTech Virumaa kolled\u017eis vastuv\u00f5tt esimesele magistri\u00f5ppekavale? 2012. aastal oli Virumaa kolled\u017eis 6 rakendusk\u00f5rghariduse \u00f5ppekava ja 1 uus k\u00fctuste keemia ja tehnoloogia magistri\u00f5ppekava.", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-17"}
{"post_id": "2964379880333536", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikooli rektor Tiit Land tervitab Virumaa kolled\u017eit ja kogu meie regiooni.\nT\u00e4na saab n\u00e4ha Taltechi iseautot ja robotit Virula v\u00e4ljakul!", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-16"}
{"post_id": "2964346520336872", "text": "\u2757\ufe0f Teadus tuleb linna minifestival veel kestab! Tulge proovige s\u00f5ita iseautoga ja nautige p\u00f5nevaid teadusteatrid Virula v\u00e4ljakul!", "likes": 24, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-16"}
{"post_id": "2964190747019116", "text": "Teadus tuli linna!\ud83e\udd29 #Iseauto", "likes": 21, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-16"}
{"post_id": "2964156790355845", "text": "Julius on juba kohal! Tule sina ka Teadus tuleb linna minifestivalile!", "likes": 19, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-16"}
{"post_id": "321287265627680", "text": "FRI, 25 SEP 2020\nTeadlaste \u00d6\u00f6 TalTech Virumaa kolled\u017eis- online event", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-16"}
{"post_id": "2963644397073751", "text": "\ud83d\udce2 T\u00e4na kell 15.00 Virula v\u00e4ljakul, Teadus tuleb linna!", "likes": 47, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-09-16"}
{"post_id": "2960803267357864", "text": "T\u00e4na on Virumaa kolled\u017eis pidup\u00e4ev, saame t\u00e4histada oma 20. juubelit! \ud83c\udf89\nKolled\u017eit k\u00fclastab t\u00e4na ka rektor Tiit Land, sest Tallinna Tehnika\u00fclikooli \u00f5ppeaasta esimene senati istung toimub just Virumaa kolled\u017eis.", "likes": 23, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-09-15"}
{"post_id": "2368397710134964", "text": "TUE, 15 SEP 2020\nKonverents \"Virumaa kolled\u017e 3000 - virtuaalne v\u00f5i reaalne?\"", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-14"}
{"post_id": "2958162720955252", "text": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udfeb Masin\u00f5ppe algoritmide abil saab luua ennustusmudeleid tulevikus\u00fcndmuste prognoosimiseks v\u00f5i tundmatute objektide klassifitseerimiseks.\n\nOodatud on organisatsioonide/ettev\u00f5tete personal ja tipp- v\u00f5i keskastme juhid, anal\u00fc\u00fctikud, inimesed, kes teevad informeerituid otsuseid tuleviku jaoks.\n\nKursus algab 05.10.\n\n\u2705Toimub esmasp\u00e4evati ja kolmap\u00e4eviti kell 17 \u2013 21.\n\n\u2139\ufe0f Registreerimine ja ajakava: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21041", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-14"}
{"post_id": "2949599065144951", "text": "\u2049\ufe0f Kas teadsid, et 2005. aastal valiti kolled\u017ei direktoriks Viktor Andrejev, kes juhtis Virumaa kolled\u017eit 14 aastat.\n2008. aastal p\u00e4lvis Viktor Andrejev Ida-Virumaa Aasta Tegija 2007 tiitli. #taltech #aastategija", "likes": 24, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-11"}
{"post_id": "2949344538503737", "text": "Kutsume k\u00f5iki ka video teel: Tule STARTER@Kohtla-J\u00e4rve \u00fcritusele! :)\nPS: Jaga ka \u00f5ppuritele enda \u00fcmber :)", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-11"}
{"post_id": "2948885305216327", "text": "NB! \u041e\u0441\u0442\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0441\u044b:\n\n\ud83d\udc49 EVS-EN ISO/IEC 17025:2017 \u0438 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\n\u041a\u0443\u0440\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430, 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0438 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u0441\u0443\u0431\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c.\n\u27a1\ufe0f \u0423\u0441\u043f\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21080\n\u0438\n\ud83d\udc49 \u041f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044b\n\u041a\u0443\u0440\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0438 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u044f\u043c.\n\u27a1\ufe0f \u0423\u0441\u043f\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21121\n\n\u2757\ufe0f\u0414\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0441\u044b \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432.\n\n\ud83c\udf0f\u041c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f: \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435, TalTech Virumaa kolled\u017e", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-11"}
{"post_id": "2946375608800630", "text": "Teadus tuleb linna! Kohtume 16. ja 17.september kell 15.00-18.00 Virula v\u00e4ljakul, Kohtla-J\u00e4rvel!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\u200eJ\u00c4\u00c4B \u00c4RA! Teadus tuleb linna!\n10 September 2020 at 14:35 \u00b7\n\n\ud83d\udce2 Robots\u00f5idukid teevad tootmise logistika nutikaks. Tule vaata ja veendu ise, kuidas siis see robot t\u00f6\u00f6tab! Juba 16.september Kohtla-J\u00e4rvel, Virula v\u00e4ljakul.", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-10"}
{"post_id": "2943223399115851", "text": "\u041a\u0443\u0440\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f, \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c, \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435.\n\u041a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0434\u0435\u043c: \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0447\u0435\u0440\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043c\u0430\u043b\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b. \u0410 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u0445, \u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0434\u0438\u0433\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435.\n\u041a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0432\u0441\u0435\u043c, \u043a\u0442\u043e \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0431\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0447\u0435\u0440\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 3D \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438.\n\n\u0423\u0441\u043f\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f!\n\n\u27a1\ufe0fhttps://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21946\n\ud83c\udf0f\u041c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f: \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435, TalTech Virumaa kolled\u017e", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-09"}
{"post_id": "2943109635793894", "text": "Virumaa kolled\u017ei rakendusliku keemia professor Allan Niidu selgitas, mille poolest erineb ralliauto k\u00fctus tavalistest igap\u00e4evaselt kasutatavatest k\u00fctustest.\n\nNOVAATOR.ERR.EE\nLugeja k\u00fcsib: mille poolest on ralliauto k\u00fctus eriline?", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-09"}
{"post_id": "2942984645806393", "text": "\u2049\ufe0f Kas teadsid, et seoses k\u00f5rghariduse reformimisega \u00fchendati 2005.a kolled\u017eiga endise Kohtla-J\u00e4rve Pol\u00fctehnikumi rakendusk\u00f5rgharidus\u00f5ppe \u00f5ppekavad ning kolled\u017e kolis uutesse ruumidesse J\u00e4rvek\u00fcla tee 75. \ud83c\udfe2\n2005. aastal sai \u00f5ppida 7 erialal: tootmistehnika ja t\u00f6\u00f6stusettev\u00f5tlus; informaatika; k\u00fctuste tehnoloogia; automaatikas\u00fcsteemid, infotehnoloogia, keskkonnakaitse, t\u00f6\u00f6stustehnoloogia. Kolm viimast eriala lisandusid Pol\u00fctehnikumist. #taltech", "likes": 21, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-09"}
{"post_id": "2940278319410359", "text": "Virumaa kolled\u017e soovitab oma u\u0308lio\u0303pilastel ja to\u0308o\u0308tajatel ja\u0308lgida Terviseameti hu\u0308gieenino\u0303udeid: pesta ka\u0308si, kanda maske ning mitte tulla u\u0308likooli haigustunnustega. Ainult siis on v\u00f5imalik, et saame \u00f5ppida edasi tavare\u017eiimil auditooriumites.\ud83d\udc47\nwww.taltech.ee/uudised/tehnikaulikool-laheb-osaliselt-ule-distantsoppele", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-08"}
{"post_id": "2940208359417355", "text": "\ud83d\udce2Teadus tuleb linna! 16.september saab Virula v\u00e4ljakul n\u00e4ha TalTechi iseautot!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\u200eJ\u00c4\u00c4B \u00c4RA! Teadus tuleb linna!\n8 September 2020 at 12:49 \u00b7\n\n\ud83d\udce2 Juba j\u00e4rgmisel kolmap\u00e4eval saab Virula v\u00e4ljakul n\u00e4ha TalTechi iseautot. Tule Sina ka uudistama!", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 5, "time": "2020-09-08"}
{"post_id": "2937874982984026", "text": "TalTech Elektroenergeetika ja mehhatroonika instituut tuleb juba novembris Kohtla-J\u00e4rvele tegema huvitavaid koolitusi:\n\ud83d\udc49\"J\u00f5upooljuhtmuundurid T\u00f6\u00f6stus 4.0 rakendamiseks\" (eesti-, inglise- ja vene keeles)\nja\n\ud83d\udc49\"Planeerimine ja juhtimine robootikas tarkvarapakettiga Matlab/Simulinki abil\" (inglise- ja vene keeles)\n\n\u25b6\ufe0fRegistreerumine ja rohkem infot kursuste kohta siit:\nhttps://taltech.ee/taiendusoppija/tasuta-koolitused\n\nTALTECH.EE\nTasuta koolitused | TalTech", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-07"}
{"post_id": "2937356959702495", "text": "\u2757\ufe0f VEEL T\u00c4NA on see v\u00f5imalus teha otsus alustada \u00f5pinguid \u00fclikoolis \u2757\ufe0f\n\u261d\ufe0f Esimesed Avatud \u00dclikooli kaudu Virumaa kolled\u017eis \u00f5pinguid alustanud tudengid on valinud nii \u00fcksikuid kursuseid kui ka terve eriala programmi. \u261d\ufe0f\n\u25b6\ufe0f Vaata t\u00e4psemalt: https://www.taltech.ee/avatud-ope-1\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n27 August 2020 at 14:04 \u00b7\n\n\u261d\ufe0f TalTechis saad paindlikult k\u00f5rgharidust omandada v\u00f5i oma teadmisi t\u00f6\u00f6 k\u00f5rvalt t\u00e4iendada.\n\u25b6\ufe0f Tule vali Virumaa kolled\u017eis AVATUD \u00d5PPE raames endale sobiv \u00f5ppeaine ja \u00f5pi seda koos meie tudengitega.\n\u25b6\ufe0f Vaata t\u00e4psemalt: https://www.taltech.ee/avatud-ope-1", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-07"}
{"post_id": "3283156138471899", "text": "THU, 17 SEP 2020\nJ\u00c4\u00c4B \u00c4RA! Teadus tuleb linna!", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-07"}
{"post_id": "2932267060211485", "text": "Kolled\u017e on ka n\u00e4dalavahetusel tudengeid t\u00e4is\ud83e\udd29 T\u00e4na alustasid meil sessioon\u014dppe ehk n\u00e4dalavahetuse \u00f5ppe valinud \u00fcli\u00f5pilased. Edukaid \u00f5pinguid!\ud83d\udcda", "likes": 14, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-05"}
{"post_id": "2928962863875238", "text": "Kursus algab 16. septembril, toimub kolmap\u00e4eviti ja eesti keeles.\n\nKellele sobib: arvutijoonestamise ja modelleerimise huvilistele ja kodu\u00e4ri v\u00f5i v\u00e4ikeettev\u00f5ttele; inimestele, kellel on vaja luua digitaalseid mudeleid oma t\u00f6\u00f6s; k\u00f5igile, kes soovivad omandada baastasemel arvutijoonestuse ja 3D modelleerimise p\u00e4devusi.\n\nT\u00e4psem info ja registreerimine: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21904", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-04"}
{"post_id": "2928950253876499", "text": "Virumaa kolled\u017e annab oma panuse Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumi vahva \u00f5pilasv\u00f5istluse korraldamisse. \u261d\ufe0f G\u00fcmnasistid, olge valmis!\n\nKOHTLA-J\u00e4RVE G\u00fcMNAASIUM\nRiigig\u00fcmnaasiumite teadusv\u00f5istlus \"Future Starts Here \u2013 Kohtla-J\u00e4rve\"", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-04"}
{"post_id": "2928571733914351", "text": "\ud83e\udd73 Virumaa kolled\u017ei s\u00fcnnip\u00e4evakuu on k\u00e4es! Postitame n\u00fc\u00fcd iga n\u00e4dal m\u00f5ned p\u00f5nevad faktid ajaloost. \u2757\ufe0fKas teadsid, et TalTech Virumaa kolled\u017eil on juba 20. s\u00fcnnip\u00e4ev ja esimeseks direktoriks oli Ants Soon? 01.09.2000.a likvideeriti Virumaa K\u00f5rgkool ja tekkis TT\u00dc Virumaa Kolled\u017e. Esimese direktori Ants Soone neljal ametiaastal \u00f5petati kolled\u017eis kahte eriala: tootmistehnika ja t\u00f6\u00f6stusettev\u00f5tlus ning informaatika. #taltech #s\u00fcnnip\u00e4evakuu #idavirumaa", "likes": 14, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-09-04"}
{"post_id": "2926147557490102", "text": "\ud83d\udca1K\u00f5igil on idee. Aga mida on vaja, et sellest ka \u00e4ri saaks? \ud83e\udd14\nMis t\u00f6\u00f6riistad kasutusele v\u00f5tta ja millised sammud tuleks teha?\nTule ja saa vastused ning alusta oma ettev\u00f5tlusteekonda!\n\n\ud83d\udca1 STARTER@kohtla-j\u00e4rve ALUSTAB TAAS!\n\ud83d\udce2 AVAL\u00d6\u00d6K juba 18. septembril kell 14.00 Virumaa kolled\u017eis\n\ud83d\udc49 LIITU: https://starteridea.ee\n\ud83d\ude0b Ideid aitab \u00e4riks muuta Corny!", "likes": 21, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-03"}
{"post_id": "2919559094815615", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0438 \u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043b\u0438\u0446. \u041a\u0443\u0440\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0438 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u043e\u0435.\n\n\u27a1\ufe0f\u0414\u0430\u0442\u044b \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u043a\u0443\u0440\u0441\u044b \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21121\n\n\ud83c\udf0f\u041c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f: \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435, TalTech Virumaa kolled\u017e\n\nOotame kursusele spetsialiste, kes projekteerivad ja ekspluateerivad erineva sihitusega torustikke. Kursus algab 14. septembril ning toimub vene keeles. Osalemine on tasuta.\n\n\u27a1\ufe0f Kuup\u00e4evad, kursuse info ja registreerumine: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21121\n\n\ud83c\udf0f Toimumiskoht: Kohtla-J\u00e4rve, TalTech Virumaa kolled\u017e", "likes": 20, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-09-01"}
{"post_id": "2919542248150633", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439. \u041a\u0443\u0440\u0441 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0434\u043d\u044f\u043c, \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c.\n\n\u27a1\ufe0f\u0413\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f: https://register.taltech.ee/tois.php?koolitus=21080\n\n\ud83c\udf0f\u041c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f: \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435, TalTech Virumaa kolled\u017e", "likes": 22, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-01"}
{"post_id": "2919280594843465", "text": "K\u00f5ik head \u00f5petajad, \u00f5pilased, tudengid ja lektorid, soovime Teile ilusat teadmistep\u00e4eva! \ud83d\udc90 #teadmistep\u00e4ev", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-09-01"}
{"post_id": "2916232945148230", "text": "Nad on kohal! \ud83e\udd29 Meie super\u00fcli\u014dpilastel algab t\u00e4nasest s\u00fcgissemestri \u00f5ppet\u00f6\u00f6!", "likes": 25, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-31"}
{"post_id": "2916146428490215", "text": "Just t\u00e4na, 31. augustil algusega kell 14 toimub Tallinna Tehnika\u00fclikoolis uue rektori professor Tiit Landi inauguratsiooni, kus Jaak Aaviksoo annab ameti \u00fcle uuele rektorile.\n\nLIVE: V\u00f5tke otse\u00fclekande vahendusel pidulikust tseremooniast osa!\nhttps://www.facebook.com/ylikool/live/\n\nKava:\n\ud83d\udc49 Eesti Vabariigi h\u00fcmn\n\ud83d\udc49 N\u00f5ukogu esimehe Gunnar Oki s\u00f5nav\u00f5tt\n\ud83d\udc49 Ametist lahkuva rektori akadeemik Jaak Aaviksoo s\u00f5nav\u00f5tt\n\ud83d\udc49 Vabariigi Presidendi Kersti Kaljulaidi k\u00f5ne\n\ud83d\udc49 Rektori ametivanne ja ametiraha \u00fcleandmine\n\ud83d\udc49 Rektor professor Tiit Landi inauguratsioonik\u00f5ne\n\ud83d\udc49 Peaministri J\u00fcri Ratase tervitus\n\ud83d\udc49 Haridus- ja Teadusministri Mailis Repsi tervitus\n\ud83d\udc49 Rektorite n\u00f5ukogu juhatuse esimehe Mait Klaasseni tervitus\n\ud83d\udc49 \u00dcli\u00f5pilaskonna juhatuse esimehe Sten \u00c4rm tervitus\nRohkem infot \u00fcrituse kohta \ud83d\udc49 www.bit.ly/inauguratsioon", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-31"}
{"post_id": "2913285648776293", "text": "Esmakursuslased on juba \u00f5ppimise ootel\ud83d\ude0a \u00dcli\u00f5pilasn\u00f5ukogu aitas tudengiellu sisse elada tavap\u00e4rase ja omap\u00e4rase aval\u00f6\u00f6giga \ud83e\udd29", "likes": 15, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-30"}
{"post_id": "2908252515946273", "text": "Kuldne ja s\u00e4rav! \ud83e\udd47Tehnika\u00fclikooli kuldm\u00e4rke jagati \u00f5ppeaasta avakoosolekul 25-aastase t\u00f6\u00f6staa\u017eiga t\u00f6\u00f6tajatele. \ud83e\udd47\ud83e\udd47\ud83e\udd47Kolled\u017eisse j\u00f5udis lausa 3 kuldm\u00e4rki meie tublidele: \u017danna Grat\u0161jova, Tatjana Bara\u0161kova ja Maria T\u0161epelevit\u0161! \ud83d\udc90\ud83d\udc90\ud83d\udc90", "likes": 15, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-28"}
{"post_id": "2907801469324711", "text": "\ud83e\udd14 Millega tegeleb meie kolled\u017eis P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus?\n\u261d\ufe0f Kuula veebiseminari!\n\nYOUTUBE.COM\nHommik PKKga: P\u00f5levkivialase kompetentsi rakendamisest laiemalt", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-28"}
{"post_id": "2906958552742336", "text": "\ud83d\udc41 Kiikasime sisse kolled\u017ei \u00f5pperuumidesse, kus meie esmakursuslased teevad juba tutvust oma erialaga. Esmasp\u00e4eval liituvad nendega ka k\u00f5ik teised tudengid \ud83d\udc4d", "likes": 15, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-28"}
{"post_id": "2904320473006144", "text": "\u261d\ufe0f TalTechis saad paindlikult k\u00f5rgharidust omandada v\u00f5i oma teadmisi t\u00f6\u00f6 k\u00f5rvalt t\u00e4iendada.\n\u25b6\ufe0f Tule vali Virumaa kolled\u017eis AVATUD \u00d5PPE raames endale sobiv \u00f5ppeaine ja \u00f5pi seda koos meie tudengitega.\n\u25b6\ufe0f Vaata t\u00e4psemalt: https://www.taltech.ee/avatud-ope-1", "likes": 14, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-27"}
{"post_id": "2895571707214354", "text": "Meie KULLAkesed \u2764\ufe0f", "likes": 32, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-08-24"}
{"post_id": "2889767131128145", "text": "Hei p\u00e4eva\u00f5ppe esmakursuslane! Ootame sind alates \u2757\ufe0fTEISIP\u00c4EVAST 25. augustist \u2757\ufe0fmatemaatika ja keemia t\u00e4iendus\u00f5ppele. Teeme ka sissejuhatuse erialasse ja tudengiellu \ud83e\udd29 Kaug\u00f5ppijad, soovi ja v\u00f5imaluse korral \u00fchinege ka eeln\u00e4dala \u00f5ppega!", "likes": 11, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-08-22"}
{"post_id": "2886683918103133", "text": "Alati peab olema septembris midagi uut \ud83e\udd29\ud83c\udf41 Meil on kolled\u017eis uued \u00fcli\u00f5pilased \ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93\ud83d\udc68\u200d\ud83c\udf93, uued \u00f5ppej\u00f5ud ja ettev\u00f5tlusjuht, uued ettev\u00f5tmised, aga ka maja saab seestpool uue kuue \ud83d\udd28\ud83d\udeaaVarsti kohtume!", "likes": 18, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-21"}
{"post_id": "2880983528673172", "text": "Virumaa kolled\u017ei pere on peale suvepuhkust \u2600\ufe0f taas koos ja t\u00e4is energiat alustama uut \u00f5ppeaastat. Lisaenergiat k\u00e4isime seekord \u00fchiselt ammutamas Kivi\u00f5li Seikluskeskuses \ud83e\udd4f\ud83c\udfce\u26f0. Igatseme kohtuda armsate tudengitega taas auditooriumites\ud83d\udc68\u200d\ud83c\udf93\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93", "likes": 21, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-19"}
{"post_id": "2880725968698928", "text": "TalTech Virumaa kolledz\u030ci nooremlektorid viisid eile la\u0308bi taastuvenergeetika to\u0308o\u0308toa Eesti Teadusagentuuri miks.ee suvekoolis\u2757\ufe0fKui tavaliselt on meie to\u0308o\u0308tubades koolio\u0303pilased siis seekord oli osalejad o\u0303petajad ja haridusspetsialistid, kes nautisid seda protsessi isegi rohkem kui o\u0303pilased. #teadusagentuur #tuulegeneraator #suvekool #taltech", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-19"}
{"post_id": "2848872771884248", "text": "EMPLOYERS.EE\nEesti Energia p\u00e4lvis tunnustuse kui parim regionaalne praktikakoht - T\u00f6\u00f6andjate Keskliit", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-07"}
{"post_id": "2837083939729798", "text": "Olge aktiivsed ja pakkuge ideid!\n\nRAHANDUSMINISTEERIUM.EE\nRiik kutsub \u00fcles Ida-Virumaa arenguks h\u00e4id ideid v\u00e4lja pakkuma! | Rahandusministeerium", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-08-03"}
{"post_id": "2791219830982876", "text": "\ud83d\udc68\u200d\ud83c\udf93\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Hei, meie esmakursuslane! Meil on hea meel kohtuda sinuga 24. augustist eeln\u00e4dalal. O\u0303ppeaasta 2020/2021 AVAAKTUS toimub pa\u0308eva-, sessioon- ja magistrio\u0303ppe esmakursuslastele pu\u0308hapa\u0308eval 30. augustil kell 11.00 kolledz\u030cis.\n\n\u00d5ppet\u00f6\u00f6 vanematele kursustele algab 31. augustil ja k\u00f5ikide sessioono\u0303ppe u\u0308lio\u0303pilastele 5. septembril 2020. \u2600\ufe0fSeniks puhka m\u00f5nusalt! \ud83c\udfd6", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-17"}
{"post_id": "299216301196964", "text": "SUN, 30 AUG 2020\nAvaaktus esmakursuslastele", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-17"}
{"post_id": "2783238985114294", "text": "\ud83d\udc46Hei, \u201cVastuv\u00f5etav\u201d! N\u00fc\u00fcd on j\u00e4\u00e4nud vaid avalduse juures teha nupuvajutus \u201cJah, soovin \u00f5ppima tulla\u201d. \ud83e\udd29 Tee see hiljemalt homse p\u00e4eva jooksul. Me juba ootame sind!\ud83e\udd29", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-14"}
{"post_id": "2782424305195762", "text": "J\u00e4\u00e4b vaid \u00fcle uhkusega m\u00e4rkida, et Gunnar on Virumaa kolled\u017ei vilistlane! Oleme uhked oma vilistlaste \u00fcle! \ud83e\udd70\n\nViru Keemia Grupp\n8 July 2020 at 14:01 \u00b7\n\n\ud83d\udc77Saage tuttavaks - Gunnar Joonas. Gunnar t\u00f6\u00f6tas Viru Keemia Grupis 5 aastat, enne kui suundus Saksamaale, \ud83c\udf0dglobaalsesse tehnoloogiaettev\u00f5ttesse t\u00f6\u00f6le. Palusime tal kirjeldada oma karj\u00e4\u00e4ri VKG-s ning k\u00fcsisime kas ja kuidas aitas VKG-s t\u00f6\u00f6tamine kaasa praeguse t\u00f6\u00f6koha saamisele.\ud83e\uddd0\n\n\"Alustasin oma karj\u00e4\u00e4ri VKGs 2012. aasta veebruaris automaatikas\u00fcsteemide hooldust\u00f6\u00f6lisena. Paari kuu p\u00e4rast olin \u00fcha sagedamini seotud projekteerimist\u00f6\u00f6dega. Niipea kui Petroter II projekt sai rohelise tule, m\u00e4\u00e4rati mind automaatika projektimeeskonda ja tegelesin ainult projekteerimist\u00f6\u00f6dega. Lisaks sellele sain tohutu kogemuse Site Managerina, paigaldus- ja k\u00e4ivitust\u00f6\u00f6des. Varsti, peale projekti l\u00f5ppu, alustasin t\u00f6\u00f6d Petroter III projektimeeskonnas.\nEelnimetatud suurprojektid ning lugematu arv v\u00e4iksemaid k\u00f5rvalprojekte t\u00f5id tohutult palju kogemusi ja teadmisi. Seal oli mul au teha koost\u00f6\u00f6d parimate ja nutikaimate kollegidega. Kaasa v\u00f5tsin VKGst ka \u00fclimalt positiivse kogemuse toreda kolletiivi n\u00e4ol.\n\nVKGs t\u00f6\u00f6tasin natukene \u00fcle viie aasta. Plaan oli \u00f5ppida v\u00f5imalikult kiiresti ja nii palju kui v\u00f5imalik, kuna see on \u00e4\u00e4rmiselt huvitav eriala ja iga professionaal peaks \u00f5ppima iga p\u00e4ev midagi uut, et uute tehnika trendidega sammu pidada. P\u00f5hieesm\u00e4rk polnud k\u00f5rgeimale ametikohale j\u00f5udmine, vaid see, et t\u00f6\u00f6 huvitav oleks. See oli minu jaoks ja on siiani peamine edasiviiv faktor.\n\nPraegu olen automaatika projektijuht suures rahvusvahelises projekteerimis- ja tootmisettev\u00f5ttes. Saadud kogemusest VKGs oli tohutult kasu, kuna \u00f5lit\u00f6\u00f6stuses hangitud kogemus on teistes t\u00f6\u00f6stusharudes v\u00e4\u00e4rt topelt.\"\n#VKG #VKGlased #karj\u00e4\u00e4rVKGs\n_______________________\n\ud83d\udc77\u0417\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044c\u0442\u0435\u0441\u044c \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0413\u0443\u043d\u043d\u0430\u0440. \u0414\u043e \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435 \ud83c\udf0d, \u043e\u043d 5 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 Viru Keemia Grupp. \u041c\u044b \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435 \u0432 VKG \u0438 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438, \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 \u043b\u0438 \u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043d\u0430 VKG \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u044e\u044e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e.\ud83e\uddd0\n\n\"\u042f \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 VKG \u0432 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0438. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432 \u044f \u0447\u0430\u0449\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439. \u041a\u0430\u043a \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442 Petroter II \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u0435\u0442, \u044f \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u044f \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 Site Manager \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u043f\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u044f \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435 Petroter III.\n\u0412\u044b\u0448\u0435\u0443\u043f\u043e\u043c\u044f\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b \u0438 \u0431\u0435\u0441\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0431\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u0438\u043b\u0438 \u043c\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f. \u042f \u0438\u043c\u0435\u043b \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c\u0438 \u0443\u043c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c\u0438 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430\u043c\u0438. \u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 VKG \u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435.\n\n\u0412 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f \u043f\u0440\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 VKG \u0447\u0443\u0442\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442. \u041f\u043b\u0430\u043d \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u0435\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432\u0435\u0434\u044c \u044d\u0442\u043e \u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0438 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0435\u0436\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0447\u0442\u043e-\u0442\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0435, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043d\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435, \u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443. \u042d\u0442\u043e \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043c\u0435\u043d\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0438\u043b\u043e\u0439.\n\n\u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044f \u2013 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041e\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 VKG \u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443, \u0432\u0435\u0434\u044c \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0441\u043b\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0441\u043b\u044f\u0445 \u0446\u0435\u043d\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u0435\".\n#VKG #VKG\u0448\u043d\u0438\u043a\u0438 #\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430_\u0432_VKG", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-14"}
{"post_id": "2772454229526103", "text": "Kolled\u017eil on hea meel oma vilistlase Gunnar Joonase \u00fcle \u263a\ufe0f Gunnar l\u00f5petas kolled\u017eis rakendusk\u00f5rgharidus\u00f5ppes tootmise automatiseerimise eriala 2013. aastal.\n\u261d\ufe0fM\u00f5tle ka sina, sisseastuja, suurelt ja alusta Virumaa kolled\u017eist! \u261d\ufe0f Oma avaldus kinnita kindlasti 15. juulil!\u261d\ufe0f\n\nViru Keemia Grupp\n8 July 2020 at 14:01 \u00b7\n\n\ud83d\udc77Saage tuttavaks - Gunnar Joonas. Gunnar t\u00f6\u00f6tas Viru Keemia Grupis 5 aastat, enne kui suundus Saksamaale, \ud83c\udf0dglobaalsesse tehnoloogiaettev\u00f5ttesse t\u00f6\u00f6le. Palusime tal kirjeldada oma karj\u00e4\u00e4ri VKG-s ning k\u00fcsisime kas ja kuidas aitas VKG-s t\u00f6\u00f6tamine kaasa praeguse t\u00f6\u00f6koha saamisele.\ud83e\uddd0\n\n\"Alustasin oma karj\u00e4\u00e4ri VKGs 2012. aasta veebruaris automaatikas\u00fcsteemide hooldust\u00f6\u00f6lisena. Paari kuu p\u00e4rast olin \u00fcha sagedamini seotud projekteerimist\u00f6\u00f6dega. Niipea kui Petroter II projekt sai rohelise tule, m\u00e4\u00e4rati mind automaatika projektimeeskonda ja tegelesin ainult projekteerimist\u00f6\u00f6dega. Lisaks sellele sain tohutu kogemuse Site Managerina, paigaldus- ja k\u00e4ivitust\u00f6\u00f6des. Varsti, peale projekti l\u00f5ppu, alustasin t\u00f6\u00f6d Petroter III projektimeeskonnas.\nEelnimetatud suurprojektid ning lugematu arv v\u00e4iksemaid k\u00f5rvalprojekte t\u00f5id tohutult palju kogemusi ja teadmisi. Seal oli mul au teha koost\u00f6\u00f6d parimate ja nutikaimate kollegidega. Kaasa v\u00f5tsin VKGst ka \u00fclimalt positiivse kogemuse toreda kolletiivi n\u00e4ol.\n\nVKGs t\u00f6\u00f6tasin natukene \u00fcle viie aasta. Plaan oli \u00f5ppida v\u00f5imalikult kiiresti ja nii palju kui v\u00f5imalik, kuna see on \u00e4\u00e4rmiselt huvitav eriala ja iga professionaal peaks \u00f5ppima iga p\u00e4ev midagi uut, et uute tehnika trendidega sammu pidada. P\u00f5hieesm\u00e4rk polnud k\u00f5rgeimale ametikohale j\u00f5udmine, vaid see, et t\u00f6\u00f6 huvitav oleks. See oli minu jaoks ja on siiani peamine edasiviiv faktor.\n\nPraegu olen automaatika projektijuht suures rahvusvahelises projekteerimis- ja tootmisettev\u00f5ttes. Saadud kogemusest VKGs oli tohutult kasu, kuna \u00f5lit\u00f6\u00f6stuses hangitud kogemus on teistes t\u00f6\u00f6stusharudes v\u00e4\u00e4rt topelt.\"\n#VKG #VKGlased #karj\u00e4\u00e4rVKGs\n_______________________\n\ud83d\udc77\u0417\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044c\u0442\u0435\u0441\u044c \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0413\u0443\u043d\u043d\u0430\u0440. \u0414\u043e \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435 \ud83c\udf0d, \u043e\u043d 5 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 Viru Keemia Grupp. \u041c\u044b \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435 \u0432 VKG \u0438 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438, \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 \u043b\u0438 \u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043d\u0430 VKG \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u044e\u044e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e.\ud83e\uddd0\n\n\"\u042f \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 VKG \u0432 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0438. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432 \u044f \u0447\u0430\u0449\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439. \u041a\u0430\u043a \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442 Petroter II \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u0435\u0442, \u044f \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u044f \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 Site Manager \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u043f\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u044f \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435 Petroter III.\n\u0412\u044b\u0448\u0435\u0443\u043f\u043e\u043c\u044f\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b \u0438 \u0431\u0435\u0441\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0431\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u0438\u043b\u0438 \u043c\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f. \u042f \u0438\u043c\u0435\u043b \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c\u0438 \u0443\u043c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c\u0438 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430\u043c\u0438. \u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 VKG \u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435.\n\n\u0412 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f \u043f\u0440\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 VKG \u0447\u0443\u0442\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442. \u041f\u043b\u0430\u043d \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u0435\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432\u0435\u0434\u044c \u044d\u0442\u043e \u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0438 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0435\u0436\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0447\u0442\u043e-\u0442\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0435, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043d\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435, \u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443. \u042d\u0442\u043e \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043c\u0435\u043d\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0438\u043b\u043e\u0439.\n\n\u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044f \u2013 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041e\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 VKG \u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443, \u0432\u0435\u0434\u044c \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0441\u043b\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0441\u043b\u044f\u0445 \u0446\u0435\u043d\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u0435\".\n#VKG #VKG\u0448\u043d\u0438\u043a\u0438 #\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430_\u0432_VKG", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2020-07-10"}
{"post_id": "2770158929755633", "text": "\ud83e\udd2b Vaikust! Meil toimuvad sisseastumisvestlused! Vastuv\u00f5etud peavad 15. JUULIKS oma \u00f5ppima asumist kinnitama SAIS-is \u201cJah, soovin \u00f5ppima tulla\u201d \ud83e\udd29", "likes": 14, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-09"}
{"post_id": "2764435133661346", "text": "Algab matemaatika sisseastumiseksam neile, kes tahavad saada lisapunkte. Edu ja loodame teid k\u00f5iki n\u00e4ha peagi meie kolled\u017eis \u00f5ppimas! \ud83d\ude09", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-07"}
{"post_id": "2764364057001787", "text": "\ud83d\udc46Veel viimased tunnid on j\u00e4\u00e4nud!\ud83d\udc46Vaid TalTechi vastv\u00f5tt on veel avatud!\ud83d\udc46M\u00f5tle suurelt ja otsusta kiirelt!\ud83d\udc46Kirjuta sais.ee v\u00f5i tule t\u00e4na kolled\u017eisse kuni 12.00\u2757\ufe0f", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-07"}
{"post_id": "2762873403817519", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e\n30 June 2020 at 11:14 \u00b7\n\n\ud83c\udf27 Kasuta vihmast ilma selleks, et teha oma valik! Kolled\u017e ootab avaldusi 3 rakendusk\u00f5rgharidus\u00f5ppe ja 2 magistri\u00f5ppe erialale. \ud83d\udc49 taltech.ee/virumaa \ud83d\udc49 sais.ee \ud83d\udc46 Vaid kuni 7\ufe0f\u20e3. juulini!", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-06"}
{"post_id": "2761979177240275", "text": "\ud83d\udc46Veel on j\u00e4\u00e4nud \u00fche p\u00e4eva jagu aega ehk 7. juulil 12.00-ni!\ud83d\udc46 Ava sais.ee v\u00f5i tule veel homme, 7. juulil kolled\u017eisse kohale kell 10-12\u2757\ufe0f", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-06"}
{"post_id": "2761952993909560", "text": "Viru Keemia Grupp is feeling proud.\n6 July 2020 at 09:00 \u00b7\n\n\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udd2cT\u00e4na tutvustame TalTech Virumaa kolled\u017ei vilistlast ning meie elektroodkoksiseadme asejuhatajat Kiryli.\nKiryl on p\u00e4rit Valgevenest, kus omandas kaks k\u00f5rgharidust ning t\u00f6\u00f6tas mainekas \u00fclikoolis haldusosakonna juhatajana. \ud83e\uddd0Uurisime Kirylilt, miks ta otsustas loobuda heast t\u00f6\u00f6kohast kodumaal ning tulla Eestisse keemiaprotsesside operaatoriks \u00f5ppima.\n\n\u201eSee oli p\u00e4ris suur avant\u00fc\u00fcr, mis muutis mu elu kardinaalselt. Esimene haridus on mul seotud keskkonnateadusega, teine on majandusalane. Tootmises polnud kunagi t\u00f6\u00f6tanud, isegi ei teadnud, mis mind ees ootab. Hakkasin siis \u00f5ppima. M\u00f6\u00f6dusid n\u00e4dalad, seej\u00e4rel kuud ja ees ootas praktika. Uurisin natuke tausta, tuli v\u00e4lja, et kohe k\u00fclje all on maailmatasemel keemiat\u00f6\u00f6stus. Kandideerisin, sain l\u00f6\u00f6gile,\u201c r\u00e4\u00e4gib Kiryl.\n\n\u201ePraktikal joonistus silme ees v\u00e4lja, mida mu eriala endast ette kujutab. Mida enam \u00f5ppisin, seda rohkem armusin. Avaldasin soovi VKG-sse t\u00f6\u00f6le asuda. Minust sai defenolatsiooniseadme operaator. Kuna tundsin, et kutseharidusest j\u00e4i mulle vajaka, astusin TT\u00dc Virumaa Kolled\u017eisse magistrantuuri k\u00fctuste keemiat ja tehnoloogiat \u00f5ppima. Aeg tuli \u00e4ra jagada t\u00f6\u00f6, \u00fclikooli ja kutsekooli vahel. See oli \u00fcsna p\u00f6\u00f6rane, kuid ma sain hakkama. Praegu t\u00f6\u00f6tan VKG-s elektroodkoksiseadme asejuhatajana.\u201d\n#VKG #VKGlased #TalTech #mine\u00f5ppima\n________\n\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udd2c\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u043c\u044b \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043c \u0432\u0430\u0441 \u0441 \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u043e\u043c, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c TalTech - Tallinn University of Technology \u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043a\u0441\u0430.\n\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u0432\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432. \ud83e\uddd0\u041c\u044b \u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430, \u043f\u043e\u0447\u0435\u043c\u0443 \u043e\u043d \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c \u0432 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u044b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432.\n\n\u00ab\u042d\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b\u0430 \u043c\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u041c\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043d\u0430\u0443\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u2013 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435. \u042f \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043c\u0435\u043d\u044f \u0436\u0434\u0435\u0442 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f. \u041f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u044b, \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430. \u042f \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0432\u044b\u044f\u0441\u043d\u0438\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043e\u0432\u0441\u0435\u043c \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f. \u041f\u043e\u0434\u0430\u043b \u0437\u0430\u044f\u0432\u043a\u0443 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0435\u043b\u00bb, - \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b.\n\n\u00ab\u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u043d\u0435\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043c\u043e\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0427\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u044f \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b, \u0442\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u043b\u044e\u0431\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u043e. \u0412\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 VKG \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0434\u0435\u0444\u0435\u043d\u043e\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438. \u042f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043c\u043d\u0435 \u043d\u0435 \u0445\u0432\u0430\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0422\u0422\u0423, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u0430. \u041f\u0440\u0438\u0448\u043b\u043e\u0441\u044c \u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439, \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435\u043c. \u0414\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442, \u043d\u043e \u044f \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f. \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e \u0432 VKG \u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043a\u0441\u0430\u00bb.\n#VKG #VKG\u0448\u043d\u0438\u043a\u0438 #TalTech #\u0438\u0434\u0438\u0442\u0435\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-06"}
{"post_id": "2759477710823755", "text": "\ud83d\udc46Veel 2 t\u00e4ispikka p\u00e4eva j\u00e4\u00e4nud!\ud83d\udc46", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-05"}
{"post_id": "2757083301063196", "text": "\ud83d\udc46Aega on vaid 7. juulini kell 12.00\ud83d\udc46", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-04"}
{"post_id": "2755164674588392", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e\n4 June 2019 at 10:34 \u00b7\n\nKaasaegsed keemiatehnoloogiad arenevad v\u00e4ga kiiresti. Just sina v\u00f5id saada selleks tehnoloogiks, kes aitab luua esimese vetikatest tehtud biok\u00fctuse v\u00f5i leiab viisi reovee t\u00f6\u00f6tlemiseks nii, et seda k\u00f5lbaks joogiveena kasutada.\n\nAvalduste vastuv\u00f5tt k\u00e4ib \u27a1\ufe0f www.taltech.ee/virumaa\n\nVaata videot \u27a1\ufe0f https://bit.ly/2JVKIvL", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-03"}
{"post_id": "2754464747991718", "text": "\ud83d\udc46M\u00f5tle suurelt, tegutse kiirelt!\ud83d\udc46", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-03"}
{"post_id": "2754402234664636", "text": "Miks valida TalTech Virumaa kolledz\u030c \u2753Vaata, miks valis Andreas just Virumaa kolledz\u030ci keemiatehnoloogia eriala!\ud83d\udc68\ud83c\udffc\u200d\ud83d\udd2c #taltech #keemia #\u00fclikool", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-03"}
{"post_id": "2751675768270616", "text": "Virumaa kolledz\u030ci ko\u0303igil kolmel o\u0303ppekaval o\u0303ppima asumisel on vo\u0303imalik saada Eesti To\u0308o\u0308tukassa tasemeo\u0303ppes osalemise \ud83d\udcb6 toetust. T\u00f6\u00f6ta ja \u00f5pi Virumaa kolled\u017eis! Vastuv\u00f5tt on veel avatud! #taltech #elukestev\u00f5pe\n\nTOOTUKASSA.EE\nTaseme\u00f5ppes osalemise toetus | T\u00f6\u00f6tukassa\n\nEesti T\u00f6\u00f6tukassa\n3 June 2020 at 12:00 \u00b7\n\n\ud83d\udcda T\u00f6\u00f6tukassa toetab \u00f5ppimist! \ud83d\udcda\n\nMida \u00f5ppima minna? Karj\u00e4\u00e4rin\u00f5ustamisel saad koos spetsialistiga arutada, mida ja kus v\u00f5iks \u00f5ppida ning kes saavad toetust taotleda. Toetame \u00f5ppimist \u00fcle 100 \u00f5ppekaval enam kui 40 koolis.\n\n\ud83d\udc47 Uuri l\u00e4hemalt!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2020-07-02"}
{"post_id": "2751649128273280", "text": "\u2753KELLEKS SAAN\u2753Energiatehnoloogia peaeriala l\u00f5petajast saab:\n\u25b6\ufe0f peaenergeetik, kes to\u0308o\u0308tab energeetikaettevo\u0303ttes, elektrijaamades, kaevanduses, ehitusobjektidel, soojusjaamades jm\n\u25b6\ufe0f projekteerija, kes saab to\u0308o\u0308tada elektriseadmetega tegelevates ettevo\u0303tetes, kus on vaja joonestada elektri- ja montaaz\u030ciskeemi\n\u25b6\ufe0f insener-energeetik, kes to\u0308o\u0308tab energeetika- vo\u0303i automaatikaettevo\u0303tetes, soojusjaamades ja kontrollib energiaseadmete ekspluatatsiooni, automaatika ja releekaitsmeid, ja\u0308lgib kuidas kulutatakse energiat tipptundidel\n\u25b6\ufe0f insener-soojusenergeetik, kes kontrollib soojus-, ventilatsiooni-, veejuhtimise- ja kanalisatsioonisu\u0308steemide to\u0308o\u0308d, korraldab montaaz\u030cito\u0308o\u0308d, valmistab tehnilist dokumentatsiooni koos erinevate elektriskeemidega, korraldab plaanilist hooldusto\u0308o\u0308d\n\ud83d\udc46\u00c4ra oota ja esita avaldus juba t\u00e4na sais.ee!\ud83d\udc46", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-02"}
{"post_id": "2749175678520625", "text": "Miks valida TalTech Virumaa kolled\u017e \u2753Vaata, miks valis Martin just Virumaa kolled\u017ei keemiatehnoloogia eriala!\ud83d\udc68\ud83c\udffc\u200d\ud83d\udd2c #taltech #keemia", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-07-01"}
{"post_id": "2746286515476208", "text": "\ud83c\udf27 Kasuta vihmast ilma selleks, et teha oma valik! Kolled\u017e ootab avaldusi 3 rakendusk\u00f5rgharidus\u00f5ppe ja 2 magistri\u00f5ppe erialale. \ud83d\udc49 taltech.ee/virumaa \ud83d\udc49 sais.ee \ud83d\udc46 Vaid kuni 7\ufe0f\u20e3. juulini!", "likes": 14, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-30"}
{"post_id": "2746131185491741", "text": "HARIDUSPORTAAL.EDU.EE\nEnergeetika tehnik, tootmisoperaator ja t\u00f6\u00f6dejuhataja | Haridusportaal\n\nSA Kutsekoda\n30 June 2020 at 09:33 \u00b7\n\nEnergeetika on kiiresti arenev ja Eesti riigi ja\nmajanduse toimimiseks oluline valdkond, kuhu oodatakse t\u00f6\u00f6le tehnikuid, tootmisoperaatoreid ja t\u00f6\u00f6dejuhatajaid \ud83d\udc77\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc77\u200d\u2640\ufe0f\n\nVaata k\u00f5iki tulevikuameteid ja -oskuseid edu.ee/ametialad ning tee tulevikku vaatav eriaalavalik!\ud83d\udcab\n\nTallinna Tehnikak\u00f5rgkool\nTalTech Virumaa kolled\u017e", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-30"}
{"post_id": "2744108225694037", "text": "\u2753KELLEKS SAAN\u2753Masinaehitustehnoloogia peaeriala l\u00f5petajast saab:\n\n\u25b6\ufe0f insener-mehaanik to\u0308o\u0308stusliinil vo\u0303i tsehhis metallkonstruktsiooni ettevo\u0303ttes, laevaremonditehastes, erinevates mehaanika to\u0308o\u0308stusettevo\u0303tetes, karja\u0308a\u0308rides ja kaevandustes. Vo\u0303ib juhtida osakonda, tootmisprotsessi, tegeleda ettevo\u0303ttes LEAN-meetoditega, olla keevitustehnoloog;\n\u25b6\ufe0f insener-projekteerija, kes to\u0308o\u0308tab tehnoloogiaettevo\u0303ttes, robotitega tegelevates ettevo\u0303tetes, masinaid (to\u0303ste-ja edastusmasinad, robotid, mo\u0303o\u0303teseadmed jne) valmistavas ettevo\u0303ttes;\n\u25b6\ufe0f kvaliteedijuht, kes to\u0308o\u0308tab keevitusfirmades ja ettevo\u0303tetes, kus on vaja keevitada erinevaid konstruktsioone (antud inimene hindab keevituso\u0303mbluse kvaliteedi ja annab juhiseid keevitstehnoloogia osas), samuti tegeleb optimaalse tootmisega ehk targa tootmisega;\n\u25b6\ufe0f seadmete kalibreerija, kes to\u0308o\u0308tab laborites ja kalibreerib erinevaid seadmeid, nii elektrilisi, kui ka mehaanilisi ja optilisi, suuremate kogemustega vo\u0303ib saada assessoriks, kes hindab teisi laboreid ning annab hinnangu akrediteerimise kohta.\n\n\ud83d\udc49 \u00c4ra oota! Esita avaldus juba t\u00e4na!\n\ud83d\udc46 Vastuv\u00f5tt on avatud 7. juulini kell 12.00!", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-29"}
{"post_id": "2736339566470903", "text": "\u2757\ufe0fTalTech Virumaa kolled\u017ei viktoriin on selleks korraks l\u00f5ppenud ja loosiratas valis k\u00f5ikide \u00f5igesti vastanute vahel v\u00e4lja kolm \u00f5nneliku v\u00f5itjat! K\u00f5ikide v\u00f5itjatega v\u00f5tame \u00fchendust e-posti teel!\nViktoriinis selgus see, et just meie vilistlased ja tudengid tunnevad kolled\u017eit k\u00f5ige paremini!\nPALJU \u00d5NNE K\u00d5IKIDELE V\u00d5ITJATELE!", "likes": 9, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-06-26"}
{"post_id": "2736193376485522", "text": "L\u00f5puaktus ehk digiaktus on selleks aastaks peetud, k\u00fcll natuke teistmoodi kui tavaliselt aga tulemus on ikka sama, suur hulk tublisi tudengeid said diplomid k\u00e4tte!\nKa Sinul on v\u00f5imalus juba 4 aasta p\u00e4rast hoida enda k\u00e4es TalTechi diplomit! M\u00f5tle suurelt ja esita avaldus juba t\u00e4na! Alusta Virumaa kolled\u017eist\u2757\ufe0f#taltech", "likes": 28, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-26"}
{"post_id": "2733674690070724", "text": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93\ud83d\udc68\u200d\ud83c\udf93Meil on alanud tulevaste \u00fcli\u00f5pilaste vastuv\u00f5tt! Ootame kolled\u017eis kohapeal iga p\u00e4ev kell 10-15. V\u00f5i siis esita dokumendid www.sais.ee\ud83d\udcbbVastuv\u00f5tt on avatud kuni 7. juulini kell 12.00!", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-25"}
{"post_id": "2728557940582399", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e soovib k\u00f5igile ilusat V\u00f5idup\u00fcha ja toredat Jaanip\u00e4eva\u2757\ufe0f\ud83c\udf89", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-23"}
{"post_id": "2725939774177549", "text": "Ida-Virumaa Haridusklaster sai hoo sisse! Edu ja j\u00f5udu k\u00f5ikidele haridusinimestele! Tagasiteed ei ole. N\u00fc\u00fcd tuleb muutuda veelgi paremaks ja k\u00f5ik see ka n\u00e4htavaks teha! Kaunist suvepuhkust ning uuel \u00f5ppeaastal t\u00e4isk\u00e4iguga ning kavliteetselt edasi!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nIda-Viru haridust m\u00fc\u00fcakse v\u00e4ljapoole maakonda", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-22"}
{"post_id": "2720613528043507", "text": "Kus on, sinna tuleb juurde! Kes pingutab, seda saadab edu! Ait\u00e4h, armsad Natalja Maksimova ja Olga Dunajeva, et vaatamata keerulisele perioodile osalesite rahvusvahelisel konverentsil Rum2020 Milanos ning hoidsite k\u00f5rgel Virumaa kolled\u017ei au. Oleme v\u00e4ga uhked teie \u00fcle! \ud83d\ude07", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-20"}
{"post_id": "2719440841494109", "text": "Meie teadlaste j\u00e4relkasv! Olete suurep\u00e4rased - Julia ja Mihhail! Virumaa kolled\u017e on teie \u00fcle v\u00e4ga uhke! \ud83e\udd70\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus is with Mihhail Fomitsov.\n19 June 2020 at 15:04 \u00b7\n\nP\u00f5levkivi kompetentsikeskuse doktorant-nooremteadur Mihhail Fomitsov ja keemiainsener Julia Kapralova tegid ettekanded 17.-19. juunil toimunud veebiseminaril XVI International Forum-Contest of Students and Young Researchers \u00abTopical Issues of Rational Use of Natural Resources\u00bb. M\u00f5lemale oli see esmakordne kogumus Zoomi vahendusel suurel rahvusvahelisel konverentsil esineda.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-19"}
{"post_id": "2718532874918239", "text": "Rahvusvahelised konverentsid toimuvad praegu veebis. Kolled\u017ei p\u00f5levkivi kompetentsikeskuse doktorant-nooremteadur Mihhail Fomitsov ja keemiainsener Julia Kapralova \u00fchel sellisel just eile esinesid.\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus is with Mihhail Fomitsov.\n19 June 2020 at 15:04 \u00b7\n\nP\u00f5levkivi kompetentsikeskuse doktorant-nooremteadur Mihhail Fomitsov ja keemiainsener Julia Kapralova tegid ettekanded 17.-19. juunil toimunud veebiseminaril XVI International Forum-Contest of Students and Young Researchers \u00abTopical Issues of Rational Use of Natural Resources\u00bb. M\u00f5lemale oli see esmakordne kogumus Zoomi vahendusel suurel rahvusvahelisel konverentsil esineda.", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-19"}
{"post_id": "2718435934927933", "text": "\ud83d\udce2 Teeme ettevalmistusi sisseastumisdokumentide vastuv\u00f5tmiseks kolled\u017eis kohapeal. Tule juba p\u00e4rast jaanip\u00e4eva alates 25. juunist. Vastuv\u00f5tt on avatud kuni 7. juulini kell 12.00\ud83d\udce2", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-19"}
{"post_id": "2718266944944832", "text": "\u2699\ufe0fRoboti nimekonkursil v\u00e4lja valitud nime Virko pakkus v\u00e4lja Anna Maarja Jakus. \ud83d\udc4f Kingituseks saadud TalTechi komme \ud83c\udf6c plaanib Anna Maarja maiustada koos oma s\u00f5pradega \ud83c\udf6c\ud83c\udf6c\ud83c\udf6c", "likes": 23, "comments": 2, "shares": 0, "time": "2020-06-19"}
{"post_id": "2718076478297212", "text": "\ud83d\udc49 Virumaa kolled\u017ei 2 rakendusk\u00f5rgharidus\u00f5ppe eriala on just sobivad elektroonikahuvilistele.\n\u261d\ufe0f Meil on vastuv\u00f5tt juba alanud! Lisaks saad avatud \u00f5ppe kaudu tulla \u00f5ppima sulle sobivaid \u00f5ppeaineid.\n\nELEKTROONIK.ESTONIANELECTRONICS.EU\n\u00d5pi elektroonikat ja ole tuleviku looja - Elektroonik.ee\n\nEesti Elektroonikat\u00f6\u00f6stuse Liit\n15 June 2020 at 14:19 \u00b7\n\nEesti Elektroonikat\u00f6\u00f6stuse Liit alustas t\u00e4na elektroonikaharidust populariseeriva kampaaniaga. Kui sul on t\u00fctar v\u00f5i poeg, kes kaalub, millist eriala endale valida, siis soovitame kindlasti tutvuda uue elektroonik.ee veebilehega, mis annab \u00fclevaate \u00f5ppimisv\u00f5imalustest elektroonika alal ja tutvustab erinevaid ameteid l\u00e4bi praktikute pilgu.\n\nKampaaniat toetavad TalTech - Tallinn University of Technology, TalTech Virumaa kolled\u017e, TalTech Tartu kolled\u017e, Tartu \u00dclikool, Tallinna Pol\u00fctehnikum, Incap Corporation, Krakul, Audes, Hansavest Estonia, Artec Design ja Arrow Electronics.\n\nLoe l\u00e4hemalt allpool \ud83d\udc47", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-19"}
{"post_id": "2715897635181763", "text": "Osale TalTech Virumaa kolled\u017ei viktoriinis! K\u00f5ikide \u00f5igesti vastanute vahel loosime v\u00e4lja 3 auhinda 25.juunil!\nPS! K\u00f5ikidele k\u00fcsimustele leiad vastused meie sotsiaalmeediast \ud83d\ude09\nwww.bit.ly/virumaa_viktoriin\n\nDOCS.GOOGLE.COM\nVirumaa kolled\u017ei viktoriin", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2020-06-18"}
{"post_id": "2715795268525333", "text": "\u2753KELLEKS SAAN\u2753\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udcbb\ud83e\uddd1\u200d\ud83d\udcbb Telemaatika ja arukate su\u0308steemide lo\u0303petajast saab:\n\u25b6\ufe0f IoT insener vo\u0303i IoT spetsialist, kes arendab asjade internetti tehnoloogiaettevo\u0303tetes\n\u25b6\ufe0f andmeinsener (data engineer), kes vastutab andmeinfrastruktuuri, kaevandamise, sa\u0308ilitamise, to\u0308o\u0308tlemise eest\n\u25b6\ufe0f tarkvaraarendaja to\u0308o\u0308 on tarkvara, IT-lahendusi ja \u2013tooteid luua. Vastavalt loodava tarkvara tu\u0308u\u0308bile vo\u0303i osale vo\u0303ib see olla veebiarendaja (veebilehe tarkvara vo\u0303i teenuste loomine) vo\u0303i mobiil(seadmete) arendaja (erinevate mobiilseadmete (tahvelarvutite, nutitelefonide, IoT seadmete) jaoks tarkvara loomine) to\u0308o\u0308\n\u25b6\ufe0f infosu\u0308steemi projekteerija, infosu\u0308steemi haldur tegeleb infosu\u0308steemide analu\u0308u\u0308si, disaini, arenduse ja haldusega, sh andmebaasidega\n\u25b6\ufe0f automaatikasu\u0308steemide spetsialist ja automaatik, kes loob, hooldab ja arendab automaatikasu\u0308steeme to\u0308o\u0308stusettevo\u0303tetes ja ettevo\u0303tetes, mis tegelevad automaatikasu\u0308steemide projekteerimisega, teenindamisega, paigaldamise ja mu\u0308u\u0308giga\n\u25b6\ufe0f arvutivo\u0303rgu ja operatsioonisu\u0308steemi administraator, kes tegeleb arvutivo\u0303rgu, serverite projekteerimise, paigaldamise, hooldamise ja kaitsega, hoolitseb arvutivo\u0303rkude ja infosu\u0308steemide turvalisuse eest\n\n\ud83d\udc49 Esita avaldus kasv\u00f5i T\u00c4NA!\n\ud83d\udc49 Vaata www.taltech.ee/virumaa", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-18"}
{"post_id": "2713590828745777", "text": "\ud83d\udc90Virumaa kolled\u017e on valmis digil\u00f5puaktuseks \ud83d\udc90 Vaata meid alates kell 16.00 kolled\u017ei Youtube kanalil! #taltech", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-17"}
{"post_id": "2709093949195465", "text": "Virko kuulub n\u00fc\u00fcd meie t\u00f6\u00f6perre \ud83e\udd70\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n15 June 2020 at 16:47 \u00b7\n\nMeie uue roboti nimekonkurss on lo\u0303ppenud. Kokku laekus konkursile 8 roboti nime ning meie hindamiskomisjon valis roboti nimeks Virko, mis on moodustatud kahest so\u0303nast (VIRumaa + KOlledz\u030c). Vo\u0303itjaga vo\u0303tame u\u0308hendust, et leppida kokku kingituse u\u0308leandmises. #virumaakolled\u017e", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-15"}
{"post_id": "2708858405885686", "text": "Meie uue roboti nimekonkurss on lo\u0303ppenud. Kokku laekus konkursile 8 roboti nime ning meie hindamiskomisjon valis roboti nimeks Virko, mis on moodustatud kahest so\u0303nast (VIRumaa + KOlledz\u030c). Vo\u0303itjaga vo\u0303tame u\u0308hendust, et leppida kokku kingituse u\u0308leandmises. #virumaakolled\u017e", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-15"}
{"post_id": "703583213811587", "text": "WED, 17 JUN 2020\nTalTech Virumaa kolled\u017ei digil\u00f5puaktus", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-15"}
{"post_id": "2704261343012059", "text": "\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udd2c Miks valis T\u00fcrilt p\u00e4rit Tanel keemiatehnoloogia eriala just Virumaa kolled\u017eis? #taltech", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-13"}
{"post_id": "2701363026635224", "text": "Alusta Virumaa kolledz\u030cist. Vastuvo\u0303tutingimused:\n\ud83d\udc49Lo\u0303putunnistuse keskmine hinne va\u0308hemalt 3,6\n\ud83d\udc49Vestluse tulemus va\u0308hemalt 5 punkti\nEsita avaldus juba ta\u0308na www.sais.ee leheku\u0308ljel\u2757\ufe0f#taltech #sisseastumine #\u00fclikool", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-12"}
{"post_id": "2699694253468768", "text": "Veel on v\u00f5imalus v\u00f5ita 1 kg maitsvaid TalTech komme! Roboti nime ettepanekuid ootame kuni 14.06.\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n4 June 2020 at 20:02 \u00b7\n\nSaage tuttavaks! \ud83d\udc4b Meie kolled\u017ei meeskonna noorim liige Alpha Mini robot, kellele oleme nime otsingul. Seoses sellega kuulutame v\u00e4lja nimekonkursi \ud83c\udfc6! Saada nimi aadressile virumaattu@gmail.com kuni 14.06 ning vo\u0303ida \ud83e\udd411 kg TalTech komme. Vo\u0303itja kuulutame va\u0308lja 15.06.", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2020-06-11"}
{"post_id": "2696680917103435", "text": "Virumaa kolledz\u030ci ko\u0303igil kolmel o\u0303ppekaval o\u0303ppima asumisel on vo\u0303imalik saada Eesti To\u0308o\u0308tukassa tasemeo\u0303ppes osalemise \ud83d\udcb6 toetust. \ud83d\udc68\u200d\ud83c\udf93\ud83d\udc68\u200d\ud83c\udfed T\u00f6\u00f6ta ja \u00f5pi Virumaa kolled\u017eis! Vastuv\u00f5tt on alanud! #taltech #elukestev\u00f5pe", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-10"}
{"post_id": "2696032027168324", "text": "\ud83d\udce2 M\u00f5tle suurelt ja alusta Virumaa kolled\u017eist! Virumaa kolledz\u030cis saab o\u0303ppida rakendusko\u0303rghariduso\u0303ppe 3 erialal ja magistrio\u0303ppe 2 erialal pa\u0308eva- ja sessioono\u0303ppe vormis. Vastuvo\u0303tt on juba avatud\u2757\ufe0f#taltech #virumaa #sisseastumine\n\nWWW.TALTECH.EE", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-10"}
{"post_id": "2694065160698344", "text": "O\u0303ppimist ei tohi unustada uues muutunud reaalsuses. Kolledz\u030ci taseme- ja ta\u0308iendo\u0303ppe peaspetsialist Katrin Kruut kutsub o\u0303ppima tasemeo\u0303ppe pa\u0308eva- vo\u0303i kaugo\u0303ppesse, avatud u\u0308likooli kaudu vo\u0303i s\u00fcgisel algavatele tasuta koolitustele. Igau\u0308hel tuleb leida vaid sobiv viis! Loe Katrini no\u0303uandeid: www.bit.ly/opikolledzis", "likes": 26, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-09"}
{"post_id": "2693779530726907", "text": "Vastuvo\u0303tt on avatud veel kuu aega ehk kuni 7. juulini. Kasuta vo\u0303imalust ning esita avaldus juba ta\u0308na www.sais.ee leheku\u0308ljel! Alates 25. juunist saab ka kolledz\u030cis kohapeal avaldust esitada! #virumaakolled\u017e", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-09"}
{"post_id": "2683850728386454", "text": "\u2753Kas teadsid, et TalTech Virumaa kolled\u017eis on juba 991 l\u00f5petajat? Mis t\u00e4hendab, et 1000. l\u00f5petaja kaitseb oma l\u00f5put\u00f6\u00f6d t\u00e4na! T\u00e4na kaitstakse \u00fcks l\u00f5put\u00f6\u00f6 ka Norrast, nii kaugelt pole keegi varem seda veel teinud \u2757\ufe0f#taltech #kaitsmised", "likes": 16, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-05"}
{"post_id": "2682291328542394", "text": "Saage tuttavaks! \ud83d\udc4b Meie kolled\u017ei meeskonna noorim liige Alpha Mini robot, kellele oleme nime otsingul. Seoses sellega kuulutame v\u00e4lja nimekonkursi \ud83c\udfc6! Saada nimi aadressile virumaattu@gmail.com kuni 14.06 ning vo\u0303ida \ud83e\udd411 kg TalTech komme. Vo\u0303itja kuulutame va\u0308lja 15.06.", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-04"}
{"post_id": "2681831115255082", "text": "\ud83d\udce2 Vilistlase lugu: Andres Klaasm\u00e4gi oli 2004. aastal Virumaa kolledz\u030ci esimese lennu tootmistehnika ja to\u0308o\u0308stusettevo\u0303tluse eriala lo\u0303petaja. O\u0303pingute ajast hindab Andres ko\u0303rgelt praktilist kogemust. \u201eSaime mitme suve jooksul kuude kaupa na\u0308ha kohaliku \ud83c\udfed suurto\u0308o\u0308stuse valusid ja vo\u0303lusid. Va\u0308ga va\u0308hesed on saanud praktikandina kaevanduse ko\u0303ik tootmisu\u0308ksused la\u0308bi ka\u0308ia ja koostada nende riskianalu\u0308u\u0308si,\u201c kirjeldas Andres. Loe Andrese lugu: www.bit.ly/vilistlaselugu_AndresKlaasmagi #virukeemiagrupp #taltech", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-04"}
{"post_id": "2679363398835187", "text": "Juba kell 16 oleme Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumi FB lehel otse-eetris! Tule vaatama!", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-03"}
{"post_id": "2679058268865700", "text": "Mis on \u00fchist luulel ja infotehnoloogial? Kolled\u017e teab\u2757\ufe0f \u00dchendavaks on meie \u00f5ppej\u00f5ud Larissa Joonas. Larissa kirjutab \ud83d\udcd6 vabav\u00e4rsilist luulet ja on avaldanud kokku 4 venekeelset luulekogu. Viimane Larissa luulekogu \u201e\u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u043e\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u201c (\u201cMaailma suus\u00f5naline elekter\u201d) oli 2020. aasta Eesti Kultuurkapitali kirjanduspreemia nominentide hulgas. Larissa t\u00e4histab peagi oma juubelit. Palju \u00f5nne ja ait\u00e4h kauni luule eest! \ud83c\udf37\n\nVIKERKAAR.EE\nLarissa Joonas \u2013 tundmatu suurus Eesti luules\n\nVikerkaar\n21 May 2020 at 13:02 \u00b7\n\nAare Pilv tutvustab ja t\u00f5lgib Larissa Joonase luulet. M\u00f5nda Joonase luuletust kogust \"\u041a\u043e\u0434\u0443\u043c\u0430\u0430\" saab lugeda siit http://www.vikerkaar.ee/archives/26235 (paberlehes on neid palju rohkem).", "likes": 8, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-06-03"}
{"post_id": "2678753112229549", "text": "Meie turundus- ja kommunikatsioonijuht Annely Oone vaatab tagasi eriolukorraga l\u00f5ppenud \u00f5ppeaastale. Ta leiab, et sellest on \u00f5ppinud nii \u00f5pilased, \u00f5petajad kui ka vanemad. \u201c\u00dcli\u00f5pilased on enam harjunud kaug\u00f5ppe vormis \u00f5ppima. Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eis, kus t\u00f6\u00f6tan, k\u00fcsisime tudengitelt eriolukorras hakkamasaamise kohta. Peaaegu k\u00f5ik \u00fcli\u00f5pilased tunnistasid, et tulevad h\u00e4sti toime ja e-\u00f5pet v\u00f5iks ka peale eriolukorra l\u00f5ppemist rohkem kasutada, sest see \u00f5petab iseseisvalt \u00f5ppima, sunnib ise t\u00e4iendavalt infot otsima ning t\u00e4htsustama oma valikuid.\u201c\nhttps://pohjarannik.postimees.ee/6986946/annely-oone-erakorralise-kooliaasta-oppetunnid?fbclid=IwAR1gLAxL8R7Ig4X-R2uETrzbGNyMj0ND-bfou15ZuSRMVjYywq8nNh2j3T8\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nAnnely Oone: erakorralise kooliaasta \u00f5ppetunnid", "likes": 16, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-03"}
{"post_id": "2676544012450459", "text": "\ud83d\udce2 TalTech Virumaa kolled\u017eil on uus koduleht!\nOleme n\u00fc\u00fcd leitavad aadressil. www.taltech.ee/virumaa\nKui Sa veel kahtled, mis eriala valida siis tule ja tutvu Virumaa kolled\u017ei v\u00f5imalustega meie uuel kodulehek\u00fcljel!\nAlusta Virumaa kolled\u017eist ja esita avaldus juba t\u00e4na\u2757\ufe0f\n\nTALTECH.EE\nVirumaa Kolled\u017e | TalTech", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-02"}
{"post_id": "2676222039149323", "text": "Eluterve konkurents viib elu edasi. P\u00f5hikoolide \u00f5pilased ja lapsevanemad peavad n\u00fc\u00fcd veelgi enam hakkama n\u00f5udma kvaliteetset p\u00f5hiharidust. Kohtla-J\u00e4rve riigig\u00fcmnaasium ootab k\u00f5rge \u00f5pimotivatsiooniga \u00f5ppureid. G\u00fcmnaasiumis peabki see nii olema. Edasi tullakse \u00fclikooli, kus n\u00f5utakse veelgi enam iseseisvat \u00f5ppimis-, m\u00f5tlemis- ja tegutsemisoskust ning vastutust.\nJ\u00f5udu k\u00f5ikidele - nii \u00f5pilastele kui ka \u00f5petajatele!\n\nLEHT.POSTIMEES.EE\nKohtla-J\u00e4rve riigig\u00fcmnaasiumil j\u00e4rjekord ukse taga\n\nHendrik Agur\n2 June 2020 at 06:21 \u00b7\n\nAbiturient Linda Kasela mitte-eesti \u00f5pilasi ei peljanud. \u201cEesti koolides on ka eesti ja vene \u00f5pilased segamini ning alati on hakkama saadud. Eri rahvustest \u00f5pilased suhtlevad kogu aeg,\u201d \u00fctleb Kasela.\nM\u00f5ned aastas tagasi Ukrainast Eestisse tulnud Juri Kostjukovski leiab, et endine Ahtme kool ja tema kool Ukrainas olid l\u00e4henemise ja \u00f5hkkonna poolest sarnased \u2013 \u00fchesugused n\u00f5ukogude aja hooned, sarnane remont. \u201cEestis on rohkem tehnoloogiat: digitahvel, e-kool ja Stuudium tundusid v\u00e4ga mugavad. Ukrainas tuli kaasas kanda p\u00e4evikut, nagu vanadel headel aegadel. Aga kui v\u00f5rrelda \u00f5petajaid \u2013 enamik N\u00f5ukogude Liidus s\u00fcndinud ja sarnased, ehkki \u00f5pis\u00fcsteem erines. Aga p\u00f5him\u00f5ttelist erinevust polnud,\u201d leiab Kostjukovski.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-06-02"}
{"post_id": "2674981285940065", "text": "\ud83d\udc49 Hei, oleme juba SEL KOLMAP\u00c4EVAL, 3. juunil kell \ud83d\udd5316.00 \ud83c\udfa5otse-eetris Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumi Facebooki lehel!\n\ud83d\udc49 K\u00f5ik vajalik kolled\u017eisse sisseastujale 30 minutiga!\n\u261d\ufe0f OLE KOHAL! VASTUV\u00d5TT ON JUBA ALANUD!\n\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium\n31 May 2020 at 12:20 \u00b7\n\nHei-hei noored!\nJuba homsest algab \u00fclikoolide tutvustamise n\u00e4dal. Igal \u00f5htul kell 16.00 toimub meie Facebooki lehel otse\u00fclekanne v\u00f5i ilmuvad harivad ja informeerivad postitused teatud \u00fclikoolide kohta. Olge valvsad ning l\u00f6\u00f6ge kindlasti kaasa!\nVallutame homse!\ud83e\udd29", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2020-06-01"}
{"post_id": "2669868993117961", "text": "\u2753Miks valida TalTech Virumaa kolled\u017e? Vaata miks Tatjana valis masinaehitus- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimise eriala Virumaa kolled\u017eis! \u2757\ufe0fM\u00f5tle suurelt ja esita avaldus juba t\u00e4na! #taltech #sisseastumine", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-30"}
{"post_id": "2668027226635471", "text": "\u2753 Miks valida TalTech Virumaa kolled\u017e? Vaata, miks otsustas kolled\u017ei kasuks meie keemiatehnoloogia tudeng Nikita\u2757\ufe0f#taltech #sisseastumine", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-29"}
{"post_id": "2667607360010791", "text": "Jaak Aab\n29 May 2020 at 12:23 \u00b7\n\nP\u00f5levkivi kaevandusettev\u00f5tted saavad hakata kasutama eriotstarbelist diislit!\n\nEile kiitsime valitsuses heaks vedelk\u00fctuse erim\u00e4rgistamise seaduse muudatused, millega lubatakse p\u00f5levkivi kaevandavatel ettev\u00f5tetel kasutada kaks aastat eriotstarbelist diislik\u00fctust. See aitab v\u00e4hendada kaevandusettev\u00f5tete kulusid, et nad suudaksid keerulistel aegadel oma tegevusega j\u00e4tkata ja s\u00e4ilitada piirkonnas olulised t\u00f6\u00f6kohad.\n\nPildid on tehtud veebruarikuus TalTech Virumaa kolled\u017eis , kus asub TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus.", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-29"}
{"post_id": "2667445563360304", "text": "\u2753Kas teadsid, et v\u00e4ga heade \u00f5ppitulemuste korral on v\u00f5imalus TalTech Virumaa kolled\u017ei rakendusk\u00f5rgharidus\u00f5pe tudengil saada aasta l\u00f5ikes stipendiumit summas kuni 2500\u20ac? \ud83d\ude32 \u00dcks v\u00f5imalus on taotleda tulemusstipendiumit (keskmine hinne \u00fcle 4,0), mis on 100\u20ac/kuus. Peale selle saab veel taotleda 2 korda aastas stipendiumit TalTech Arengufondist! Ja k\u00f5igele eelnevale lisaks on olemas ka vajadusp\u00f5hine \u00f5ppetoetus, mida saad taotleda riigilt. Alusta TalTech Virumaa kolled\u017eist ja esita avaldus juba t\u00e4na! #taltech #arengufond #stipendium", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-29"}
{"post_id": "2665990183505842", "text": "\ud83d\udce2 Vilistlase lugu: Andrey Aleksejev tuli kolledz\u030cisse kursustele, kuid koos tudengitega o\u0303ppides hakkas talle \ud83d\udc68\u200d\ud83c\udf93 u\u0308lio\u0303pilase elu meeldima ja ta alustas o\u0303pinguid kolledz\u030cis. \u201cParalleelselt o\u0303ppimisel saadud teadmiste kasvuga muutus ka minu elu. See polnud kerge periood, kuid pa\u0308rast viit aastat ei kahetse ma seda mitte sugugi: nu\u0308u\u0308d saan tasu oma tol ajal panustatud aja eest. Minu puhul osutus see ta\u0308iendava ko\u0303rghariduse saamiseks, mille kaudu ja\u0308tkan oma elu paremaks muutmist.\u201d \ud83c\udfd7 Loe masinaehitust o\u0303ppinud Andrey lugu: www.bit.ly/vilistlaselugu_AndreyAleksejev", "likes": 14, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-28"}
{"post_id": "2663108110460716", "text": "\ud83d\udce2 Miks valida TalTech Virumaa kolled\u017e? Kui Sa pole veel kindel siis vaata, miks valis Virumaa kolled\u017ei telemaatika ja arukate s\u00fcsteemide erialal \u00f5ppiv tudeng Evelina\u2757\ufe0f#taltech #sisseastumine #telemaatika #infotehnoloogia", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-27"}
{"post_id": "2660707280700799", "text": "Alusta TalTech Virumaa kolled\u017eist ja esita avaldus juba t\u00e4na\u2757\ufe0f#sisseastumine #taltech\n\nWWW.TALTECH.EE", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-26"}
{"post_id": "2660706130700914", "text": "\"Just praegu on ideaalne aeg proovida teha midagi t\u00e4iesti teistmoodi, saada uusi kogemusi, \u00f5ppida uut ametit v\u00f5i hakata teistmoodi elama,\" leiab Virumaa kolled\u017ei \u00f5ppedirektor Anu Piirimaa. Loe t\u00e4nasest ajalehest P\u00f5hjarannik, kuidas saada uppudes ujujaks.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nAnu Piirimaa: uppudes ujujaks", "likes": 18, "comments": 0, "shares": 6, "time": "2020-05-26"}
{"post_id": "2651850038253190", "text": "\u2753Kas teadsid, et TalTech Virumaa kolled\u017eis saab teha kindlaks, kas m\u00fcnt on p\u00e4ris v\u00f5i valeraha ? \ud83d\udcb0 Ja seda \u00fcksnes materjali uurides t\u00e4psusega +/- 0,001.\u2757\ufe0f Virumaa kolled\u017eis on olemas materjaliteaduse labor ehk tugevus\u00f5petuse labor, kus saab teha materjaliuuringuid. Katsetatakse teraseid, tehakse termot\u00f6\u00f6tlust, t\u00f5mbe-ja survekatseid, m\u00f5\u00f5detakse terase k\u00f5vadust ja karedust jne. #taltech #materjalilabor #teadus @ TalTech Virumaa kolled\u017e", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-22"}
{"post_id": "2649956568442537", "text": "\ud83d\udce2 Vilistlase lugu: Oleg Babkini jaoks oli iga \u00f5ppep\u00e4ev kolled\u017eis v\u00e4\u00e4rtuslik. \u201cMu vend jo\u0303udis IT o\u0303ppekavade vo\u0303rduses ja\u0308reldusele, et Virumaa kolledz\u030ci programm on parim, kuna ko\u0303ik erialaained sisaldavad ka praktikat. Mul lihtsalt tuli kuulata oma vanema venna no\u0303uannet ning ma pole pidanud seda kahetsema,\u201c ra\u0308a\u0308gib Oleg. \ud83d\udda5 Loe Olegi lugu: www.bit.ly/vilistlaselugu_OlegBabkin. #infotehnoloogia #taltech", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-21"}
{"post_id": "2649679918470202", "text": "\ud83e\uddd0 H\u00f5bekile, j\u00e4lgelement, ohverdoonor, pseudohapped, laotusmonokiht \u2026. \ud83e\uddeb\ud83e\uddea\ud83d\udd2cNeed on keemiaterminid Eesti Keele Instituut Ekilexi andmebaasis. Praegu on seal 1362 eestikeelset keemiaterminit. Virumaa kolledz\u030c lisab sinna aasta lo\u0303puks veel kuni 50 keemiaterminit. Loe meie plaanidest la\u0308hemalt: www.bit.ly/keemiaterminid", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-21"}
{"post_id": "2647901018648092", "text": "TalTech Virumaa kolledzi \u00e4rinfotehnoloogia magistrandid \u00f5pivad ettev\u00f5tlus ja ettev\u00f5ttemajandus aine raames, kuidas j\u00f5uda ideest reaalse toote/teenuseni. Panevad ennast proovile, m\u00f5tlevad loovalt ja innovatiivselt!\n\n\u2757\ufe0fTutvu \u00e4riinfotehnoloogia erialaga l\u00e4hemalt meie kodulehel www.ttu.ee/Virumaa ja esita avaldus juba t\u00e4na!\n\nhttps://youtu.be/bnzyD2nwcPo\n\nYOUTUBE.COM\nEASYFOUND OU pitchimine K. Nutonen V.Zaitsev", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-20"}
{"post_id": "2647460578692136", "text": "\u2757\ufe0fErasmus+ kogemusest kirjutab meie tudeng Oleg j\u00e4rgmiselt. \u201cEach student should obtain the experience of a lifetime.\nOur team had an internship in Bulgaria in the summer of 2019. For 2 months of practice, we learned various information about our specialty. We looked at how the automation tools of other manufacturers work in a different climate, if to compare Estonia and Bulgaria.\n\nIn addition to the curriculum, we also found ourselves in other living conditions and socializing with other people. Such experience is indispensable. You can't know the moments of life until you've lived them.\u201d\n\ud83d\udc49 Kasuta ka Sina Erasmus+ programmi v\u00f5imalusi! #erasmus #taltech", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-20"}
{"post_id": "2645624088875785", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikool\n18 May 2020 at 15:27 \u00b7\n\nEsmasp\u00e4eval, 18. mail valis Tallinna Tehnika\u00fclikooli n\u00f5ukogu \u00fclikooli rektoriks professor Tiit Landi.\n\nTiit Land on aastast 2011 Tallinna \u00dclikooli rektor. Ta oli aastatel 2000\u20132006 Stockholmi \u00dclikooli neurokeemia professor, aastast 2007 Tallinna \u00dclikooli keemia professor ning aastatel 2008\u20132011 oli ta Tallinna \u00dclikooli matemaatika ja loodusteaduste instituudi direktor.\n\nLand kaitses 1994. aastal Stockholmi \u00dclikoolis doktorikraadi neurokeemias ja neurotoksikoloogias ning l\u00e4bis j\u00e4reldoktorantuuri Ameerika Rahvuslikus Tervise instituudis aastatel 1994\u20131999.\n\nOma valimisplatvormis on Tiit Land \u00f6elnud, et kavatseb Tallinna Tehnika\u00fclikooli rektorina l\u00e4htuda \u00fclikooli arengukavas 2020 seatud missioonist ning visioonist. Tema eesm\u00e4rgiks on j\u00e4rgmise viie aasta jooksul t\u00f5sta \u00fclikooli akadeemilist kvaliteeti, kasvatada teadus- ja arendust\u00f6\u00f6 kvaliteeti ja mahtusid, algatada \u00fclikooli rahvusvahelistumise p\u00f5him\u00f5tete ning j\u00e4tkusuutliku arengu p\u00f5him\u00f5tete tegevuskava koostamise.\n\n\ud83d\udccc Tiit Landi esitas rektorikandidaadiks r\u00fchm Eesti Teaduste Akadeemia akadeemikuid.\n\ud83d\udccc Tiit Land asub Tallinna Tehnika\u00fclikooli rektorina ametisse 1. septembril. Rektori ametiaeg on viis aastat.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-19"}
{"post_id": "2645426105562250", "text": "Virumaa kolled\u017ei \u00f5ppej\u00f5ud Kaire Viil kutsub iseseisvalt \u00f5ppima, sest see on suurep\u00e4rane viis olla iga p\u00e4ev \u00f5nnelik.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nKaire Viil: iseseisev \u00f5ppimine pakub \u00f5nnetunnet", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-19"}
{"post_id": "2645277218910472", "text": "\ud83d\udce2 TalTech Virumaa kolled\u017eis on uus magistri\u00f5ppekava - \u00c4RIINFOTEHNOLOOGIA, peaeriala andmeanal\u00fc\u00fcs ja arukad s\u00fcsteemid\u2757\ufe0f Homsed IT-juhid ja spetsialistid vajavad teadmisi, mis aitavad neil ettev\u00f5tte eesm\u00e4rkide saavutamiseks infotehnoloogiat uuenduslikult rakendada. \u00c4riinfotehnoloogia magistri\u00f5ppekava valmistabki ette just selliseid IT-vanemspetsialiste!\n\nESITA AVALDUS JUBA T\u00c4NA!\nRohkem infot meie kodulehek\u00fcljel www.ttu.ee/virumaa", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-19"}
{"post_id": "2643586582412869", "text": "Virumaa kolled\u017e l\u00e4bi meie peagi esimest kursust l\u00f5petava Evelina Marhel silmade \ud83d\udc41\ud83d\udc41 \u201cJuba esimesest \u00f5ppep\u00e4evast saad aru, et see on sinu pere. See on sinu teine kodu.\u201d Loe Evelina lugu kontaktivabast Studioosusest: www.bit.ly/juuliuseblogi_Evelina", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-18"}
{"post_id": "2643402285764632", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikooli n\u00f5ukogu valis uueks rektoriks professor Tiit Landi. Kuula pressikonverentsi!\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool was live.\n18 May 2020 at 16:30 \u00b7\n\nEsmasp\u00e4eval, 18. mail valis Tallinna Tehnika\u00fclikooli n\u00f5ukogu \u00fclikooli rektoriks professor Tiit Landi.\n\nPressikonverentsil osalevad n\u00f5ukogu liikmed ning valitud rektor. Rohkem infot valimiste kohta: www.taltech.ee/valimised2020", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-18"}
{"post_id": "2643260475778813", "text": "\u2615\ufe0f\ud83e\udd57\ud83c\udf72 Meil on hea meel teatada, et kolled\u017ei s\u00f6\u00f6kla on taas hommiku- ja l\u00f5unas\u00f6\u00f6giks avatud! Olete oodatud!\n\nS\u00d6\u00d6GITAKSO is at TalTech Virumaa kolled\u017e.\n18 May 2020 at 15:08 \u00b7 Kohtla-J\u00e4rve, Estonia \u00b7\n\n\u0416\u0434\u0451\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0436\u0435\u043b\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u044b\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u0437\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430\u043a\u0430\u0442\u044c\u2615\ufe0f \u0438 \u043f\u043e\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c\ud83e\udd57!", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-18"}
{"post_id": "2634654733306054", "text": "Meie neli \ud83d\udcbb e-kursust on k\u00f5rgelt hinnatud kvaliteedim\u00e4rgiga!\n\ud83c\udfc5 Kvaliteedim\u00e4rgiga kinnitatakse e-kursuse v\u00e4ga head taset ning tunnustatakse e-kursuse autorit, kes on saavutanud e-\u00f5ppe rakendamisel \u00f5ppeprotsessis suurep\u00e4raseid tulemusi.\n\nKiidame oma tublisid \u00f5ppej\u00f5ude: Larisa Grigorieva, \u017danna Grat\u0161jova, Olga Dunajeva ja Natalja Maksimova!\ud83d\udc4f\n\nTalTech Inseneriteaduskond/School of Engineering\n15 May 2020 at 17:03 \u00b7\n\nOleme r\u00f5\u00f5msad ja kiidame ennast!\nTahad teada miks? Selleks, et HITSA jagas kvaliteedim\u00e4rke ja Tallinna Tehnika\u00fclikooli 15st kvaliteedim\u00e4rgi saanud e-kursusest 6 on inseneriteaduskonna omad! Eriliselt tubli on Virumaa kolled\u017e, sest kuuest neli on nende omad! Palju \u00f5nne meile, palju \u00f5nne Virumaa kolled\u017eile, palju \u00f5nne \u00f5ppej\u00f5ududele ja palju \u00f5nne ka teile, head tudengid!\nhttps://www.taltech.ee/hitsa-e-kursuse-kvaliteedimargi-sai-15-taltechi-kursust", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 5, "time": "2020-05-15"}
{"post_id": "2634021086702752", "text": "\u2753Kas teadsite, et TalTech Virumaa kolled\u017eis on ainult 2 sisseastumistingimust? L\u00f5putunnistuse keskmine hinne v\u00e4hemalt 3,6 ja vestlus, kus tuleb saada 5 palli 10-st\u2757\ufe0fSeejuures ei ole sisseastumise eelduseks riigieksami sooritamine.\n\ud83d\udc49 Tutvu meie erialadega kodulehel ja esita avaldus juba t\u00e4na! #taltech #sisseastumine #\u00fclikool", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-15"}
{"post_id": "2632173676887493", "text": "Meie p\u00f5levkivi kompetentsikeskus on teaduspartner laborikatsetes Eesti Energia innovaatilises projektis.\n\nERR.EE\nTeadlased uurivad plastij\u00e4\u00e4tmetest p\u00f5levkivi\u00f5li tootmise v\u00f5imalusi\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n14 May 2020 at 13:20 \u00b7\n\nP\u00f5levkivi kompetentsikeskus on teaduspartner Eesti Energiale nutika spetsialiseerumise projektis. Pooleteise aasta jooksul tehtavate uuringutega soovitakse j\u00f5uda teadmiseni, kuidas saaks pr\u00fcgiplasti t\u00f6\u00f6stuslikus mahus \u00f5litootmisel kasutada ning \u00fcmbert\u00f6\u00f6tlemiseks k\u00f5lbmatu j\u00e4\u00e4de muuta v\u00e4\u00e4rtuslikuks vedelk\u00fctuseks.\n\n\u201eSelle projekti raames on v\u00f5imalik s\u00fcsteemselt kasutada alusuuringute tulemusi ning samas v\u00e4lja selgitada need faktorid, millest s\u00f5ltub edasine edukas rakendamine. Vastuse annavad labori- ja stendikatsed. Edu puhul on see suur samm p\u00f5levkivit\u00f6\u00f6tlemise rolli suurendamiseks ringmajanduse kontekstis,\u201c selgitas meie vanemteadur Hella Riisalu.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-14"}
{"post_id": "2631908320247362", "text": "\"Riigieksamid peavad olema kohustuslikud. Ko\u0303ikidel noortel peab olema vo\u0303rdne vo\u0303imalus saada ko\u0303rgharidust nii sel kui ka ja\u0308rgmistel aastatel. Mitmetele erialadele sisseastumisel on riigieksamid vajalikud. Ja kui mingil hetkel, aasta vo\u0303i kahe pa\u0308rast, otsustab riigieksamit mitte sooritanud noor minna u\u0308likooli, siis seisab ta silmitsi va\u0308ga suurte raskustega. Samuti tasub veelkord la\u0308bi mo\u0303elda, miks minna gu\u0308mnaasiumisse o\u0303ppima - kas see on lapsepo\u0303lve pikendus vo\u0303i ettevalmistus u\u0308likooliks,\" u\u0308tles Virumaa kolledz\u030ci direktor Mare Roosileht ETV+ otsesaates \u201dKes keda?\u201d (\"\u041a\u0442\u043e \u043a\u043e\u0433\u043e?\").\n\n\ud83d\udda5 Vaata ja\u0308rele: https://etvpluss.err.ee/1084449/kto-kogo\n\n\u2757\ufe0fTalTech Virumaa kolledz\u030cisse o\u0303ppima asumiseks peab olema lo\u0303putunnistuse keskmine hinne va\u0308hemalt 3,6 ja kolledz\u030cis toimunud vestlusel saadud va\u0308hemalt 5 punkti 10st. Riigieksamite la\u0308bimine ei ole kohustuslik.\u2757\ufe0f #etvpluss #keskeda", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-14"}
{"post_id": "2631701273601400", "text": "Nii toimub sel aastal eesti keele B2-taseme suuline eksam TalTech Virumaa kolled\u017eis. V\u00f5tame v\u00e4ljakutsed vastu ning k\u00e4ime ajaga kaasas. #virumaakolled\u017e", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-14"}
{"post_id": "2630336990404495", "text": "ERR.EE\n\"Suud puhtaks\": \u00f5ppida ei tasu teenindust, puudus on IT- ja tehnikaala inimestest", "likes": 1, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-05-13"}
{"post_id": "2629409933830534", "text": "\ud83d\udce2 \u201cErasmus+ programm pakub v\u00e4ga h\u00e4id v\u00f5imalusi \u00f5ppida ja kogeda midagi, mida ainult \u00fchest koolist ei saaks. Olen uhke enda \u00fcle, et julgesin astuda sammu minna v\u00e4lismaale \u00f5ppima.\nOlles vahetus\u00f5pingutel, arenesin erialaselt v\u00e4ga palju, sest suhtlesin omasuguste IT-tudengitega ja sain selgemaks sihid, mille suunas liikuda. Lisaks v\u00f5tsin osa erinevatest IT-\u00fcritustest, n\u00e4iteks avati Dublinis uus Microsofti kontor, kus k\u00e4isin ekskursioonil ja kuulasin inspireerivat loengut.\u201d TalTech tudengi Karl Matti kogemus Erasmus+ programmiga.\n\ud83d\udc49 Kasuta ka Sina seda suurep\u00e4rast v\u00f5imalust ja \u00f5pi v\u00f5i l\u00e4bi oma praktika Virumaa kolled\u017ei partner\u00fclikoolis! \ud83c\udf0d #erasmus #taltech", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-13"}
{"post_id": "2628967477208113", "text": "\ud83d\udc4f Selle na\u0308dalaga lo\u0303ppeb Virumaa kolledz\u030cis 9 na\u0308dalat kestnud e-o\u0303pe! \ud83d\udc68\u200d\ud83c\udf93\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Meie u\u0308le 400 erinevas Eesti piirkonnas elava u\u0308lio\u0303pilase e-o\u0303pe kulges to\u0303rgeteta, sest ta\u0308nu pikaajalisele kaugo\u0303ppe rakendamisele, on digitaalne o\u0303pe kolledz\u030cis juba igapa\u0308evaselt kasutuses. Ko\u0303ik kohustuslikud o\u0303ppeained on 100% e-toega juba 2019. aastast.\n\n\ud83d\udc4f Tudengid said ha\u0308sti hakkama ja tagasiside alusel ra\u0308a\u0308gib e-o\u0303ppe kasuks u\u0308lio\u0303pilaste jaoks iseseisvalt o\u0303ppima o\u0303ppimine, parem ajaplaneerimine ning prioriteetide ta\u0308htsustamine. Loe rohkem: www.bit.ly/eoppelopp", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-13"}
{"post_id": "2627050127399848", "text": "\ud83d\udce2 Vilistlase lugu: Polven Foods tootmis-ja to\u0308o\u0308keskkonnajuhina to\u0308o\u0308tav Jevgeni Raudsepp otsustas kolledz\u030cis o\u0303ppimise kasuks vo\u0303imaluse pa\u0308rast omandada tehniline ko\u0303rgharidus kodu la\u0308histel. \ud83d\udc68\u200d\ud83c\udf93Oma kolledz\u030ciaastaid meenutades toob Jevgeni esile, et kuigi matemaatiline analu\u0308u\u0308s ning lineaaralgebra olid to\u0303elisteks katsumuseks, andsid need u\u0308htlasi ka tugeva po\u0303hja nii muudes ainetes kui edasises to\u0308o\u0308praktikas hakkama saamiseks. Loe Jevgeni lugu: www.bit.ly/vilistlaselugu_JevgeniRaudsepp. #polvenfoods", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-12"}
{"post_id": "2622284631209731", "text": "\u2753Kas teadsid, et Ida-Virumaal on ainult 3 siseterviserada ja et ko\u0303ige pikem neist asub TalTech Virumaa kolledz\u030cis? \ud83e\udd38\ud83c\udffbTervisrada \"Inseneri Impulss\" on 450m pikk ja ja rajal on 12 erinevat tegevuspunkti. Rajal saab turgutada nii keha kui hinge fu\u0308u\u0308siliste tegevuste, osavuskatsete kui ka kasuliku infoga tervisliku toitumise kohta.\n\n#terviserajad #taltech", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-10"}
{"post_id": "2617980924973435", "text": "Mis on tulevikuk\u00fctused? \ud83d\udc47\n\nRIIGIKOGU.EE\nVeebiseminar \u201eTulevikuk\u00fctuste A ja O\u201d - Riigikogu", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-08"}
{"post_id": "2617887588316102", "text": "Kellest saab Taltechi j\u00e4rgmine rektor? \ud83e\udd14\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool was live in Tallinna Tehnika\u00fclikooli rektorikandidaatide debatt.\n8 May 2020 at 14:01 \u00b7\n\nValimised l\u00e4henevad fini\u0161ile: kellest saab TalTechi j\u00e4rgmine rektor \ud83e\udd14? J\u00e4lgi 8. mail kell 14 Tehnika\u00fclikooli FBst rektorikandidaatide avalikku debatti. Jutuks tulevad tehnika\u00fclikooli:\n\ud83d\udccc arengusuunad\n\ud83d\udccc akadeemilised ambitsioonid\n\ud83d\udcccroll \u00fchiskonnas.\n\nArutelu modereerib Urmas Vaino.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-08"}
{"post_id": "2617494991688695", "text": "FRI, 8 MAY 2020\nTallinna Tehnika\u00fclikooli rektorikandidaatide debatt", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-08"}
{"post_id": "2615341145237413", "text": "\ud83d\udce2 Vilistlase lugu: Olga Guseva tuli \u00f5ppima kolled\u017eisse kindla eesm\u00e4rgiga t\u00f6\u00f6stusettev\u00f5ttesse, Viru Keemia Grupp, t\u00f6\u00f6le saada. T\u00e4na t\u00f6\u00f6tabki Olga VKG-s projektijuhina. \ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 K\u00f5iki kolled\u017eist saadud teadmisi hindab Olga \u00fchtviisi k\u00f5rgelt. \"Samas oli p\u00f5nev ja l\u00f5bus ka tudengielu,\u201c meenutab Olga. \ud83d\udcbb Hetkel j\u00e4tkab Olga Guseva \u00f5pinguid Virumaa kolled\u017ei \u00e4riinfotehnoloogia magistrantuuris, et olla tulevikus veelgi p\u00e4devam ning oskuslikum spetsialist.\nLoe vilistlase lugu: www.bit.ly/vilistlaselugu_OlgaGuseva\n#virukeemiagrupp #\u00e4riinfotehnoloogia", "likes": 36, "comments": 3, "shares": 0, "time": "2020-05-07"}
{"post_id": "2613186635452864", "text": "Taltech Virumaa kolled\u017ei k\u00fctuse keemia ja tehnoloogia magistrikava arvestab paindlikult \u00fcli\u00f5pilaste huve ja vajadusi. Pakume valikained, mis v\u00f5imaldavad s\u00fcveneda erinevatesse k\u00fctuste keemia ja tehnoloogia valdkondadesse, keskendudes kas teadus- ja uurimist\u00f6\u00f6le v\u00f5i uutele tehnoloogiatele. Suurt t\u00e4helepanu p\u00f6\u00f6rame ka kaasaegsetele IKT-rakendustele ning interdistsiplinaarsele \u00f5ppele. Loe l\u00e4hemalt magistri\u00f5ppekava programmijuhi Anna Smirnova artiklist\n\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\nhttps://www.ttu.ee/ttu-uudised/uudised/asutused-2/virumaa-kolledz-5/anna-smirnova-kutuste-keemia-ja-tehnoloogia-magistrid-kutavad-tulevikku/", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-06"}
{"post_id": "2612868225484705", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017eis on kaks magistri\u00f5ppekava!\n\u27a1\ufe0f K\u00fctuste keemia ja tehnoloogia\n\u00d5ppekava valmistab ette k\u00f5rgelt kvalifitseeritud spetsialiste nii teadusuuringute kui ka innovaatilise tootmise valdkonnas.\n\u27a1\ufe0f \u00c4riinfotehnoloogia\n\u00d5ppekava valmistab ette homseid IT-juhte ja spetsialiste, et aidata ettev\u00f5tte eesm\u00e4rke saavutada infotehnoloogiat uuenduslikult rakendades.\n\ud83d\udc49 Rohkem infot meie kodulehel: www.ttu.ee/virumaa\nM\u00f5tle suurelt! #taltech #keemia #\u00e4riinfotehnoloogia #magister", "likes": 19, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-06"}
{"post_id": "2612690438835817", "text": "Katri Raik pakub v\u00e4lja 12 m\u00f5tet, kuidas parktiliselt edasi tegutseda. T\u00e4htsal kohal on haridusk\u00fcsimused: Ida-Virumaa vajab \u00fchtset haridusmudelit ning kohalikud kolled\u017eid vajavad toetusprogrammi. Olen n\u00f5us, et praegusel ajal ei osata Ida-Virumaad ilma Tallinna tehnika\u00fclikooli ja Tartu \u00fclikooli kolled\u017eiteta ette kujutada. Samas on \u00fclikoolide potentsiaal t\u00e4iel m\u00e4\u00e4ral \u00e4ra kasutamata.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nKatri Raik: l\u00f5petame jutustamise ja hakkame tegutsema", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-06"}
{"post_id": "2611120485659479", "text": "\u2753 Kas teadsid, et kolled\u017eis on labor, mida tuntakse \u00fcle maailma\u2753K\u00fctuste tehnoloogia teadus- ja katselaboris on m\u00e4\u00e4ratud Jordaania, Maroko, Iraani, Austraalia, Mongoolia ja muidugi Eesti p\u00f5levkivide tehnoloogilisi omadusi. N\u00e4iteks panustas labor Eesti Energia Jordaania \ud83c\udfed p\u00f5levkivit\u00f6\u00f6stuse projekti geoloogiliste uuringute k\u00e4igus kogutud enam kui 3000 proovi anal\u00fc\u00fcsimisega. P\u00f5levkivi k\u00f5rval anal\u00fc\u00fcsitakse ka \ud83c\udf33puidu, \ud83d\ude97 rehvihakke, turba ja \ud83e\uddf4plastij\u00e4\u00e4tmete omadusi. \ud83d\udcac#p\u00f5levkivi #keemia", "likes": 16, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-05"}
{"post_id": "2610594719045389", "text": "\ud83c\udfc1 L\u00f5puspurt, tudengid! Veel on j\u00e4\u00e4nud 2\ufe0f\u20e3 n\u00e4dalat kevadsemestri e-\u00f5ppe perioodi l\u00f5puni! Lausa 7 n\u00e4dalat e-\u00f5pet on juba seljataga! \ud83c\udfc1", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-05-05"}
{"post_id": "2610375675733960", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei direktor Mare Roosileht kutsub kriisiolukorras kiiresti tegutsema ning mitte lihtsalt k\u00e4ed r\u00fcpes istuma ja arutlema, mis on hea Ida-Virumaa jaoks. \u201eKriisi ajal peaksid riik ja omavalitsus andma selgeid s\u00f5numeid ja s\u00fcstima \u00fchiskonna liikmetesse enesekindlust, mitte j\u00e4tma neid paduvihma k\u00e4tte p\u00e4ikest ootama.\u201c\n\nLEHT.POSTIMEES.EE\nMare Roosileht: Ida-Virumaa vajab \u00f5nge", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 6, "time": "2020-05-05"}
{"post_id": "2597173757054152", "text": "M\u00f5tle suurelt ja esita avaldus juba t\u00e4na! \ud83d\udc49 www.sais.ee ! Rohkem infot meie erialadest ja vastuv\u00f5tutingimustest leiad meie kodulehelt. www.ttu.ee/virumaa", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-29"}
{"post_id": "2595141280590733", "text": "Masinaehitus- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimise eriala on t\u00e4ielikult suunatud t\u00f6\u00f6stuse t\u00e4nastele ja homsetele vajadustele ning Virumaa kolled\u017eist saab \u00fche kaasaegsema tehnilise hariduse.\n\nPeaerialad:\n\ud83d\udc49 Energiatehnika\n\ud83d\udc49 Masinaehitustehnoloogia\n\n\u2757\ufe0fM\u00f5tle suurelt ja esita avaldus juba t\u00e4na www.sais.ee.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=yfieV-HZWpk\n\nYOUTUBE.COM\nTalTech Virumaa kolled\u017e - Masinaehitus- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimine", "likes": 33, "comments": 0, "shares": 10, "time": "2020-04-28"}
{"post_id": "2594848553953339", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei direktor Mare Roosileht t\u00f5deb, et haridust ja teadust vajatakse igal ajal, s\u00f5ltumata riigikorrast, sotsiaalmajanduslikust, kriisi- v\u00f5i m\u00f5nest muust olukorrast. Virumaa kolled\u017ei akadeemiline personal on praegu tegemas l\u00e4bi noorenemiskuuri, kuid veel on mitmeid vabu ametikohti. Koondamiste puhul v\u00f5iks suurte kogemustega erinevate elukutsete esindajad kaaluda v\u00f5imalust leida uus amet \u00fcld-, kutse- v\u00f5i k\u00f5rghariduss\u00fcsteemis.\n\n\ud83d\udc49 Rohkem infot meie kodulehel: https://bit.ly/3aM9Uh0. Kiirusta, sest kandideerimsie t\u00e4htaeg on 30. aprill.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nMare Roosileht: teadmised on v\u00f5im", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 14, "time": "2020-04-28"}
{"post_id": "2593179310786930", "text": "Kolled\u017ei juures tegutsev TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus annab juba aastast 2015. v\u00e4lja p\u00f5levkivi uudiskirja. \ud83d\udc49 V\u00e4rskemad uudised on juba kohal!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n27 April 2020 at 14:55 \u00b7\n\n\ud83d\udce2 Uuest p\u00f5levkivi uudiskirjast saab lugeda:\n\n- kuidas l\u00e4heb Eesti p\u00f5levkivit\u00f6\u00f6stustel Eesti Energial ja Viru Keemia Gruppil;\n- kuidas v\u00f5iks toimuda edukas p\u00f5levkivip\u00f6\u00f6re arutleb TalTech Virumaa kolled\u017ei direktor Mare Roosileht;\n- professor Allan Niidu arvamust tulevikuk\u00fctustest;\n- maap\u00f5ueseaduse muutmise plaanidest, Purtse j\u00f5e valgala puhastamisest ning varingute likvideerimisplaanidest kirjutab Keskkonnaministeerium;\n- ohutumatest tehnoloogilistest lahendustest kaevandamisel;\n- \u00f5iglasest \u00fclemineku v\u014dimaluste anal\u00fc\u00fcsi tulemustest M\u00f5ttekoda Praxis poolt\n\nja veel muudki.\n\n\ud83d\udce2 Loe uut p\u00f5levkivi uudiskirja: www.bit.ly/polevkiviuudiskiri23", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-27"}
{"post_id": "2593002484137946", "text": "Tule t\u00f6\u00f6le! Otsid uusi v\u00e4ljakutseid, tahad jagada oma oskusi ning teadmisi noortega ja soovid panustada inseneeriahariduse arengusse? TalTech Virumaa kolled\u017eis saab just seda teha! \ud83d\udc49 Rohkem infot meie kodulehel (kolled\u017eist \u27a1\ufe0f tule t\u00f6\u00f6le) #taltech", "likes": 42, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-04-27"}
{"post_id": "2586737711431090", "text": "\ud83d\udca1 Homme on rahvusvaheline intellektuaaomandi p\u00e4ev!\n\nVirumaa kolled\u017eki t\u00e4histab seda, sest TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskuse kui teadus- ja arenduskeskuse t\u00f6\u00f6 lahutamatu osa on igap\u00e4evaselt intellektuaalomandi k\u00fcsimustega tegeleda!\n\n\ud83d\udca1 Meie intellektuaalomandi ekspert pakub Ida-Viru maakonnas ainsana selle valdkonna teenuseid. Kui tahad rohkem teada, uuri www.pkk.ee!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n24 April 2020 at 15:11 \u00b7\n\n\ud83d\udc49 Homme, 26. aprillil t\u00e4histab kogu maailm intellektuaalomandi p\u00e4eva. Intellektuaalomandi ehk IO p\u00e4eva t\u00e4histatakse igal aastal, et tuletada meelde IO \u00f5iguste ja innovatsiooni t\u00e4htsust loovuse edendamisel. World Intellectual Property Organization poolt koordineeritud \u00fcrituse 2020. aasta moto on \"Innovatsioon rohelise tuleviku nimel\".\n\n\ud83d\udca1 Meie intellektuaalomandi ekspert Anu Nuut kirjutab selle p\u00e4eva t\u00e4htsusest meie kodulehel l\u00e4hemalt: https://www.ttu.ee/ttu-uudised/uudised/asutused-2/polevkivi-kompetentsikeskus-4/26-aprillil-tahistab-kogu-maailm-intellektuaalomandi-paeva-2/", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-24"}
{"post_id": "2586623558109172", "text": "\u2600\ufe0fKas teadsid, et kolled\u017ei laborikorpuse katusel on 2013. aastast 96 p\u00e4ikesepaneeli? \u2600\ufe0f Nende koguv\u014dimsus on 22 kW ehk piltlikult saame kolled\u017eis korraga 10 veekeedukannu \u2615\ufe0f vooluv\u014drku \u00fchendada. Aastas toodavad need paneelid 15 000-20 000 kWh p\u00e4ikeseenergiat, mis teeb 11-13% kolled\u017ei elektrienergia vajadusest. \u2600\ufe0fSuurim p\u00e4evane tootlus on olnud lausa 150kWh! #p\u00e4ikeseenergia #taastuvenergia \ud83d\udce2 Aga pane see info k\u00f5rva taha, sest seda l\u00e4heb veel vaja! \ud83d\udcac", "likes": 19, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-24"}
{"post_id": "2582229361881925", "text": "Tudengite eri!\n\nJuulius Tipikas was live.\n22 April 2020 at 14:41 \u00b7", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-22"}
{"post_id": "2581980898573438", "text": "T\u00e4na on MAAILMA DIGIKORISTUSP\u00c4EV! Leidke t\u00e4na \u00fcks hetk ja vaadake \u00fcle oma e-kirjad, pildid, failid ja programmid ning kustutage k\u00f5ik need, mis pole enam vajalikud.\n\nVirumaa kolled\u017e v\u00f5ttis osa ka 25.01 toimunud digikoristuse p\u00e4evast ja siis oli meie puhastuse maht kokku 284,5GB!\n\nMaailmakoristusp\u00e4ev Eestis\n22 April 2020 at 07:06 \u00b7\n\n\ud83e\uddf9\ud83c\udf0e KORISTAME KA DIGIPR\u00dcGI!\n\nKas tead seda hetke, kui j\u00e4\u00e4d ilma eesm\u00e4rgita igavusest sotsiaalmeediasse kerima? Meil sulle t\u00e4naseks imeline alternatiiv!\nV\u00f5ta \ud83d\udc4930-minutit\ud83d\udc48, vaata \u00fcle e-postkast, telefon ja/v\u00f5i arvuti ning kustuta kasutuks muutunud failid, korduvad v\u00f5i udused pildid, seisma j\u00e4\u00e4nud rakendused ning programmid.\n\n\ud83e\udd14 MIKS KORISTADA DIGIPR\u00dcGI?\nSu seadmed muutuvad kiiremaks, mis s\u00e4\u00e4stab nende kasutajatele v\u00e4\u00e4rtuslikku aega. Korrastatud seadmed m\u00f5juvad muuhulgas h\u00e4sti ka vaimsele tervisele. Loomulikult v\u00e4heneb ka teie seadmete m\u00f5ju keskkonnale.\n\u2757\ufe0fNimelt, enam kui pool maailma elanikkonnast kasutab internetti, mille CO2 emissioon on samas suurusj\u00e4rgus kogu lennuliiklusega. Ennustatakse, et 2025. aastal kulub viiendik maailmas vajaminevast energiast andmehoidlatele, saades sellega \u00fcheks suurimaks keskkonnareostajaks.\n\n\ud83e\udd75 MA SIISKI EI M\u00d5ISTA MIDA SEE K\u00d5IK T\u00c4HENDAB...\n\u00c4ra muretse, seda infot ongi v\u00e4ga palju kuid digisaastet on uuritud juba aastaid. N\u00e4iteks arvutas University of East Londoni uurija Rabih Bashroush v\u00e4lja, et 2017. aasta hittlugu Despacito 5 miljardit esituskorda veebis kulutas sama palju elektrit kui T\u0161aadi, Guinea-Bissau, Somaalia, Sierra Leone ja Kesk-Aafrika Vabariik \u00fches aastas kokku.\n\n\ud83e\uddd0 MIKS ALGATATI MAAILMA DIGIKORISTUSP\u00c4EV?\n\"Pean endale seda pidevalt meelde tuletama, et erinevalt p\u00f6\u00f6ningust v\u00f5i keldrist, kuhu saab mittevajalikud asjad hoiule viia, v\u00f5tavad arvutid ja serverid ressurssi ning otseses m\u00f5ttes kuumendavad meie planeeti,\" r\u00e4\u00e4gib Eesti Maailmakoristuse eestvedaja Mart Normet.\n\u2757\ufe0f\"Muidugi on raske ennustada, kas konkreetset faili v\u00f5ib kunagi veel vaja minna, aga oleme ausad - suuremat osa ei oska me isegi mitte otsida!\u201d\n\nServeriteenuse pakkuja Zone Media resident-h\u00e4kker Peeter Marveti s\u00f5nul l\u00e4heneb keskmise postkasti maht \u00fchele gigabaidile. \u201cKasutajad on valmis maksma 25 v\u00f5i 50 gigabaidise postkasti eest - aga enamus sellest on \u201csorteerimata olmej\u00e4\u00e4tmed\u201d, mille kustutamine v\u00f5i arhiveerimine n\u00f5uab aega ja pingutust,\u201d kommenteerib Marvet. \u201cSarnaseid digij\u00e4\u00e4tmeid n\u00e4en ma igap\u00e4evaselt ka veebiserverites - vanad versioonid, ammused kampaaniad, varukoopiad ja varukoopiate varukoopiad. \u2757\ufe0f\u00dchel hetkel muutuvad need \u201ctuumaj\u00e4\u00e4tmeteks\u201d - sinu jaoks risk, kellegi jaoks v\u00f5imalus neid kurjasti \u00e4ra kasutada.\"\n\n\ud83e\udd29 KES VEEL DIGIKORISTUSEL OSALEVAD?\nDigitaalse koristusp\u00e4eva eestvedaja Anneli Ohvril \u00fctleb, et digikoristusp\u00e4evast osav\u00f5tu on kinnitanud juba 26 riiki, neist suurimad Venemaa, Indoneesia, T\u00fcrgi, Argentiina ja Togo. \u201cKindlat osalejate arvu on praegu veel raske ennustada, kuid ootame osalejaid k\u00f5igist oma v\u00f5rgustiku riikidest,\u201d kommenteeris Ohvril.\n\nLoodame, et m\u00f5istad n\u00fc\u00fcd paremini, miks vanad fotod v\u00f5i seisma j\u00e4\u00e4nud videod sinu seadmetes ebavajalikud on. Jaga \u00fcleskutset ka oma s\u00f5prade, pere ja t\u00f6\u00f6kaaslastega - teeme seadmed digipr\u00fcgist puhtaks!\n\nAit\u00e4h inspiratsiooni eest, Telia Eesti!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-22"}
{"post_id": "2580332972071564", "text": "Nii \u00f5pivadki praegu Virumaa kolled\u017ei 427 tudengit... Raske, kuid see \u00f5petab kohanema uue olukorraga ning saab tuttavaks uute \u00f5ppimisv\u00f5imalustega. Tudengid tahaksid juba kolled\u017eisse tagasi! \ud83d\ude2d\ud83d\udc99", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-21"}
{"post_id": "2578066358964892", "text": "Vali tulevikueriala ja esita avaldus juba t\u00e4na\u2757\ufe0f TalTech Virumaa kolled\u017eis on v\u00f5imalik \u00f5ppida p\u00e4eva- ja sessioon\u00f5ppes.\nRakendusk\u00f5rgharidus\u00f5pe:\n\ud83d\udc49 keemiatehnoloogia\n\ud83d\udc49 telemaatika ja arukad s\u00fcsteemi \ud83d\udc49 masinaehitus-ja energiatehnoloogia protsesside juhtimine\nMagistri\u00f5pe:\n\ud83d\udc49 k\u00fctuste keemia ja tehnoloogia \ud83d\udc49 \u00e4riinfotehnoogia #taltech #tulevikueriala #sisseastumine\n\nWWW.TALTECH.EE", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-20"}
{"post_id": "2577887428982785", "text": "Lastel on sel n\u00e4dalal koolivaheaeg. \u00dcle pika aja ei saa me lapsi laagrisse kutsuda. Aga loodame peagi uuesti k\u00f5igi tehnika- ja teadushuvilistega kohtuda! Seniks #p\u00fcsikodus", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-20"}
{"post_id": "2577785645659630", "text": "Meie eesti keele lektor Ingrid Prees kirjutas toreda portreeloo \u00d5petajate Lehte endisest kolleegist, pikaaegsest inglise keele lektorist \ud83d\udc69\u200d\ud83c\udfeb, humanitaar- ja sotsiaalainete lektoraadi juhatajast Ene Petersonist. Ene t\u00f6\u00f6tas kolled\u017eis alates kolled\u017ei loomisest aastal 2000 kuni 2017. aastani. Ene t\u00e4histas hiljuti oma juubelis\u00fcnnip\u00e4eva \ud83c\udf39 ja on \u00f6elnud \u201eKeeleoskus on varandus, mida ei saa kelleltki \u00e4ra v\u00f5tta ka keerulistel aegadel.\u201d\nKolled\u017e \u00fchineb s\u00fcnnip\u00e4eva\u00f5nnitlustega!\n\nOPLEHT.EE\n\u00d5ppimiskirg ja s\u00fcdikus aitavad vormis p\u00fcsida", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-20"}
{"post_id": "2573796149391913", "text": "Olla v\u00f5i mitte olla! Ikka olla - ja just praegu on \u00f5ige aeg. Ka praeguses kriisis peame tulevikku vaatama.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nViktor Andrejev: uus \u00f5litehas \u2212 olla v\u00f5i mitte olla?", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-18"}
{"post_id": "2573328039438724", "text": "Meie armas kolleeg - Ene Peterson! Palju \u00f5nne ja jaksu!\n\nOPLEHT.EE\n\u00d5ppimiskirg ja s\u00fcdikus aitavad vormis p\u00fcsida", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-18"}
{"post_id": "2573310846107110", "text": "\"Uus \u00f5litehas - olla v\u00f5i mitte olla?\", s\u00f5na v\u00f5tab Viktor Andrejev, TalTechi Virumaa kolled\u017ei n\u00f5unik, tehnikateaduste kandidaat\n\nSEVERNOJEPOBEREZHJE.POSTIMEES.EE\n\u0411\u044b\u0442\u044c \u043d\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u0443 \"Enefit 280\" \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u0442\u044c", "likes": 17, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2020-04-18"}
{"post_id": "2569212706516924", "text": "Alles kaks kuud tagasi oli Virumaa kolled\u017e t\u00e4is \u00e4gedaid tudengeid. T\u00e4na kahjuks vaatasid meile vastu t\u00fchjad diivanid. (Leia pildilt erinevused \ud83d\ude09)\nOotame teid tagasi kolled\u017eis eriolukorra l\u00f5ppedes, olge terved \ud83e\udd0d#p\u00fcsikodus #tudengielu", "likes": 6, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-04-16"}
{"post_id": "2568054069966121", "text": "Maailm on viirusepausil ning ees on ootab ilmselt pikem majanduskriis. Muuhulgas aitab kriis m\u00f5ista, mis v\u00f5i kes on tegelikult oluline ning missugused v\u00e4\u00e4rtused kestavad.\n\nPraeguses kriisis ei kahtle keegi n\u00f6 eesliinil t\u00f6\u00f6tajate rollis. Ka tulevikus aitavad meid rasketest aegadest l\u00e4bi eesk\u00e4tt meditsiinit\u00f6\u00f6tajad, haridusinimesed, politsei-, p\u00e4\u00e4ste- ja t\u00f6\u00f6stusettev\u00f5tete t\u00f6\u00f6tajad jpt. Just nende valdkondade inimesed j\u00e4tkavad ka k\u00f5ige keerulisemal ajal t\u00f6\u00f6d, sealjuures enamasti mitmekordse koormusega.\n\nT\u00f6\u00f6stusettev\u00f5tted on selles loetelus k\u00fcll \u00e4ra toodud viimasena, aga just nende rollile j\u00e4rgevalt keskendun. T\u00e4nases kriisis tajume, kui t\u00e4htis on majanduse p\u00f5hitaristu t\u00f6\u00f6kindlus ja toime. Ilma vett, elektrit, k\u00fctust ning gaasi tootvate ja edastava taristuta ei elaks me \u00fcle \u00fchtki kriisi.\nTeadus, sh inseneriteadus vaatab tulevikku ning vaid tehnoloogilise kompetentsiga on v\u00f5imalik luua lisandv\u00e4\u00e4rtust. \u00dcks tulevikuvaldkondi on kindlasti alternatiivenergeetika, kus juba praegu k\u00e4ib t\u00f5hus koost\u00f6\u00f6 Tallinna Tehnika\u00fclikooli teadlaste ja riigi suurima energeetikafirma vahel.\n\nPraeguses eriolukorras n\u00e4eme, et iga riik vaatab eesk\u00e4tt kuidas ise hakkama saab. Seega on Eestis energeetiku haridusega inimesed t\u00e4nases pandeemias samuti n\u00f6 eesliinil.\n\nViimastel aastatel on aktiviseerunud arutelud \u00fcmber uue \u00f5litehase rajamise kliimamuutuste, rohep\u00f6\u00f6rde ja \u00f5iglase \u00fclemineku kontekstis. On viidud l\u00e4bi mitmeid \u00fcmarlaudu, kohtumisi nii maakondlikul kui ka riiklikul tasandil. Oma arvamusi on v\u00e4lja \u00f6elnud erinevad huvir\u00fchmad, arvamusliidrid, poliitikud, t\u00f6\u00f6stuse ja kliimaeksperdid.\nJagaksin seisukohad ja v\u00e4lja\u00fctlemised kahte kategiooriasse: emotsionaalsed ja faktip\u00f5hised. Kahjuks pean nentima, et suurem osa v\u00e4lja\u00fctlemisi, eriti meedias on olnud emotsionaalsed, n\u00f5rgalt argumenteeritud.\nN\u00e4iteks r\u00e4\u00e4givad \u00f5litehase oponendid palju CO2 emissiooni v\u00e4hendamise vajadusest. J\u00e4ttes seejuures mainimata, et just \u00f5litehase valmides paneb Eesti Energia kinni omad vanad p\u00f5lvekivi p\u00f5letamise energiaplokid. Selle tulemusena v\u00e4heneb tunduvalt ettev\u00f5tte poolt tekitatava CO2 kogus. Teiseks vaikitakse maha, et Eesti on juba t\u00e4na s\u00fcsnikuneutraalsusele \u00fcleminekul Euroopa Liidus esirinnas ning Euroopa Liidu ja kahtlemata ka Eesti huvides on s\u00e4ilitada v\u00f5ime toota ise endale olulist k\u00fctust.\nKolmandaks kaheldakse \u00f5lit\u00f6\u00f6stuse investeeringu tasuvuses. Siinse kommentaari eesm\u00e4rk pole laskuda detailsesse maailmaturu nafta- ja k\u00fctte\u00f5lide hinnaanal\u00fc\u00fcsi. Saan vaid kinnitada, et juba enne kriisi n\u00e4itasid k\u00f5ik arvutused p\u00f5levkivi\u00f5li konkurentsiv\u00f5imelisust maailmaturul. Kriisi j\u00e4rel tekib maailmamajanduses uus kasvufaas, millal t\u00e4iendav n\u00f5udlus tekitab ka baask\u00fctuste hinnat\u00f5usu.\n\nSiit rajatava \u00f5litehase ning ees ootava majanduskriisi t\u00f6\u00f6h\u00f5ive probleemi juurde. Eesti Energia juhatuse esimees Hando Sutter m\u00e4rgib oma P\u00f5hjarannikule antud intervjuus \u201cUus \u00f5litehas on \u00fcdini Eesti asi\u201d, et hinnanguliselt pakub tehas t\u00f6\u00f6d peale valmimist umbes 500 -600 t\u00f6\u00f6tajale. Ehituse ajal lisaks tuhandele v\u00f5i enamale t\u00f6\u00f6tajale, neist ligi 700 v\u00f5iks tulla Eestist. Seega n\u00f5udlus k\u00f5rgelt haritud inseneride ja muude vajalike spetsialistide j\u00e4rele kasvab j\u00e4rgmise nelja aasta jooksul m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rselt (\u00f5litehas valmib eeldatavasti 2024). Siin peab panustama TalTech ja eriti Virumaa kolled\u017e.\nMa ei saa kuidagi n\u00f5ustuda kriitikaga, et valitsuse otsus anda just praegusel kriisiajal raha \u00f5lit\u00f6\u00f6stuse rajamiseks on vale. Hetke keerulises olukorras peame vaatama tulevikku, et kriisist kiiremini v\u00e4ljuda. \u00d5lit\u00f6\u00f6stuse rajamine on lisandv\u00e4\u00e4rtus tervele Eesti majandusele, mitte abipakett Ida-Virumaale ja Eesti tuleviku suhtes vastutustundetu otsus. Kahjuks on eelpool mainitud v\u00e4ited ainult emotsionaalsed ning kirgi \u00fcles k\u00fctvad, samal ajal kui t\u00f6\u00f6stuse juhtide poolt esitatavad v\u00e4ited p\u00f5hinevad konkreetsetel faktidel, argumentidel ja prognoosidel.\n\n31. m\u00e4rtsil Keskkonnaministeeriumi kodulehel ilmunud info p\u00f5hjal v\u00e4henesid energia- ja t\u00f6\u00f6stussektori CO2 heitkogused aastaga peaaegu 40%. Seejuures k\u00f5ige enam Eesti Energiale kuuluvates Eesti elektrijaamas ja Auvere elektrijaamas. Samuti on valitsuse poolt tehtud rahastusotsus investeering haridusse ja teadusesse, tehnika ja tehnoloogia arendamisse, transporti, uute t\u00f6\u00f6kohtade loomisesse, ekspordi edendamisse, maksutulu suurendamisse jpm.\n\nEelnevast on kindlasti abi eelk\u00f5ige Ida-Virumaa elanikele ja majandusele, mis ongi hetkel suurte koondamiste t\u00f5ttu k\u00f5ige haavatavamas olukorras. \u00d5lit\u00f6\u00f6stuse rajamine ei lahenda k\u00f5iki Ida-Virumaa probleeme, aga kindlasti pakub see lisandv\u00e4\u00e4rtust. Paralleelselt tuleb tegeleda Ida-Virumaale reaalse, praktiliselt teostatava tegevuskava v\u00e4ljat\u00f6\u00f6tamise ning seej\u00e4rel ka selle rakendamisega. Need protsessid ei v\u00e4lista teineteist, vaid peavad toimuma paralleelselt ning eelk\u00f5ige koos kohaliku kogukonnaga.\n\nL\u00f5petuseks toon olulise m\u00f5tte professor Andres Siirdelt: \u201cTeadlastena peame panustama tehnoloogilisse arendusse, nagu see on seni olnud. K\u00f5ige suurem viga, mis teha saab, on l\u00f5petada teadust\u00f6\u00f6 ja tehnoloogiline arendus. Lammutamine on lihtne, aga pooldan ikka ehitamist v\u00f5i lammutamist selles t\u00e4henduses, et uus ehitus oleks parem.\u201d\n\nDELFI.EE\nTalTech Virumaa kolled\u017ei direktor: kriis toob v\u00e4lja p\u00f5hiv\u00e4\u00e4rtused, Eesti energeetikas on selleks p\u00f5levkivi - Eesti P\u00e4evaleht", "likes": 7, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-04-15"}
{"post_id": "2566811106757084", "text": "V\u00e4rsked ja selged m\u00f5tted Teet Kuusmikult: \"Et kriisi p\u00f5hi oleks l\u00fchike ja taastumine v\u00f5imalikult kiire, on seega vajalik kiiresti alustada suurte taristuinvesteeringutega (maanteed) ja suuremahuliste t\u00f6\u00f6stusinvesteeringutega, n\u00e4iteks p\u00f5levkivisektoris.\"\n\nLEHT.POSTIMEES.EE\nTeet Kuusmik: energiajulgeolek vajab uut sihti\n\nTeet Kuusmik\n15 April 2020 at 06:17 \u00b7\n\nTeet Kuusmik: energiajulgeolek vajab uut sihti\n\nKoroonaviirus COVID-19 on p\u00f5hjustanud \u00fclemaailmse epideemia ning see on t\u00f5uganud meid globaalsesse majanduskriisi. Maailma aktsiaturud on upakil, mitmed sektorid \u2013 lennundus, turism, kaubandus \u2013 on fataalses seisus. Kaua see kesta v\u00f5iks ja milliseid tagaj\u00e4rgi see toob, ei oska hetkel keegi ennustada.\n\nHiljuti avaldas Deutsche Bank II kvartali prognoosi eurotsooni kohta, kuid midagi r\u00f5\u00f5mustavat selles ei ole. Anal\u00fc\u00fctikute praeguse prognoosi j\u00e4rgi v\u00f5ib kriisi tagaj\u00e4rjel eurotsooni SKP langeda t\u00e4ienevalt 11,4%.\n\nOn selge, et COVID-19 viirus ja nafta hinna langus p\u00f5hjustavad suure majanduskriisi, millele j\u00e4rgneb tavalisest pikem \u201emajanduspohmell\u201c. Eriti keeruliseks kujuneb olukord turismi- ja teenindussektorites. Selleks et kriisi p\u00f5hi oleks l\u00fchike ja taastumine v\u00f5imalikult kiire, on seega vajalik kiiresti alustada suurte taristuinvesteeringutega (maanteed) ja suuremahuliste t\u00f6\u00f6stusinvesteeringutega, n\u00e4iteks p\u00f5levkivisektoris.\n\nIda-Virumaale oleks p\u00f5levkivi sektori suurinvesteeringute kaudu v\u00f5imalik kujundada kompetentsikeskus, mis aitaks l\u00e4hiaastatel j\u00f5uda uute v\u00e4\u00e4rtusahelateni ja uue p\u00f5lvkonna energialahendusteni, sh vesiniku kasutuselev\u00f5tt t\u00f6\u00f6stuslikes mahtudes. See pakuks ka p\u00f5levkivit\u00f6\u00f6stuse muutumise j\u00e4rel inimestele alternatiivseid t\u00f6\u00f6kohti ning aitaks piirkonnas sotsiaalmajanduslikke kahjusid v\u00e4hendada.\n\nViimased n\u00e4dalad on n\u00e4idanud, et Eesti energiajulgeolek vajab taas m\u00f5testamist, kuna koroonakriis on kinnitanud, et h\u00e4daolukordades on iga riik ennek\u00f5ike enda eest v\u00e4ljas. Kuigi piiride \u00fclene koost\u00f6\u00f6 v\u00f5ib m\u00f5ne aja m\u00f6\u00f6dudes taastuda, ei pruugi tarneahelad (n\u00e4iteks b\u00f6rside l\u00e4bi kaubeldav energia) enam p\u00fcsivad olla. Seega on h\u00e4davajalik ka energeetikas (mitte vaid toidu osas) tagada suutlikkus v\u00e4hemalt kriitilise osa enda vajadusest ise katta.\n\nKliimaambitsioonid pole realistlikud\n\nSeoses koroona kriisiga on k\u00e4es taaskord aeg, kus kehtivad Maslow poolt defineeritud reeglid. Esmavajadused nagu toit ja turvalisus on inimestele olulisemad, kui nad on olnud viimastel aastatel. Ennustan, et vahepealne eneseteostusvajadus l\u00e4bi kliimaentusiasmi saab j\u00e4rgnevatel aastatel tagasi reaalsustaju.\n\nN\u00e4iteks kui v\u00f5tta aluseks eelmisel s\u00fcgisel avaldatud Stockholmi Keskkonnainstituudi Tallinna Keskuse (SEI) kliimaneutraalsuse prognoos, mille tugineb kogu t\u00e4nane kliimaneutraalsuse diskussioon Eestis, siis selle prognoosi j\u00e4rgi t\u00e4hendaks kliimaneutraalsusele \u00fcle minemine praegu kokku lepitud kujul 10% suurust kaotust SKP-s. Kui liidame selle pandeemiast tingitud majanduslanguse kahjudele, muutub ilmseks, et meil ei \u00f5nnestu l\u00e4hi- k\u00fcmnendil oma eluj\u00e4rge parandada.\n\nKa Vanas Euroopas on hakatud aru saama, et Euroopa Komisjoni poolt v\u00e4lja k\u00e4idud kliimaambitsioonid ei ole realistlikud. Rahulolematus Euroopa kliimaambitsiooniga on nakatanud isegi Euroopa Komisjoni presidendi Ursula von der Leyeni enda koduparteid. N\u00e4iteks \u00fctles Saksa Kristlike Demokraatide Euroopa Parlamendi r\u00fchma esimees Markus Pieper m\u00f5ni n\u00e4dal tagasi, et komisjoni ettepanek peaks olema suunatud sellele, kuidas viia saavutada majanduslikult m\u00f5istlikku kliimatasakaalu, mitte muuta konkurentsiv\u00f5imetuks paljusid Euroopa Liidu liikmesriike.\n\nPieperi s\u00f5nul on komisjoni ettepanek j\u00e4tkata s\u00fcvendatud tempos emissioonide v\u00e4hendamist p\u00e4rast 2030. aastat vastuv\u00f5etamatu ja oht isegi demokraatiale. Selline l\u00e4henemine ei ole tema hinnangul lihtsalt poliitiliselt legitiimne. Pieper ei ole selles k\u00fcsimus \u00fcksinda, vaid tema arvamust jagavad mitmete riikide suursaadikud ja poliitikud, kes on selgelt \u00f6elnud, et kliimapoliitika j\u00e4tmine Euroopa Komisjoni p\u00e4rusmaaks surmab Euroopa Liidu majanduse.\n\nHetkel ei ole veel kuulda olnud, et Komisjon oleks hakanud eesm\u00e4rke \u00fcmber hindama. Selle asemel r\u00e4\u00e4gitakse praegu j\u00e4tkuvalt sihist v\u00e4hendada 2050. aastaks s\u00fcsihappegaasi emisiooni 55%-ni. M\u00f5ned Euroopa Liidu poliitikud, nagu n\u00fc\u00fcdne Euroopa Liidu roheleppe pealik Frans Timmermans, raiuvad endiselt, et komisjoni kliimapakett olevat hoopis v\u00f5rdlemisi lahja.\n\nMajanduslik t\u00f5siseltv\u00f5etavus kadunud\n\nEuroopa kliimapoliitika \u00fcmber toimuvat on muidugi huvitav j\u00e4lgida, aga seda ainult politoloogilisest aspektist. Majanduslikult on see oma t\u00f5siseltv\u00f5etavuse kaotanud, sest eesm\u00e4rgid on nii ebarealistlikud.\n\nKliimaambitsioonist k\u00f5neledes ei ole meil m\u00f5tet l\u00e4heneda riigikeskselt, vaid t\u00e4helepanu keskmes peaks olema linnad, sest kogu maailma majandusmudel on \u00fcha linnade kesksem. Maailmas on umbes 600 linna, mis m\u00e4\u00e4ravad majanduse d\u00fcnaamikat, lisaks genereerivad need linnad hinnanguliselt 70% maailmas emiteeritavast s\u00fcsihappegaasist. Kui eesm\u00e4rk on s\u00fcsinikuneutraalsus, siis tuleks neil linnadel selle p\u00fc\u00fcdluse realiseerimiseks investeerida igal aastal 1,8 triljon dollarit.\n\nT\u00e4nases kriisi olukorras on ennek\u00f5ike oluline keskenduda majanduse ja inimeste hakkamasaamise k\u00fcsimustele. Eestis on oluline lisaks l\u00fchiajalistele finantsmeetmetele m\u00f5elda ka sellele, kuidas pikemas perspektiivis l\u00e4bi investeeringute teadus- ning arendustegevuse panustada targalt tehnoloogiasse ja innovatsiooni. N\u00e4iteks Ida-Virumaa kontekstis on p\u00f5levkivisektori suurinvesteeringute l\u00e4bi v\u00f5imalik j\u00f5uda l\u00e4hiaastatel uute v\u00e4\u00e4rtusahelateni, mille tuum on uued energialahendused, vesiniku tootmine t\u00f6\u00f6stuslikes mahtudes, CO2 kasutuselev\u00f5tt tootmissisendina ja ringmajanduse projektide realiseerimine.\n\nAlustasin k\u00fcll koroonast, aga kirjutasin pigem kliimaneutraalsusest. Koroonaviiruse m\u00f5ju maailma majandusele on lihtsalt oluliselt keerulisem prognoosida, kui nn roheleppe m\u00f5jusid. Me k\u00f5ik loodame, et viirus seljatatakse \u00f5ige pea ja Euroopa majandus taastub. Samas see, kuidas me kujundame m\u00f5istlikku kliimapoliitikat, on meie enda k\u00e4tes, seda ei m\u00f5juta viirus.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-15"}
{"post_id": "2564995203605341", "text": "Joodame, joodame, joodame \u2026 \ud83d\udca1\nKolled\u017ei \u00f5ppepraktikal tuleb elektriskeeme joota!\nTulemuseks on enam kui 300\u00b0C juures joodise vahelesulatamine, et \u00fchendada, parandada v\u00f5i kinnitada \u00fchendusi.", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-14"}
{"post_id": "2564866233618238", "text": "Tasub kuulata ja kaasa m\u00f5elda. Kas emotsioonid v\u00f5i faktid? Otsustage ise.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-14"}
{"post_id": "2562956840475844", "text": "Virumaa kolled\u017ei direktor Mare Roosileht leiab, et seoses uue Eesti Energia \u00f5litehase rajamisega kasvab n\u00f5udlus k\u00f5rgelt haritud inseneride ja muude vajalike spetsialistide j\u00e4rele j\u00e4rgmise nelja aasta jooksul m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rselt. Tallinna Tehnika\u00fclikool ja eriti Virumaa kolled\u017e saavad siin panustada.\n\nDELFI.EE\nTalTech Virumaa kolled\u017ei direktor: kriis toob v\u00e4lja p\u00f5hiv\u00e4\u00e4rtused, Eesti energeetikas on selleks p\u00f5levkivi - Eesti P\u00e4evaleht", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-13"}
{"post_id": "2562486333856228", "text": "\u2757\ufe0fTaltech Virumaa kolled\u017e on n\u00fc\u00fcd ka Instagramis - @taltech_virumaa!\n\nHakka meid j\u00e4lgima ning toome Teieni meie toredad inimesed, lahedad \u00fcritused, tutvustame l\u00e4hemalt meie erialasid ja muid p\u00f5nevaid projekte.\n\nhttps://www.instagram.com/taltech_virumaa/", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-13"}
{"post_id": "2552000564904805", "text": "Tudengielu on kolled\u017eis v\u00e4ga mitmek\u00fclgne. Peale \u00f5ppetegevust toimuvad Virumaa kolled\u017ei erinevad \u00fcritused, kus saab v\u00f5ita v\u00e4ga vahvad auhinnad \ud83c\udfc6. Veebruarikuus toimunud Insenerip\u00e4eval said v\u00f5itjad konkursita praktikakoha Eesti Energia ettev\u00f5tetes.\nTegutse juba t\u00e4na \ud83c\udfc3\u200d\u2642\ufe0f ja esita avaldus www.sais.ee!\nTulevikueriala annab tulevikuoskused!", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-08"}
{"post_id": "2550396098398585", "text": "\u261d\ufe0f Positus neile, kes tunnevad kutsumust \u00f5petada tulevasi insenere!\n\ud83d\udc68\u200d\ud83c\udfeb\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udfeb Ootame oma kollektiivi tarku, toredaid ja uuendusmeelseid lektoreid!\n\ud83d\udc49 Uuri t\u00e4psemalt: www.bit.ly/kolledzissetoole", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-04-07"}
{"post_id": "2536224613149067", "text": "Kodukontoris ja kodukoolis on v\u00f5imalus end harida ja v\u00f5tta vastu @#Alv\u00e4ljakutse.\n\ud83d\udc49 Pane end juba t\u00e4na kursusele kirja!\n\nCOURSE.ELEMENTSOFAI.COM\nElements of AI\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool\n19 March 2020 at 10:56 \u00b7\n\nPane end juba t\u00e4na kirja maailma populaarseimale veebikursusele!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-31"}
{"post_id": "2526187774152751", "text": "\ud83d\ude4f Hoidke ennast ja teisi!\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool\n26 March 2020 at 13:42 \u00b7\n\nP\u00fcsime terved \ud83d\ude4f!", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-26"}
{"post_id": "2522802904491238", "text": "Inseneeria moodulit toetab oma \u00f5ppej\u00f5udude, \u00fcli\u00f5pilaste ja laboribaasiga TalTech Virumaa kolled\u017e. Valmistu \u00fclikooliks juba g\u00fcmnaasiumi\u00f5pingute jooksul!\n\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium\n24 March 2020 at 16:46 \u00b7\n\nT\u00e4helepanu, tulevane g\u00fcmnasist! Tutvustame meie viimast p\u00f5nevat ja v\u00e4\u00e4rikat moodulit - inseneeriat. Inseneeria moodulis k\u00e4sitletakase teooriat, uurimis-, arvutamis- ja m\u00f5tlemisoskusi programmeerimises, modelleerimises, 3D tehnoloogiates, mehhatroonikas, robootikas, rohelise energia tootmise ja kasutamise v\u00f5imalustes, keemias ja keskkonnakaitses ning nutitehnoloogia kasutamise v\u00f5imalustes insenerit\u00f6\u00f6s.\n\nPositiivne hoiak matemaatika, f\u00fc\u00fcsika, keemia jt loodusteaduste suhtes, arendavad matemaatilisi vilumusi ja oskusi, eesk\u00e4tt ruumilist m\u00f5tlemist ning ettekujutust ning valmistavad ette \u00f5pinguteks k\u00f5rgkoolis. Kursused laiendavad \u00f5ppurite silmaringi, tutvustavad uusimaid tehnoloogiaid ning pakuvad teadmisi ja oskuseid, mida l\u00e4heb vaja tulevikuelukutsete valikul.\n\nL\u00e4hemalt saab inseneeria mooduli kohta lugeda siit: https://kjg.ee/opilasele/moodulid/inseneeria/.\nRegistreerumine sisseastumiskatsetele algas 23. m\u00e4rtsist sisseastumisinfos\u00fcsteemis SAIS. Sisseastumise ajakava: https://kjg.ee/sisseastumine/vastuvotu-ajakava/ #VallutaHomne", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-24"}
{"post_id": "2522660427838819", "text": "Ootame oma meeskonda!\n\nCV.EE\nT\u00f6\u00f6pakkumine - ETTEV\u00d5TLUSJUHT, Kohtla-J\u00e4rve, T\u00e4ist\u00f6\u00f6aeg, Tallinna Tehnika\u00fclikool", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2020-03-24"}
{"post_id": "2519695284802000", "text": "Tule teadmisi omandama Kohtla-J\u00e4rve kaasaegsesse ja tulevikuharidusele suunatud g\u00fcmnaasiumisse!\nSuurep\u00e4rane v\u00f5imalus \u00f5ppida juba kooliajal \u00fclikoolis!\n\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium\n23 March 2020 at 10:23 \u00b7\n\nHead p\u00f5hikoolil\u00f5petajad!\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumis algas sisseastumiskatsetele registreerumine 2020/2021 \u00f5ppeaastaks.\nKandideerimiseks \u00f5ppekohale g\u00fcmnaasiumis tuleb \u00f5pilaskandidaadil 23. m\u00e4rtsist kuni 6. aprillini esitada sisseastumisavaldus l\u00e4bi sisseastumisinfos\u00fcsteemi SAIS ja seej\u00e4rel sooritada edukalt sisseastumiskatsed.\n\nT\u00e4psema info leiad kooli kodulehek\u00fcljelt: https://kjg.ee/kohtla-jarve-gumnaasiumis-algas-sisseastumisavalduste-vastuvott-2020-2021-oppeaastaks/\nLink vastuv\u00f5tu konkursi juurde SAIS-is: https://sais.ee/AdmissionSearch/View/0b7413eb-a59a-4dcc-8a9a-4adcc549c54f", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-23"}
{"post_id": "2516012055170323", "text": "Ettev\u00f5tted soovitavad: magistrikraad annab t\u00f6\u00f6tajale hindamatu v\u00e4\u00e4rtuse\nTalTech Virumaa kolled\u017eis on v\u00f5imalik alustada \u00f5pinguid kahel magistrikaval:\n- K\u00fctuste keemia ja tehnoloogia\n- \u00c4riinfotehnoloogia peaeriala Andmeanal\u00fc\u00fcs ja arukad s\u00fcsteemid\nLoe t\u00e4psemalt: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/vastuvott-13/magistriope-66/\n\nhttps://ttu.ee/ttu-uudised/uudised/ulikool-5/ettevotjad-soovitavad-magistrikraad-annab-tootjale-hindamatu-vaartuse/\n\nTTU.EE\nEttev\u00f5tted soovitavad: magistrikraad annab t\u00f6\u00f6tajale hindamatu v\u00e4\u00e4rtuse", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 5, "time": "2020-03-21"}
{"post_id": "2513290722109123", "text": "N\u00fc\u00fcd, kus enamus meist on suletud koduseinte vahele, on v\u00e4ga hea v\u00e4ljakutse kirjutada teemal \ud835\uddde\ud835\udde2\ud835\uddd7\ud835\udde8\ud835\udddc\ud835\uddda\ud835\uddd4\ud835\udde7\ud835\udde8\ud835\udde6.\nVirumaa Eesti Hariduse Selts ootab \ud835\uddde\ud835\udde2\u0303\ud835\udddc\ud835\uddde\ud835\udddc\ud835\uddd7\ud835\uddd8 p\u00f5nevaid m\u00f5tteid kirjutuskonkursile \"Koduigatsus\". Mida t\u00e4hendab Teie jaoks koduigatsus? Kirjutage meile vabas vormis. T\u00e4htaeg on \ud835\udfed\ud835\udff1. \ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\uddf6.\nKutsume ka (\u00fcli)\u00f5pilasi \u00fcles sel erilisel teemal kirjutama. Oma m\u00f5tted saatke e-posti aadressile virumaaeestihariduseselts@gmail.com\n\nMare Roosileht\n20 March 2020 at 09:37 \u00b7\n\nN\u00fc\u00fcd, kus enamus meist on suletud koduseinte vahele, on v\u00e4ga hea v\u00e4ljakutse kirjutada teemal \ud835\uddde\ud835\udde2\ud835\uddd7\ud835\udde8\ud835\udddc\ud835\uddda\ud835\uddd4\ud835\udde7\ud835\udde6\ud835\udde8\ud835\udde6.\nVirumaa Eesti Hariduse Selts ootab \ud835\uddde\ud835\udde2\u0303\ud835\udddc\ud835\uddde\ud835\udddc\ud835\uddd7\ud835\uddd8 p\u00f5nevaid m\u00f5tteid kirjutuskonkursile \"Koduigatsus\". Mida t\u00e4hendab Teie jaoks koduigatsus? Kirjutage meile vabas vormis. T\u00e4htaeg on \ud835\udfed\ud835\udff1. \ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\uddf6.\nKutsume ka (\u00fcli)\u00f5pilasi \u00fcles sel erilisel teemal kirjutama. Oma m\u00f5tted saatke e-posti aadressile virumaaeestihariduseselts@gmail.com", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-20"}
{"post_id": "2513280345443494", "text": "T\u00e4na, 20. m\u00e4rts on \ud835\udde5\ud835\uddd4\ud835\udddb\ud835\udde9\ud835\udde8\ud835\udde6\ud835\udde9\ud835\uddd4\ud835\udddb\ud835\uddd8\ud835\udddf\ud835\udddc\ud835\udde1\ud835\uddd8 \u00f5\ud835\udde1\ud835\udde1\ud835\uddd8\ud835\udde3\ud835\uddd4\u0308\ud835\uddd8\ud835\udde9. Olgem siis \u00f5nnelikud nii t\u00e4na kui ka k\u00f5ik j\u00e4rgnevad p\u00e4evad! V\u00f5tame k\u00e4esolevat olukorda kui v\u00e4ljakutset, peale mida oleme veelgi tugevamad, targemad ja \u00f5nnelikumad!\n\nGOOGLE.COM\nImage: Rahvusvaheline \u00f5nnep\u00e4ev \u2013 HARJUTUSNURK", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-20"}
{"post_id": "2509773005794228", "text": "Tulge tutvuma!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e is feeling pumped.\n18 March 2020 at 16:04 \u00b7\n\n\ud83d\udcbb Virumaa kolled\u017e e-\u00f5pib ja valmistub juba uute \u00fcli\u00f5pilaste vastuv\u00f5tuks!\n\n\ud83d\udc49 J\u00e4lgi sel n\u00e4dalal Tallinna Tehnika\u00fclikooli Instagrammi kontot, kus masinaehituse- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimise 2. kursuse \u00fcli\u00f5pilased oma eriala tutvustavad.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-18"}
{"post_id": "2509730249131837", "text": "\ud83d\udcbb Virumaa kolled\u017e e-\u00f5pib ja valmistub juba uute \u00fcli\u00f5pilaste vastuv\u00f5tuks!\n\n\ud83d\udc49 J\u00e4lgi sel n\u00e4dalal Tallinna Tehnika\u00fclikooli Instagrammi kontot, kus masinaehituse- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimise 2. kursuse \u00fcli\u00f5pilased oma eriala tutvustavad.", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-18"}
{"post_id": "2507088682729327", "text": "Iga ettev\u00f5te, organisatsioon, asutus, kool ja isegi klass on oma juhi/\u00f5petaja n\u00e4gu!\nEsimese \u00f5ppetunni sain \u00fclikooli\u00f5pingute jooksul, kui minu pedagoogika \u00f5ppej\u00f5ud pani s\u00fcdamele, et kui soovime, et \u00f5pilased oleksid hoolivad, ausad, \u00f5pihimulised jne, siis peame just meie, nende \u00f5petajad, v\u00f5tma vastutuse. Meil tuleb iga oma teoga, s\u00f5naga, k\u00e4itumisega olla eeskujuks. Olen selle s\u00f5numi t\u00f5ep\u00e4rasuse kohta aastate jooksul korduvalt ja korduvalt kinnitust saanud.\nN\u00fc\u00fcd, kolled\u017ei juhina, vaatan ka mina tihti \"peeglisse\" ja k\u00fcsin, kas k\u00f5ik on just nii, nagu on meie tudengite, t\u00f6\u00f6tajate, partnerite ning t\u00f6\u00f6andajate ootus. M\u00f5istan, et v\u00e4ga palju on veel teha! Oleme oma meeskonnaga v\u00e4lja t\u00f6\u00f6tanud tegevuskava ja liigume v\u00e4ikeste, kuid kindlate sammudega meie Suure Ehmatavalt Julge Eesm\u00e4rgi poole. Seda ei saa teha juht \u00fcksi, vaid ikka koos oma motiveeritud ning p\u00fchendunud t\u00f6\u00f6tajate ja \u00f5ppuritega. Virumaa kolled\u017ei meeskond on parim v\u00f5imalik! T\u00e4nan meie inimesi selle suure t\u00f6\u00f6 eest, mida nad igap\u00e4evaselt teevad!\nIga (\u00fcli)kooli n\u00e4gu s\u00f5ltub juhist. Head koolijuhid! V\u00f5tkem vastutus oma \u00f5ppurite ja t\u00f6\u00f6tajate ees! Tehkem koost\u00f6\u00f6d ning muudame Ida-Virumaa hariduselu parimaks Eestis!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nIda-Virumaa haridus muutuste tuules", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-17"}
{"post_id": "2504154179689444", "text": "NOVAATOR.ERR.EE\nTeadlased ja akadeemilised t\u00f6\u00f6tajad taotlevad valdkonna rahastuse seaduses fikseerimist\n\nTriin Ploompuu shared a link to the group: Eesti Masinat\u00f6\u00f6stuse Liit ja tema s\u00f5brad.\n15 March 2020 at 10:07 \u00b7", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-15"}
{"post_id": "2502920349812827", "text": "DIGINOBE.EE\n\u00d5ppimist toetavad veebiseminarid\n\nDiginobe\n12 March 2020 at 20:50 \u00b7\n\nKuidas distantsilt koolitusi l\u00e4bi viia? Loe, milliseid vahendeid kasutada veebiseminaride l\u00e4biviimiseks.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-15"}
{"post_id": "2502919223146273", "text": "Kui on vaja korraldada koosolekuid v\u00f5i suhelda kolleegide, partnerite, \u00f5ppuritega jne.\nAit\u00e4h, HITSA, v\u00e4ga kasulike veebijuhiste eest!\n\nYOUTUBE.COM\nZoom - veebikohtumise loomine ja \u00fclevaade", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-15"}
{"post_id": "2502913856480143", "text": "Uued v\u00e4ljakutsed avavad uusi v\u00f5imalusi enese ja teiste arendamiseks. Suurep\u00e4rane v\u00f5imalus arendada oma digioskusi ning suhelda distantsilt nii kolleegide, partnerite kui ka \u00f5ppuritega.\n\nYOUTUBE.COM\nZoom - osalemine veebikohtumisel", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-15"}
{"post_id": "2502907659814096", "text": "V\u00e4ga kasulikud n\u00f5uanded.\n\nYOUTUBE.COM\nVeebiseminar \"S\u00fcnkroonne suhtlemine\" (13.03.2020)", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-15"}
{"post_id": "2501391956632333", "text": "\ud835\udc08\ud835\udc27\ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc1e\ud835\udc2b\ud835\udc22\ud835\udc1a = \ud835\udc2d\ud835\udc2e\ud835\udc25\ud835\udc1e\ud835\udc2f\ud835\udc22\ud835\udc24\ud835\udc2e\ud835\udc1e\ud835\udc25\ud835\udc2e\ud835\udc24\ud835\udc2e\ud835\udc2d\ud835\udc2c\ud835\udc1e! P\u00f5nev nii t\u00fctarlastele kui ka noormeestele.\nTallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e pakub selles moodulis huvitavaid ja praktilisi kursuseid.\nhttps://kjg.ee/opilasele/moodulid/inseneeria/\n\nKJG.EE\nInseneeria \u2013 Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 10, "time": "2020-03-14"}
{"post_id": "2501164446655084", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikool is at Tallinna Tehnika\u00fclikool.\n11 March 2020 at 18:42 \u00b7 Tallinn, Estonia \u00b7\n\n\u203c\ufe0fTutvu TalTechi rektorikandidaatidega\u203c\ufe0f\n\n\ud83d\udc49 Jaak Aaviksoo, kelle esitajateks olid r\u00fchm Tallinna Tehnika\u00fclikooli n\u00f5ukogu liikmeid, hulk \u00fclikooli professoreid inseneri-, IT- ja loodusteaduskonnast ning mitmed haldustugistruktuuri \u00fcksuste juhid ja t\u00f6\u00f6tajad.\n\n\ud83d\udc49 Jarek Kurnitski, keda esitas r\u00fchm inseneriteaduskonna emeriitprofessoreid.\n\n\ud83d\udc49 Tiit Land, keda esitas r\u00fchm Eesti Teaduste Akadeemia akadeemikuid.\n\nRektor valitakse 18. mail 2020 Tallinna Tehnika\u00fclikooli n\u00f5ukogu poolt. Uus rektor astub ametisse 1. septembril 2020.\n\nAkadeemik Jaak Aaviksoo\nTallinna Tehnika\u00fclikooli missioon on olla teaduse, tehnoloogia ja innovatsiooni edendaja ning juhtiv inseneri- ja majandushariduse andja Eestis.\n\nAkadeemik Jarek Kurnitski\nTallinna Tehnika\u00fclikooli missioon on olla teaduse, tehnoloogia ja innovatsiooni edendaja ning juhtiv inseneri- ja majandushariduse andja Eestis.\n\nProfessor Tiit Land\nTallinna Tehnika\u00fclikooli missioon on olla teaduse, tehnoloogia ja innovatsiooni edendaja ning juhtiv inseneri- ja majandushariduse andja Eestis.\n\nSee more at\nttu.ee", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-14"}
{"post_id": "2499690673469128", "text": "\u2757\ufe0fTalTech Virumaa kolled\u017eis toimub \u00f5ppet\u00f6\u00f6 alates laup\u00e4evast, 14. m\u00e4rtsist 2020 p\u00e4eva- ja kaug\u00f5ppijatele tunniplaani j\u00e4rgi e-\u00f5ppe vormis. KONTAKTTUNDE EI TOIMU!\n\n\u2753\u00d5ppet\u00f6\u00f6alast infot vaata kolled\u017ei kodulehelt: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-tudengile/oppetoo-alates-14-martsist-2020/\n\n---------------------------\n\u2757\ufe0f\u0423\u0447\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2020 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0437\u0430\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044e \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e (\u044d-\u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435).\n\nTTU.EE\nVirumaa Kolled\u017e > \u00d5ppet\u00f6\u00f6 alates 14. m\u00e4rtsist 2020", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-13"}
{"post_id": "2499404776831051", "text": "Vabariigi Valitsus kuulutas 12. m\u00e4rtsil 2020 hilis\u00f5htul v\u00e4lja \u00fcleriigilise eriolukorra. Tallinna Tehnika\u00fclikooli jaoks t\u00e4hendab \u00f5ppet\u00f6\u00f6 viimist alates 16.03.2020 e-kanalitesse ja kaug\u00f5ppesse. \u00dcleriigiline eriolukord kehtib esialgu 1. maini.\n\nVaata j\u00e4rgi Tallinna Tehnika\u00fclikooli eriolukorra infotundi. Jooksev info: www.taltech.ee/koroona", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-13"}
{"post_id": "2498910423547153", "text": "Eesm\u00e4rgiga hoida enda, l\u00e4hedaste ja s\u00f5prade tervist, J\u00c4\u00c4B KU-KY EESTI KEELE MESS \u00c4RA nii Kohta-J\u00e4rvel kui ka Tallinnas. Olge terved ja r\u00f5\u00f5msad.\n\nINTEGRATSIOONI SIHTASUTUS\nEesti keele mess \"Ku-\u041a\u0443\"", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-13"}
{"post_id": "285831815735549", "text": "TUE, 10 MAR 2020\nERMi n\u00e4itus: Ajanihe", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-10"}
{"post_id": "2492389307532598", "text": "OPLEHT.EE\nHoiame ja arendame eesti oskuskeelt\n\nKaire Viil\n9 March 2020 at 14:21 \u00b7\n\nIngrid Prees kirjutas kolled\u017ei esimesest terminoloogiakonverentsist. Kokkusaamine oli nii p\u00f5nev, et plaanime juba j\u00e4rgmist oskuskeele teemalist \u00fcle-eestilist kohtumist.", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-09"}
{"post_id": "2488424171262445", "text": "Virumaa kolled\u017e on SportID s\u00f5ber. N\u00fc\u00fcd on meie inimesed palju sportlikumad, tervemad ja motiveeritumad. \u2764\ufe0f\n\nSPORTID.COM\nTutvuge l\u00e4hemalt, milles peitub SportID kasulikkus ettev\u00f5tjatele!\n\nStebby\n11 February 2020 at 14:06 \u00b7\n\nMeie koost\u00f6\u00f6partneri Volvo esindaja Birgit-Helis selgitab, miks nad valisid SportID ning kuidas see nende elu mugavamaks teeb. Kui Teie ettev\u00f5te soovib samuti liituda SportID keskkonnaga, siis kirjutage meile info@SportID.com v\u00f5i tutvuge l\u00e4hemalt https://sportid.com/employer.", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-07"}
{"post_id": "2487782757993253", "text": "Palju, palju \u00f5nne, Erik Gamzejev! Palju \u00f5nne, P\u00f5hjarannik! Tiitel l\u00e4ks t\u00f5esti \u00f5igele inimesele!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nPalju \u00f5nne, P\u00f5hjarannik! Erik Gamzejev tunnistati aasta ajakirjanikuks", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-07"}
{"post_id": "2476196235818572", "text": "Virumaa kolled\u017ei vilistlane, praegune Viru Keemia Grupp Soojus AS juhatuse liige Andres Klaasm\u00e4gi r\u00e4\u00e4gib, miks peaks tulema \u00f5ppima TalTech Virumaa kolled\u017eisse. Loe t\u00e4psemalt https://ttu.ee/public/m/mente-et-manu/MM_01_2020/mobile/index.html#p=54\n\nTTU.EE\nMente_et_Manu_01_2020", "likes": 38, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-03-01"}
{"post_id": "2475876115850584", "text": "T\u00e4na oli Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumis v\u00e4ga p\u00f5nev p\u00e4ev. Kohal oli ka TalTech Virumaa kolled\u017e, et tutvustada inseneeria (loe: nutika leiutaja) ja digis\u00fcsteemide mooduleid. K\u00f5ik huvilised said osaleda erinevates p\u00f5nevates t\u00f6\u00f6tubades.", "likes": 16, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-01"}
{"post_id": "2475428052562057", "text": "Virumaa kolled\u017e on t\u00e4na Avatud uste p\u00e4eval Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumis! Tule ja osale messil ning p\u00f5nevates t\u00f6\u00f6tubades!\n\ud83d\udc49 T\u00f6\u00f6toad mida teevad meie \u00e4gedad tudengid:\n\u2705 stop motion video\n\u2705 virtuaalne reaalsus\n\u2705 robootika", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-03-01"}
{"post_id": "2471879026250293", "text": "Kuidas valmistada j\u00e4\u00e4tist? Mis kartulikr\u00f5psud on v\u00e4hem rasvased? Miks tekib udu? Kuidas j\u00f5uab elekter meie koduni? Mis on ruumn\u00e4gemine ja kuidas teha hologramme, mis saab puudutada? Kuidas ise multikat teha? Mis on nutikad s\u00fcsteemid ja kuidas luua mobiilrakendus nende juhtimiseks?\n\nVastused nendele ja teistele k\u00fcsimustele said kooli\u00f5pilased teada teaduslaagrites, mis toimusid TalTech Virumaa kolled\u017eis koolivaheajal 25.- 27. veebruaril.\n\nJ\u00e4rgmised teaduslaagrid toimuvad aprilli koolivaheajal.", "likes": 21, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-28"}
{"post_id": "2471494892955373", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017eis toimus 27. veebruaril traditsiooniline insenerip\u00e4ev, kus osalesid kolled\u017ei tudengid ja g\u00fcmnaasiumi\u00f5pilased.\n\nInsenerip\u00e4eva esikoht l\u00e4ks jagamisele TalTech Virumaa kolled\u017ei ja Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumi v\u00f5istkonna vahel, kes said kingitused TalTech Virumaa kolled\u017ei ja Eesti Energia AS poolt \ud83e\udd47\ud83c\udfc6. Tudengid said eriauhinna ka Eesti Energia AS poolt - iga meeskonnaliige sai v\u00f5imaluse l\u00e4bida praktika Eesti Energia ettev\u00f5tetes ilma konkursita.\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e t\u00e4nab Eesti Energia AS-i koost\u00f6\u00f6 ja toetuse eest tehnikaerialade populariseerimisel noorte seas.", "likes": 16, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-28"}
{"post_id": "2469632396474956", "text": "Telemaatika \u00fcli\u00f5pilased ja \u00f5ppej\u00f5ud k\u00fclastasid Tekniska museet n\u00e4itust robotitest, mis oli kohale toodud Londonist Science Museumist.\nVaata videost, mida nad n\u00e4gid!", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-27"}
{"post_id": "2469311076507088", "text": "Suurep\u00e4rane, et on veel teadjaid inimesi, kes suudavad kiiresti muutuvas ja rahvusvahelistuvas maailmas meid tagasi maapeale tuua. Professor Endel Risthein toob selgelt v\u00e4lja tehnika ja tehnoloogia erinevused. Hoidkem ja arendagem eesti oskuskeelt! \ud83c\uddea\ud83c\uddea\n\nTTU.EE\nEndel Risthein: Mis ikkagi on tehnika ja mis on tehnoloogia?", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-27"}
{"post_id": "2467901853314677", "text": "\ud83d\udcda T\u00e4ienda oma vene keele kuulamis-, r\u00e4\u00e4kimis-, lugemis- ja kirjutamisoskuste taset!\n\n\ud83d\udc49 Alates 2\ufe0f\u20e3. m\u00e4rtsist igal ESMASP\u00c4EVAL ja KOLMAP\u00c4EVAL\n\ud83d\udd53 kell 16.00-17.30 TalTech Virumaa kolled\u017eis\nKOOLITUS \"Argip\u00e4eva vene keel\"\n\n\ud83d\udc49 Rohkem infot, t\u00e4pne p\u00e4evakava, maksumus ja registreerumine: www.bit.ly/argivenekeel", "likes": 3, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-02-26"}
{"post_id": "2466012746836921", "text": "Virumaa kolled\u017ei rakendusliku keemia professor Allan Niidu s\u00f5nul on t\u00e4nap\u00e4eva tehnoloogiad vesiniku kasutamiseks olemas. Esimesed \ud83d\ude97 vesinikautod ja \ud83d\ude86vesinikrongki on juba olemas.\n\n\ud83d\udc49 Kuula j\u00e4rele, mida r\u00e4\u00e4gib professor vesinikust kui k\u00fctusest ja laiematest kasutamisv\u00f5imalustest Vikerraadio vikerhommiku intervjuus: https://vikerraadio.err.ee/1033273/vikerhommik-meelis-suld", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-25"}
{"post_id": "2463538390417690", "text": "Head Eesti Vabariigi aastap\u00e4eva, kallid s\u00f5brad! \ud83c\uddea\ud83c\uddea", "likes": 17, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-24"}
{"post_id": "2461378560633673", "text": "T\u00e4histasime Eesti Vabariigi 102. aastap\u00e4eva. T\u00e4nasime Virumaa kolled\u017ei parimaid \u00fcli\u00f5pilasi ja t\u00f6\u00f6tajaid. Saatsime lendu 2020. aasta esimesed l\u00f5etajad. Kohtla-J\u00e4rve Linnavalitsus andis \u00fcle stipendiumid parimatele Kohtla-J\u00e4rvel elavatele kolled\u017ei \u00fcli\u00f5pilastele.\nKaunist pidup\u00e4eva k\u00f5ikidele! Elagu Eesti!", "likes": 38, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-23"}
{"post_id": "2461363627301833", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei l\u00f5puaktus. Saatsime teele j\u00e4rjekordsed l\u00f5petajad. Edu, jaksu ja k\u00f5rget lendu! Olete alati kolled\u017eisse oodatud partnerina, k\u00fclalisena, lektorina, vilistlasena.", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-23"}
{"post_id": "2457549781016551", "text": "\ud83c\udf39 Ida-Virumaa aasta tegija 2019 on Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017ei direktor Mare Roosileht.\n\nIda-Virumaa aasta tegija tiitel anti Mare Roosilehele regionaalse k\u00f5rghariduse s\u00e4ilimise ja rakendusteaduse arendamise ning kogukondliku \u00fchenduse Virumaa Eesti Hariduse Seltsi loomise eestvedamise eest.\n\nPALJU \u00d5NNE! \ud83c\udf39", "likes": 101, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-02-21"}
{"post_id": "2457450501026479", "text": "Head \u00fcli\u00f5pilased ja g\u00fcmnasistid!\n\nOlete oodatud Insenerip\u00e4evale, mis toimub 27. veebruaril 2020 kell 12.00-14.15 TalTech Virumaa kolled\u017eis (J\u00e4rvek\u00fcla tee 75, Kohtla-J\u00e4rve).\n\nTule kohale ja v\u00f5ta s\u00f5ber kaasa! Parimatele auhinnad (TalTech Virumaa kolled\u017ei T-s\u00e4rgid, pusad, nokam\u00fctsid)!\n\nLisainfo ja registreerumine: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/virumaa-rahva-kolledz/inseneripaev-2020/", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-21"}
{"post_id": "2457242231047306", "text": "Mis asi on tark maja, tark parkla ja tark valgusfoor? Kas soovid saada teada ja luua enda nutikas s\u00fcsteem? Registreeru teaduslaagrisse \"Nutikad s\u00fcsteemid meie igap\u00e4evaelus\".\n\nLisainfo ja registreerumine: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/teaduskool/teaduslaagrid/", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-21"}
{"post_id": "2457226664382196", "text": "Kas oskad ise teha j\u00e4\u00e4tist?\ud83c\udf68 Meie \u00f5petame! \ud83d\udc68\u200d\ud83d\udd2c Veel on viimased kohad teaduslaagrisse \"Huvitav keemia\". Laager algab 25. veebruaril.\n\nLisainfo ja registreerumine: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/teaduskool/teaduslaagrid/", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-21"}
{"post_id": "2456395961131933", "text": "POHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nVIDEO: Majandusminister Taavi Aas Kohtla-J\u00e4rvel: \"Mingit kiiret P\u00f5xitit ei tule!\"\n\nP\u00f5hjarannik\n20 February 2020 at 23:07 \u00b7\n\nKes mida P\u00f5xiti all silmas peab?", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-21"}
{"post_id": "2456270187811177", "text": "Jaak Aab was live \u2014 at TalTech Virumaa kolled\u017e\n20 February 2020 at 15:03 \u00b7 Kohtla-J\u00e4rve, Estonia \u00b7\n\nT\u00e4na t\u00f6\u00f6p\u00e4ev m\u00f6\u00f6dus Ida-Virumaal!\n\nM\u00f6\u00f6dunud aastal pikendas valitsus Ida-Virumaa tegevuskava aastani 2030. Senine tegevuskava kehtis \u00fcksnes k\u00e4esoleva aastani. N\u00fc\u00fcd aga on vaja teha uus ideekorje ja seda koost\u00f6\u00f6s kohaliku kogukonna esindajatega.\n\nT\u00e4na kohtusingi koos energiavoliniku Kadri Simsoni ning majandus- ja taristuministri Taavi Aasaga kohalike ettev\u00f5tjate, omavalitsuste ja riigiasutuste esindajatega. Arutasime Ida-Virumaa v\u00e4ljakutseid ja tulevikusuundi, peatudes ka p\u00f5levkivisektoril ja maakonna t\u00f6\u00f6h\u00f5ivel.\n\nAit\u00e4h heade t\u00e4helepanekute ja ideede eest!\n\nS\u00fcndmus on j\u00e4relvaadatav.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-20"}
{"post_id": "2456218534483009", "text": "Kohtumine kogukonnaga. Loodame, et otsuste vastuv\u00f5tmisel arvestatakse Ida-Virumaa inimeste seisukohtadega. Ootame, et meid kaasataks veelgi enam.\n\nERR.EE\nJaak Aab Kohtla-J\u00e4rvel: kiiret p\u00f5levkivit\u00f6\u00f6stusest loobumist ei tule", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-20"}
{"post_id": "2453530574751805", "text": "27.02 kell 12.30 toimub Virumaa kolled\u017eis Tartu \u00dclikooli Teaduskooli F\u00fc\u00fcsika \u00f5pikoda!\nKes pole ennast kirja pannud siis veel on v\u00f5imalik registreeruda!\n\u00d5pikojas \u00f5pitakse f\u00fc\u00fcsikat l\u00e4bi praktika!\n\ud83d\udc49https://forms.gle/M2umtdCTriELJ2mC8", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-19"}
{"post_id": "2452310421540487", "text": "POHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nTants p\u00f5levkivikatla \u00fcmber", "likes": 4, "comments": 1, "shares": 2, "time": "2020-02-18"}
{"post_id": "2451356718302524", "text": "Kes ees, see mees \ud83c\udfc3\u200d\u2642\ufe0f On veel j\u00e4\u00e4nud m\u00f5ned kohad teadulaagritesse:\n\n- teaduslaager 1.-2. klassi \u00f5pilastele\n- laager \"Huvitav keemia\" 6.-9. klassi \u00f5pilastele\n- laager \"Nutikas s\u00fcsteemid meie igap\u00e4evaelus\" 6.-9. klassi \u00f5pilastele\n\nOsalemine on tasuta.\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n17 February 2020 at 11:18 \u00b7\n\nHea kooli\u00f5pilane! Kas sina juba tead, millega plaanid tegelda koolivaheajal? \ud83e\udd38\u200d\u2640\ufe0f Sul on v\u00f5imalus valida kolme teaduslaagri hulgast:\n\n- teaduslaager 1.-5. klassi \u00f5pilastele;\n- teaduslaager \"Huvitav keemia\" 6.-9. klassi \u00f5pilastele;\n- teaduslaager \"Nutikad s\u00fcsteemid meie igap\u00e4evaelus\" 6.-9. klassi \u00f5pilastele\n\nOsalemine on tasuta. Registreerumine teaduslaagritesse algab t\u00e4na 17. veebruaril kell 18.00.\n\n\ud83d\udc49Lisainfo ja registreerumine: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/teaduskool/teaduslaagrid/", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-18"}
{"post_id": "2449455688492627", "text": "Hea kooli\u00f5pilane! Kas sina juba tead, millega plaanid tegelda koolivaheajal? \ud83e\udd38\u200d\u2640\ufe0f Sul on v\u00f5imalus valida kolme teaduslaagri hulgast:\n\n- teaduslaager 1.-5. klassi \u00f5pilastele;\n- teaduslaager \"Huvitav keemia\" 6.-9. klassi \u00f5pilastele;\n- teaduslaager \"Nutikad s\u00fcsteemid meie igap\u00e4evaelus\" 6.-9. klassi \u00f5pilastele\n\nOsalemine on tasuta. Registreerumine teaduslaagritesse algab t\u00e4na 17. veebruaril kell 18.00.\n\n\ud83d\udc49Lisainfo ja registreerumine: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/teaduskool/teaduslaagrid/", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-17"}
{"post_id": "2439704722801057", "text": "Leia meid juba homme, 1\ufe0f\u20e33\ufe0f\u20e3. veebruaril Intellektikal Tallinna Tehnika\u00fclikooli alalt!\n\nTHU, 13 FEB 2020\nIntellektika 2020", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-12"}
{"post_id": "2439608312810698", "text": "Taltech Virumaa kolled\u017ei teadus- ja tehnikakool pakub kursuseid ja t\u00f6\u00f6tubasid nii p\u00f5hikoolidele kui g\u00fcmnaasiumitele.\nT\u00e4na algas Inseneeria kursus Sillam\u00e4e G\u00fcmnaasiumis.\nKursuse teemad on:\n\u2705 mehaanika\n\u2705 elektroonika\n\u2705 energeetika\n\u2705 automaatika\n\u2705 infotehnoloogia\n\n\ud83d\udc49 T\u00e4nane teema \u201cKuidas insenerlik m\u00f5tlemine m\u00f5jutab meie elu?\u201d", "likes": 13, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-12"}
{"post_id": "2437765462994983", "text": "Tule Virumaa kolled\u017eisse \u00f5ppima, et arendada uusi t\u00f6\u00f6stus- ja tootmistehnoloogiaid!\n\n\u2705 VASTUV\u00d5TT masinaehitus- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimise erialale on JUBA AVATUD!\n\n\ud83d\udca1Loe l\u00e4hemalt: www.bit.ly/virumaa_masinaehitus\n\nYOUTUBE.COM\nTalTech Virumaa kolled\u017e - Masinaehitus- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimine", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2020-02-11"}
{"post_id": "2435819276522935", "text": "\u2705 VASTUV\u00d5TT KOLLED\u017dISSE ON JUBA ALANUD!\n\nTule \u00f5pi\n\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udd2c rakendusk\u00f5rgharidus\u00f5ppes keemiatehnoloogiat ja\n\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udd2c magistri\u00f5ppes k\u00fctuste keemiat ja tehnoloogiat!\n\nLoe t\u00e4psemalt: www.bit.ly/virumaa_keemia\n\nYOUTUBE.COM\nTalTech Virumaa kolled\u017e - Keemiatehnoloogia", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 11, "time": "2020-02-10"}
{"post_id": "618734642247478", "text": "THU, 20 FEB 2020\nEesti Vabariigi 102. aastap\u00e4eva aktus", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-10"}
{"post_id": "2435498333221696", "text": "Kolled\u017ei keemiatehnoloogia \u00fcli\u00f5pilastel on suurep\u00e4rane v\u00f5imalus teadmisi kinnistada ja omandada praktilisi oskusi kolled\u017eiga samas majas asuvas \ud83d\udc69\u200d\ud83d\udd2c TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskuse k\u00fctuste tehnoloogia teadus- ja katselaboris.", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-10"}
{"post_id": "2431778350260361", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikool ja Virumaa kolled\u017e loodavad, et sisseastujate seas on rohkelt tulevikku vaatavaid ja tehnika- ning tehnoloogiahuvilisi noori. Teie jaoks olema v\u00e4lja pakkunud p\u00f5nevad \u00f5pimoodulid!\n\nKJG.EE\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumi sisseastumine 2020/2021 \u00f5ppeaastal \u2013 Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium\n\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium\n7 February 2020 at 23:33 \u00b7\n\nHead tulevased g\u00fcmnasistid! Uue \u00f5ppeaasta vastuv\u00f5tu periood Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumisse astumiseks algab 1. m\u00e4rtsil 2020 avatud uste p\u00e4evaga. 11.-13. n\u00e4dalal toimuvad aga \u00f5pilasvarju n\u00e4dalad, mille jooksul on v\u00f5imalus \u00f5pilaskandidaadil veeta koos mentorist g\u00fcmnasistiga koolip\u00e4ev, et tulevane sisseastuja saaks ettekujutuse \u00f5ppet\u00f6\u00f6st ja koolielust meie koolis.\nOotame oma kooliperre motiveeritud noori, kes soovivad end arendada ja selleks tublisti pingutada, avastada uusi asju ja elada aktiivset g\u00fcmnasisti elu atraktiivses ning arendavas uues g\u00fcmnaasiumis. \u00d5ppima p\u00e4\u00e4sevad tublid ja motiveeritud \u00f5pilased. Et g\u00fcmnaasiumisse \u00f5ppima p\u00e4\u00e4seda, ole s\u00fcndmustega kursis. Tutvu meie kooliga veebis ja kohapeal. Kohtumisteni! Sinu tulevane g\u00fcmnaasium. #VallutaHomne", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-08"}
{"post_id": "2431772956927567", "text": "N\u00f5us Erik Gamzejeviga: \"Niikaua kui pole olemas plaani ja pole alanud selle elluviimine, oleks eneseh\u00e4vituslik t\u00f5mmata k\u00e4sipidurit p\u00f5levkivit\u00f6\u00f6stuse arendamisele.\" Lugege t\u00e4psemalt P\u00f5hjarannikust. \u00dctleb ju eesti vanas\u00f5nagi: \"\u00dcheksa korda m\u00f5\u00f5da, \u00fcks kord l\u00f5ika.\" V\u00f5i siis - \u00fcheksa kord m\u00f5tle, \u00fcks kord \u00fctle. Aga praegu k\u00e4ib pidev \u00fctelmine, ilma hetkegi j\u00e4rele m\u00f5tlemata.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nErik Gamzejev: \u00f5iglane \u00fcleminek v\u00f5i t\u00fchjade taskutega \u00e4ratulek?\n\nP\u00f5hjarannik\n7 February 2020 at 11:17 \u00b7\n\nKas p\u00f5levkivit\u00f6\u00f6stusega l\u00f5petamisega kiirustamine on m\u00f5istlik olukorras, kus uut majandust, mis v\u00e4hemasti samav\u00e4\u00e4rset tulu \u00fchiskonnale tooks, veel ei ole?", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-08"}
{"post_id": "2423938254377704", "text": "Kutsume g\u00fcmnasiste osalema Tartu Teaduskooli F\u00fc\u00fcsika \u00f5pikojas, mis alustab reedel 7.veebruaril kell 12.30 Virumaa kolled\u017eis!\n\nSee on ainulaadne v\u00f5imalus osaleda siin meie kodumaakonnas Tartu Teaduskooli p\u00f5nevas \u00f5pikojas!\n\nRohkem infot ja registreerimine:\nhttps://forms.gle/PxmPZW1KJ9Gywccg8", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-04"}
{"post_id": "2423857764385753", "text": "Tasub lugeda ja kaasa m\u00f5elda!\nEesti Keemiat\u00f6\u00f6stuse Liidu tegevjuht Hallar Meybaum kirjutab rohep\u00f6\u00f6rdest ja teeb seda realistlikult.\nLoe l\u00e4hemalt: https://leht.postimees.ee/6887666/hallar-meybaum-rohepoordest-realistlikult?_ga=2.250587078.1980190538.1580160791-1885707723.1523284870\n\nLEHT.POSTIMEES.EE\nHallar Meybaum: rohep\u00f6\u00f6rdest realistlikult", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-04"}
{"post_id": "2423851841053012", "text": "Toetan kahe k\u00e4ega Kaija Teem\u00e4gi m\u00f5tet - tulevikuametiteks valmistume praegu!\nKui palju m\u00f5tlevad juhid sellele, milline on nende t\u00f6\u00f6 ja t\u00f6\u00f6keskkond m\u00f5ne aasta p\u00e4rast? Tulevikku suunatud praegustest kodu\u00fclesannetest kirjutab Elisa personalivaldkonna juht Kaija Teem\u00e4gi.\nLoe l\u00e4hemalt: https://leht.postimees.ee/6888527/kaija-teemagi-tulevikuametiteks-valmistume-praegu?_ga=2.153518328.1980190538.1580160791-1885707723.1523284870\n\nLEHT.POSTIMEES.EE\nKaija Teem\u00e4gi: tulevikuametiteks valmistume praegu", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-04"}
{"post_id": "2423147504456779", "text": "MIKS.EE\nInseneeria, robootika ja programmeerimine kui tuleviku alustalad | Miks.ee", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-03"}
{"post_id": "2422605431177653", "text": "\u2705 Tule 13. veebruaril Tartusse Intellektika 2020 haridus- ja karj\u00e4\u00e4rimessile ning leia Virumaa kolled\u017e Tallinna Tehnika\u00fclikooli alalt!\n\n\u2705 TalTech Virumaa kolled\u017e pakub tulevikuerialasid, mis annavad tulevikuoskusi!\n\nTHU, 13 FEB 2020\nIntellektika 2020", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-03"}
{"post_id": "2422017071236489", "text": "YOUTUBE.COM\n29.01.2020 - Reaalkoolis on n\u00fc\u00fcd \u00fclikaasaegsed v\u00f5imalused inseneeriaga tegelemiseks", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-02-03"}
{"post_id": "2414854561952740", "text": "Meil on t\u00e4na maja tulevasi \u00fcli\u00f5pilasi t\u00e4is! Koolimess on t\u00e4ies hoos! Ligi 200 uudishimulikku g\u00fcmnasisti Ida- ja L\u00e4\u00e4ne-Virumaalt on uurimas \u00f5ppimisv\u00f5imalusi Tallinna Tehnika\u00fclikoolis ja Virumaa kolled\u017eis.", "likes": 19, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2020-01-30"}
{"post_id": "2412825435488986", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e direktor Mare Roosileht leiab, et ettev\u00f5tjate ja k\u00f5rgkoolide koost\u00f6\u00f6s on v\u00f5imalik saavutada v\u00f5imalikult sujuv p\u00f5levkivip\u00f6\u00f6re.\n\nLEHT.POSTIMEES.EE\nMare Roosileht: edukas p\u00f5levkivip\u00f6\u00f6re eeldab kohalike teadlaste panust", "likes": 22, "comments": 0, "shares": 6, "time": "2020-01-29"}
{"post_id": "2412015402236656", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e updated their phone number.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-28"}
{"post_id": "2412015242236672", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e updated their address.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-28"}
{"post_id": "2411519918952871", "text": "Juba sel neljap\u00e4eval 3\ufe0f\u20e30\ufe0f\u20e3. jaanuaril tutvustab Tallinna Tehnika\u00fclikool Kohtla-J\u00e4rvel TalTech Virumaa kolled\u017eis enam kui 200-le g\u00fcmnaasiuminoorele tehnoloogiamaailma ja \u00f5ppimisv\u00f5imalusi \u00fclikoolis.\n\n\u2705Tule sina ka!\n\nTHU, 30 JAN 2020\nKoolimess Virumaa kolled\u017eis", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-28"}
{"post_id": "2411460175625512", "text": "\ud83d\udcbb TalTech Virumaa kolled\u017ei t\u00f6\u00f6tajad ja \u00fcli\u00f5pilased \u00fchinevad Telia Eesti algatusega Digitaalne koristusp\u00e4ev 2020. Anname omalt poolt panuse maailma v\u00e4iksemaks CO2-jalaj\u00e4ljeks. Osale sina ka!\n\nFRI, 31 JAN 2020\nDigitaalne koristusp\u00e4ev 2020", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-28"}
{"post_id": "2409527505818779", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei n\u00f5unik Viktor Andrejevi hinnangul ei tohi Eesti loobuda p\u00f5levkivist. Vastupidiselt, tuleb panustada teadusesse ja tehnoloogia moderniseerimisse.\n\nRUS.ERR.EE\n\u0422\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435 \u0441\u043b\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435 \"\u0410\u041a+\"", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-27"}
{"post_id": "2409218829182980", "text": "TTU.EE\nVirumaa kolled\u017e avas esmakordselt vastuv\u00f5tu IT magistrisse", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 8, "time": "2020-01-27"}
{"post_id": "2407644879340375", "text": "T\u00e4na AK+ kell 20.00. Kuulame ja m\u00f5tleme kaasa.\n\nRUS.ERR.EE\n\"\u0410\u041a+\": \u0441\u043b\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u044f \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0438 100-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u042e\u0440\u0438\u044f \u041b\u043e\u0442\u043c\u0430\u043d\u0430", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-26"}
{"post_id": "2407638819340981", "text": "Esmakordselt on Ida-Virumaal v\u00f5imalik \u00f5ppida infotehnoloogia magistri\u00f5ppekaval. Tegemist on Eesti ning eriti Ida-Virumaa jaoks aktuaalse valdkonnaga - \u00c4riinfotehnoloogia. Lisaks muule on \u00f5ppekaval v\u00f5imalik rakendada t\u00f6\u00f6kohap\u00f5hist \u00f5pet, st osa kursuseid on v\u00f5imalik l\u00e4bi oma t\u00f6\u00f6kohal. Loe t\u00e4psemalt https://new.taltech.ee/et/ariinfotehnoloogia-2.\nVastuv\u00f5tt on alanud, ei ole m\u00f5tet j\u00e4tta sisseastumist suveperioodile. Vastu v\u00f5etakse vaid k\u00f5ige motiveeritumaid \u00f5ppureid! Motivatsioon selgub vestlusel.\n\nRUS.ERR.EE\n\u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0432 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 \u043f\u043e \u0438\u043d\u0444\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2020-01-26"}
{"post_id": "2407622936009236", "text": "Esmakordselt on Ida-Virumaal v\u00f5imalik \u00f5ppida infotehnoloogia magistri\u00f5ppekaval. Tegemist on Eesti ning eriti Ida-Virumaa jaoks aktuaalse valdkonnaga - \u00c4riinfotehnoloogia. Lisaks muule on \u00f5ppekaval v\u00f5imalik rakendada t\u00f6\u00f6kohap\u00f5hist \u00f5pet, st osa kursuseid on v\u00f5imalik l\u00e4bi oma t\u00f6\u00f6kohal. Loe t\u00e4psemalt https://new.taltech.ee/et/ariinfotehnoloogia-2.\nVastuv\u00f5tt on alanud, ei ole m\u00f5tet j\u00e4tta sisseastumist suveperioodile. Vastu v\u00f5etakse vaid k\u00f5ige motiveeritumaid \u00f5ppureid! Motivatsioon selgub vestlusel.\nLoe infot ka 25.01.2020 P\u00f5hjarannikust.", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-26"}
{"post_id": "2401710333267163", "text": "Hea 2.-5. klassi\u00f5pilane! Ootame sind animatsioonilaagrisse, mis toimub jaanuarist kuni maini 2020. Animatsioonilaager sobib sulle, kui soovid teha animatsiooni, animeeritud postkaarte, videoklippe, saada teada animatsiooni valmistamise trikke, k\u00fclastada Nukufilmi stuudiot Tallinnas v\u00f5i osaleda Laterna Magica 2020 festivaalil.\n\nLaagris osalemine on tasuta.\n\nKohtade arv on piiratud (14 in) .\n\n\ud83d\udc49 Lisainfo ja registreerumine: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/teaduskool/teadusklubid/animatsioonilaager/", "likes": 10, "comments": 2, "shares": 0, "time": "2020-01-23"}
{"post_id": "2399578400147023", "text": "Eesti keelep\u00f6\u00f6re 2019-2023\n22 January 2020 at 08:31 \u00b7\n\nHEAD UUDISED KEELEP\u00d6\u00d6RDEST\nT\u00e4na koguneb oma esimesele kohtumisele Eesti Keelep\u00f6\u00f6rde v\u00f5rgustiku n\u00f5ukoda. Kohtumine toimub Narvas eesti keele majas. Keelep\u00f6\u00f6rde v\u00f5rgustiku n\u00f5ukoda arutab keelep\u00f6\u00f6rde strateegilisi eesm\u00e4rke ja kinnitab keelep\u00f6\u00f6rde v\u00f5rgustiku 2020.a tegevuskava. N\u00f5ukoja kohtumisele on kutsutud Integratsiooni SA juht Irene K\u00e4osaar, Keeleinspektsiooni direktir Ilmar Tomusk ja Riigikeele n\u00f5ukoja juht Riina Koolmeister. N\u00f5ukoja t\u00f6\u00f6s osalevad eesti keele kui teise keele \u00f5petajad, Virumaa Eesti Hariduse Seltsi esindajad, \u00fcldhariduskoolide, Ida-Virumaa kutsehariduskeskuse ja kolledzite juhid.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-22"}
{"post_id": "2396879097083620", "text": "Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium\n20 January 2020 at 18:10 \u00b7\n\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium kutsub g\u00fcmnasiste riigig\u00fcmnaasiumitest \u00fcle Eesti osalema teadusv\u00f5istlusel Future Starts Here - Kohtla-J\u00e4rve. V\u00f5istluse formaat on suunatud loodus- ja ta\u0308ppisteaduste ning tehnoloogia (LTT) valdkonna populariseerimisele g\u00fcmnasistide jaoks l\u00e4bi interdistsipliaarsete teaduslikke \u00f5pilaste aktiivsust taotlevate meeskondlike v\u00e4ljakutsete.\n\nMe k\u00f5ik teame teadussaadet Rakett 69 - j\u00e4tkame lendu, kuid meie valitud orbiidil.\n\nKuidas toota k\u00e4ep\u00e4rastest vahenditest elektrit, ehitada tuulegeneraatorit v\u00f5i lahendada visuaalkr\u00fcptograafia \u00fclesannet?\n\nSaate teada ja osa, kui panete kooliga kokku 6-liikmelise v\u00f5istkonna, registreerite ennast osalema ja olete 8.-9. aprill Kohtla-J\u00e4rvel.\n\nIgast riigig\u00fcmnaasiumist ootame osalema \u00fchte 6-liikmelist v\u00f5istkonda, igast \u00f5ppeastmest 2 \u00f5pilast (10.-12.klass). Esimene p\u00e4ev toimub huvitavate v\u00e4ljakutsetega teoorias ja praktikas reaal- ja loodusainetes ning ITs ja koost\u00f6\u00f6 oskustest ja teadmiste kasutamisega laboritingimustes. Teine p\u00e4ev veedetakse looduses ja vaja l\u00e4heb lisaks nutikusele ka osavust, kiirust ja otsustusjulgust erilistes tingimustes.\n\nTagame osalejate \u00f6\u00f6bimise ja toitlustamise, kohale tulekuks transpordikulud tuleb osalejatel endal kanda. Esimese aasta v\u00f5itjate meeskond on oodatud osalema Future Starts Here - Kohtla-J\u00e4rve, International Students Challenge 2020 rahvusvahelisel v\u00f5istlusel, mis toimub 29.-30.04.2020 Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumis.\n\nFuture starts here - Kohtla-J\u00e4rve 2020 v\u00f5istlusele saate enda kooli v\u00f5istkonna registreerida kuni 3. veebruarini siin: https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdm7663JAss-wkyw2u1_1DpEa5St4tYdChO_zk-rHWMfiTDcw/viewform\n\nV\u00f5istluste kulgu saab osaliselt j\u00e4lgida live-TV vahendusel. Registreerunutele saadetakse t\u00e4psemad juhised ettevalmistuseks ja kohale tulekuks.\n\nV\u00f5istluse elluviimist toetavad TAL TECH Virumaa Kolled\u017e, Eesti Energia AS ja Teaduskeskus AHHAA.\n#VallutaHomne", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-20"}
{"post_id": "2393284780776385", "text": "Tubli, Darja! Ja Sul on t\u00e4iesti \u00f5igus - meie maakonnas on tohutult palju tublisid ja tarku noori!\n\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium\n18 January 2020 at 21:47 \u00b7\n\nSinised ja Darja j\u00e4tkavad v\u00f5idukalt, edasi! Vt j\u00e4rele 10. hooaeg 18.01, osa 147 https://etv.err.ee/1019678/rakett-69 #Rakett69 #VallutaHomne #ninavastutuult", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-18"}
{"post_id": "2393226370782226", "text": "Hea g\u00fcmnaasiuminoor! Tallinna Tehnika\u00fclikool tuleb Ida-Virumaale. Tule uudistama Virumaa kolled\u017eisse (J\u00e4rvek\u00fcla tee 75, Kohtla-J\u00e4rve). Vajalik registreerumine.\n\nTTU.EE\nTartumaa ja Ida-Virumaa noored saavad tutvust teha tehnoloogiamaailmaga\n\nMare Roosileht\n18 January 2020 at 21:06 \u00b7\n\nIda-Virumaa noored saavad tutvust teha tehnoloogiamaailmaga", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-18"}
{"post_id": "2393161730788690", "text": "Eesti Keele Maja filiaal ka Kohtla-J\u00e4rvel! Olete oodatud juba 21.01 toimuvale infop\u00e4evale.17.30-18.30 TalTech Virumaa kolled\u017eis (J\u00e4rvek\u00fcla tee 75). Tulemas on palju p\u00f5nevat!\n\nKaire Viil\n16 January 2020 at 15:08 \u00b7\n\nKutsun huvilisi 21.01 kell 17.30 TalTechi Virumaa kolled\u017eisse eesti keele maja infotundi. Infotunnis tutvustatakse tasuta eesti keele ja kultuuri \u00f5ppimise v\u00f5imalusi Kohtla-J\u00e4rvel.\nJ\u00e4tkub eesti ja vene keele tandem\u00f5pe.\nLisaks \u00f5pime keelt ja kultuuri vahvate lauam\u00e4ngude toel, j\u00e4tkuvad filmi\u00f5htud.\nJuba t\u00e4na on kl 17.30 \"V\u00f5ta v\u00f5i j\u00e4ta\".\nKaks korda kuus hakkab koos k\u00e4ima keelej\u00e4lgijate grupp.\n\nKohtumiseni kolled\u017eis! K\u00f5ik on oodatud s\u00f5ltumata emakeelest.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-18"}
{"post_id": "2388603741244489", "text": "Ootame konverentsile!\n\nP\u00e4evakava ja registreerimine: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=20120\n\nOsalemine: tasuta", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-16"}
{"post_id": "2388598054578391", "text": "Hea 4.-8. klassi\u00f5pilane! Ootame sind robootikaklubisse, mis toimub veebruarist 2020 kuni mai 2020.\n\nLaagris osalemine on tasuta. Kohtade arv on piiratud (14 in) . \ud83d\udc49 Lisainfo ja registreerumine https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/teaduskool/teadusklubid/", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-16"}
{"post_id": "2388587187912811", "text": "V\u00f5ta s\u00f5ber kaasa ja tule TalTechi koolimessile Virumaa kolled\u017eisse 30. jaanuaril kell 12.-16.00! Lisainfo ja registreerumine t\u00f6\u00f6tubadesse: https://taltech.ee/ida-virumaa-koolimess-3", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-16"}
{"post_id": "2384121075026089", "text": "Eesti keele \u00f5ppimisest ja \u00f5petamisest. V\u00e4\u00e4rt m\u00f5tted!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nKahestunud isiksused eesti koolis", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2020-01-14"}
{"post_id": "2377916112313252", "text": "Eesti keele maja\n5 January 2020 at 13:48 \u00b7\n\n/RUS allpool/\nNarva eesti keele maja kutsub Kohtla-J\u00e4rve elanikke 16. jaanuaril filmi\u00f5htule \ud83c\udfa5! Vaatame koos ja arutame filmi \u201eV\u00f5ta v\u00f5i j\u00e4ta!\u201c (2018).\n\n\u00dchel unisel laup\u00e4evahommikul saab 30-aastane ehitaja Erik jahmatava uudise: endine t\u00fcdruks\u00f5ber Moonika, keda mees pole pool aastat n\u00e4inudki, on just lapse s\u00fcnnitanud . Naine ise pole emaduseks valmis ja kui mees last endale ei taha, l\u00e4heb t\u00fcdrukuke lapsendamisele. V\u00f5ta v\u00f5i j\u00e4ta! See on lugu Eriku pikast ja keerulisest isaks kasvamise teekonnast, mille k\u00e4igus tavalisest eesti mehest saab isaduse eest v\u00f5itleja \ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc67.\nVaata treilerit: https://www.youtube.com/watch?v=I0ifnJnx6bM\n\nAeg: 16.01 kell 17.30\nKoht: TT\u00dc Virumaa kolled\u017e (J\u00e4rvek\u00fcla tee 75, Kohtla-J\u00e4rve)\nRegistreerimine: https://forms.gle/nY8seTZGxt7yVwUj9\n\n---------\n\n\u041d\u0430\u0440\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u043e\u043c \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u0442 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e \ud83c\udfa5! \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u043c \u0438 \u043e\u0431\u0441\u0443\u0434\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u0412\u043e\u0437\u044c\u043c\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u044c!\u00bb (2018).\n\n\u041e\u0434\u043d\u0430\u0436\u0434\u044b \u0441\u0443\u0431\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043c \u0443\u0442\u0440\u043e\u043c 30-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u042d\u0440\u0438\u043a \u0443\u0437\u043d\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u041c\u043e\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u043d\u0435 \u0432\u0438\u0434\u0435\u043b \u0443\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0433\u043e\u0434\u0430, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043a\u0430. \u041e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0430\u043c\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430 \u043a \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443, \u0438 \u0435\u0441\u043b\u0438 \u042d\u0440\u0438\u043a \u0442\u043e\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c, \u0442\u043e \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u044f\u0442 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0434\u043e\u043c. \u042d\u0442\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438 \u042d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u043a \u043e\u0442\u0446\u043e\u0432\u0441\u0442\u0432\u0443. \u041d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u043c \u043f\u0443\u0442\u0438 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u0440\u0446\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc67.\n\u0422\u0440\u0435\u0439\u043b\u0435\u0440 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443: https://www.youtube.com/watch?v=I0ifnJnx6bM\n\n\u0412\u0440\u0435\u043c\u044f: 16.01 \u0432 17:30\n\u041c\u0435\u0441\u0442\u043e: \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0422\u0422\u0423 (\u042f\u0440\u0432\u0435\u043a\u044e\u043b\u0430 \u0442\u0435\u044d, 75, \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435)\n\u0420\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f: https://forms.gle/nY8seTZGxt7yVwUj9", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-11"}
{"post_id": "2377915818979948", "text": "Varsti ka Virumaa kolled\u017eis. M\u00e4ngides omandame eesti keelt. Pange m\u00e4ngulust valmis \ud83e\udd17, keel areneb m\u00e4rkamatult!\n\nEesti keele maja\n8 January 2020 at 11:43 \u00b7\n\n\u274cT\u00e4helepanu! K\u00d5IK KOHAD ON T\u00c4IS!\n\ud83d\udc49LAUAM\u00c4NGU\u00d5HTU Narva eesti keele majas\u2757\ufe0f\nM\u00e4ngime lauam\u00e4nge ja naudime talve\u00f5htut eesti keele huviliste seltsis! \ud83d\ude0a\nSel \u00f5htul suhtlemiskeeleks on eesti keel ja m\u00e4ngud on: DIXIT ja CODENAMES.\n\ud83d\udc49Tule m\u00e4ngima 16. jaanuaril kell 18.00 - 19.30 aadressil Linda 2, Narva.\nRegistreerimiseks kirjuta julia.viirsalu@integratsioon.ee\nKiirusta, sest kohtade arv on piiratud!\ud83d\ude09", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-11"}
{"post_id": "2371923579579172", "text": "TTU.EE\nNurkse juhtum: Postimehe suur lugu oli \u00fcles ehitatud valedele", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-08"}
{"post_id": "2369374086500788", "text": "Investeeri oma tulevikku Avatud \u00fclikoolis!\nVastuv\u00f5tt on avatud 13.- 27. jaanuar 2020.\n\n\ud83d\udc49 Loe l\u00e4hemalt: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-tudengile/avatud-ope-6/", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-07"}
{"post_id": "2368459369925593", "text": "https://www.muurileht.ee/taiesti-ebaratsionaalne-narva-kolledz/?fbclid=IwAR2s4XUrfOIOAJszVq-a3TcdpLsgMhN3y9Ic25EK-7zXbnZeJAJSrGgfJvo\n\nMUURILEHT.EE\nT\u00e4iesti ebaratsionaalne Narva Kolled\u017e", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-06"}
{"post_id": "2367615630009967", "text": "Mare Roosileht: Inseneeria, robootika ja programmeerimine kui tuleviku alustalad\n\nTTU.EE\nInseneeria, robootika ja programmeerimine kui tuleviku alustalad", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-06"}
{"post_id": "2361845403920323", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e t\u00e4nab k\u00f5iki t\u00f6\u00f6tajaid, tudengeid, Virumaa Rahva Kolled\u017ei liikmeid ning k\u00f5iki-k\u00f5iki armsaid s\u00f5pru, kes tegid \u00fche p\u00e4eva eriliseks Olgu te hoitud ja t\u00e4natud! Andmine on suurim r\u00f5\u00f5m! \ud83d\udc9d\n\nMINUUNISTUSTEPAEV.EE\nJ\u00f5uluvana ja p\u00f5hjap\u00f5drad Ida-Virumaal - Minu unistuste p\u00e4ev\n\nMinu Unistuste P\u00e4ev\n3 January 2020 at 12:00 \u00b7\n\nJ\u00d5ULUVANA JA P\u00d5HJAP\u00d5DRAD IDA-VIRUMAAL\ud83c\udf84\ud83c\udf85\ud83e\udd8c\nJ\u00f5uluvanal oli t\u00fckk tegu, et Ida-Viru Keskhaigla uksest oma suure kingikoormaga sisse mahtuda! P\u00f5hjap\u00f5drad kannul, k\u00e4is j\u00f5uluvana l\u00e4bi k\u00f5ik palatid ja hoolitses selle eest, et \u00fckski laps ei j\u00e4\u00e4ks j\u00f5ulur\u00f5\u00f5must ilma!\n\nKa sina saad oma panuse anda, et lastehaiglates toredaid \u00fcritusi j\u00e4tkuks! Helista ANNETUSTELEFONIL\n900 0525 \u2013 kingid 25 eurot\n900 0510 \u2013 kingid 10 eurot\n900 0505 \u2013 kingid 5 eurot\nV\u00f5i tee PANGA\u00dcLEKANNE: https://bit.ly/2QzLpKU\n\nAit\u00e4h j\u00f5ulupidude organiseerimise eest meie vabatahtlikele Mari-Liis Kallikormile ja Guido Tellisele! \ud83e\udd70\n\nSuur t\u00e4nu ka toetajatele: Virve Linder, ERAK/Viru Vangla, Justiitsministeeriumi Vanglate osakond, TalTech Virumaa kolled\u017ei t\u00f6\u00f6tajad ja \u00f5pilased, Sotsiaalkindlustusamet, Kohtla-J\u00e4rve J\u00e4rve Kooli 5. klassi \u00f5pilased, fotograaf \u00dclo Veldre \ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2020-01-03"}
{"post_id": "2354697774635086", "text": "Head vana aasta l\u00f5ppu k\u00f5ikidele headele \ud835\udc15\ud835\udc22\ud835\udc2b\ud835\udc2e\ud835\udc26\ud835\udc1a\ud835\udc1a \ud835\udc24\ud835\udc28\ud835\udc25\ud835\udc25\ud835\udc1e\ud835\udc1d\ud835\udc33\u030c\ud835\udc22 tudengitele, t\u00f6\u00f6tajatele, s\u00f5pradele ja teekaaslastele! Laseme sellel suurep\u00e4rasel aastal minna ning v\u00f5tame vastu uue - veelgi \u00e4gedama ning kolled\u017ei jaoks erilisema aasta\ud83d\udc96. Virumaa kolled\u017e saab aastal \ud835\udfee\ud835\udfec\ud835\udfee\ud835\udfec \ud835\udfee\ud835\udfec-aastaseks \ud83c\udf89\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool is at Tallinna Tehnika\u00fclikool.\n31 December 2019 at 11:40 \u00b7 Tallinn, Estonia \u00b7\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool soovib k\u00f5igile head vana-aasta l\u00f5ppu ja \u00f5nnelikku uut aastat \u2728\u2728!", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-31"}
{"post_id": "2345417228896474", "text": "Uues Mente et Manus nagu ikka ka Virumaa kolled\u017ei ja P\u00f5levkivi Kompetentsikeskuse tegemistest. P\u00f5nevat lugemist! \ud83c\udf84\ud83d\udc96\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool is at Tallinna Tehnika\u00fclikool.\n23 December 2019 at 11:05 \u00b7 Tallinn, Estonia \u00b7\n\nAHJUSOE MENTE et MANU ON V\u00c4LJAS\ud83d\udcf0! Kaaneintervjuus r\u00e4\u00e4gib aasta \u00f5ppej\u00f5ud Kaido \u201eKakk\u201c Kikkas heast \u00f5petamisest, heast \u00fclikoolist ja heast tarkvarast. Ja head juttu on veelgi rohkem \u263a\ufe0f..\n\nM\u00f5nusat lugemist \ud83d\udc49 www.taltech.ee/public/MM_05_2019.pdf", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-26"}
{"post_id": "2336582863113244", "text": "Head Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017ei \u00fcli\u00f5pilased, t\u00f6\u00f6kaaslased, s\u00f5brad ja partnerid! M\u00f6\u00f6dumas on t\u00f6ine, kuid edukas aasta! Soovime teile r\u00f5\u00f5msat ja s\u00fcdamlikku j\u00f5uluaega, s\u00e4ravat aastavahetust ning edukat saabuvat 2020. aastat! Virumaa kolled\u017ei jaoks on see juubeliaasta, t\u00e4histagem seda siis \u00fchiselt!", "likes": 3, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2019-12-22"}
{"post_id": "2333529973418533", "text": "Kauneid j\u00f5ule k\u00f5igile ja r\u00f5\u00f5muderohket uut aastat!\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool\n20 December 2019 at 10:15 \u00b7 Tallinn, Estonia \u00b7\n\n\u2744\ufe0fTallinna Tehnika\u00fclikool soovib k\u00f5ikidele s\u00e4ravaid p\u00fchi ja innovaatilist uut aastat! \u2603\ufe0fHeida pilk innovatsioonile, millega tulevikku s\u00f6\u00f6stame ja vaata meie interaktiivset j\u00f5ulukaarti \ud83d\udc49 www.taltechkaart.ee \u2744\ufe0f!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-21"}
{"post_id": "2333452263426304", "text": "ERR.EE\n\"Pealtn\u00e4gija\" | Tanja Mihhailova-Saar uuris, mis saab kliimav\u00f5itluse keskele j\u00e4\u00e4vatest kaevuritest", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-21"}
{"post_id": "2332499943521536", "text": "Taltech Virumaa kolled\u017ei Teadus- ja tehnikakool viis t\u00e4na J\u00f5hvi P\u00f5hikoolis l\u00e4bi erinevaid t\u00f6\u00f6tubasid- lapsed said teha j\u00f5ululaternaid, nutikaid j\u00f5ulukaunistusi ja tegid ka tutvust p\u00f5neva elektroonikaga!\n\nTeadus- ja tehnikakooli tegevustega saab tutvud kolled\u017ei kodulehel https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/teaduskool/teaduskooli-suunad/", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-20"}
{"post_id": "2328681257236738", "text": "Mare Roosileht: Inseneeria, robootika ja programmeerimine kui tuleviku alustalad\n\nInseneeria, robootika ja programmeerimine kui tuleviku alustalad | Miks.ee\nTekst: Mare Roosileht, TalTech Virumaa kolled\u017ei direktor, fotod: Mare Roosileht, TalTech Vision\u00e4\u00e4rid ennustavad, et suurt osa traditsioonilise tootmise ja teenindamisega seotud t\u00f6id ei tee 50 aasta perspektiivis enam inimesi. Tehisintellekt, robotid ning automatiseeritud info- ja kommunikatsioon...\n\nInseneeria, robootika ja programmeerimine kui tuleviku alustalad | Miks.ee\nTekst: Mare Roosileht, TalTech Virumaa kolled\u017ei direktor, fotod: Mare Roosileht, TalTech Vision\u00e4\u00e4rid ennustavad, et suurt osa traditsioonilise tootmise ja teenindamisega seotud t\u00f6id ei tee 50 aasta perspektiivis enam inimesi. Tehisintellekt, robotid ning automatiseeritud info- ja kommunikatsioon...\n\nInseneeria, robootika ja programmeerimine kui tuleviku alustalad | Miks.ee\nTekst: Mare Roosileht, TalTech Virumaa kolled\u017ei direktor, fotod: Mare Roosileht, TalTech Vision\u00e4\u00e4rid ennustavad, et suurt osa traditsioonilise tootmise ja teenindamisega seotud t\u00f6id ei tee 50 aasta perspektiivis enam inimesi. Tehisintellekt, robotid ning automatiseeritud info- ja kommunikatsioon...\n\nInseneeria, robootika ja programmeerimine kui tuleviku alustalad | Miks.ee\nTekst: Mare Roosileht, TalTech Virumaa kolled\u017ei direktor, fotod: Mare Roosileht, TalTech Vision\u00e4\u00e4rid ennustavad, et suurt osa traditsioonilise tootmise ja teenindamisega seotud t\u00f6id ei tee 50 aasta perspektiivis enam inimesi. Tehisintellekt, robotid ning automatiseeritud info- ja kommunikatsioon...\n\nSee more at\nmiks.ee", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-18"}
{"post_id": "954746074904789", "text": "#TalTechTalks: T\u00f5de, infokonfliktid ja enesekaitse. Tule kuulama v\u00f5i vaata otse\u00fclekannet.\n\nMektory suures saalis istuvad maha kaks meest. Eksklusiivses vestlusringis arutlevad singapurlane Aaron Maniam (University of Oxford) ja eestlane Jaak Aaviksoo (TalTech) uute v\u00f5imaluste ja ohtude \u00fcle muutunud info\u00fchiskonnas.", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-18"}
{"post_id": "2328132647291599", "text": "Elame keerulisel ajal, kus igal inimesel tuleb eelk\u00f5ige isiklikult j\u00f5uda otsusele, mis on \u00f5ige ja mis vale \u00fctlemine/k\u00e4itumine. Robotid v\u00f5tavad tulevikus \u00fcle palju tegevusi ja ameteid, kuid m\u00f5tlemine, eelk\u00f5ige loogiline m\u00f5tlemine, j\u00e4\u00e4b inimese privileegiks. Parim v\u00f5imalus seda arendada, on saada \u00fcle hirmust reaalainete ees ja toetada avatud, innovaatilist m\u00f5tlemist. Loodan, et juba l\u00e4hitulevikus v\u00e4\u00e4rtustatakse \u00fche rohkem inseneriharidust ja - teadust erinevate sihtr\u00fchmade, sh noorte, lapsevanemate kuid eelk\u00f5ige koolijuhtide ja -\u00f5petajate seas.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nLottemaa on laste lemmik, aga inseneriharidus ei ole popp", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-18"}
{"post_id": "2324831814288349", "text": "#TalTechTalks: T\u00f5de, infokonfliktid ja enesekaitse. Tule kuulama v\u00f5i vaata otse\u00fclekannet.\n\nMektory suures saalis istuvad maha kaks meest. Eksklusiivses vestlusringis arutlevad singapurlane Aaron Maniam (University of Oxford) ja eestlane Jaak Aaviksoo (TalTech) uute v\u00f5imaluste ja ohtude \u00fcle muutunud info\u00fchiskonnas.\n\nTalTechTalks: truth, info conflicts & self-defence", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-16"}
{"post_id": "2321277964643734", "text": "Jaak Aaviksoo\n13 December 2019 at 14:03 \u00b7\n\nP\u00fc\u00fcdsin meie akadeemilise teaduse rahamuresid veidi laiemasse konteksti panna - vast aitab pingeid maandada.\n\nERR.EE\nJaak Aaviksoo: teadus ja raha", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-14"}
{"post_id": "2320329701405227", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017eis on \u00fcle aegade k\u00f5ige \u00e4gedam ja lahedam \u00fcli\u00f5pilasn\u00f5ukogu! Selle aasta tipps\u00fcndmus on kindlasti j\u00f5ulupidu, kus osalesid lisaks \u00fcli\u00f5pilastele ka J\u00f5hvi ning Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumide \u00f5pilased. Eriti tore, et kutsutud olid ka kolled\u017ei t\u00f6\u00f6tajad.\nEeskava, ansambel ja terve \u00f5htu korraldus oli suurep\u00e4rane ning muljetavaldav\ud83d\udc4f\nP\u00f5nevad peod on tulekul juba 2020. aastal! K\u00f5ik on oodatud! Edukatel, nutikatel ja intelligentsetel noortel on tekkimas uus ja \u00e4ge kokkusaamise ja h\u00e4ngimise koht! \ud83d\udc96", "likes": 13, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-14"}
{"post_id": "2312157918889072", "text": "T\u00e4na sai veelkord kinnitatud, et regionaalsetel kolled\u017eitel on \u00fclioluline roll piirkonna identiteedi kandmisel ning j\u00e4tkusuutlike majandusmudelite rakendamisel.\nhttps://ttu.ee/ida-virumaa-omavalitsuste-liit-solmis-koostoolepingu-tartu-ulikooli-narva-kolledzi-ja-taltech-virumaa-kolledziga", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-10"}
{"post_id": "2311760618928802", "text": "Tartumaa ja Ida-Virumaa noored saavad tutvust teha tehnoloogiamaailmaga\n\n\ud83d\udc49Loe t\u00e4psemalt: https://www.ttu.ee/tartumaa-ja-ida-virumaa-noored-saavad-tutvust-teha-tehnoloogiamaailmaga\n\nKoolimess toimub TalTechi Virumaa kolled\u017eis (J\u00e4rvek\u00fcla tee 75, Kohtla-J\u00e4rve) 30. jaanuaril kella 12\u201316.\n\n\ud83d\udd75\ufe0f\u200d\u2640\ufe0fTutvu p\u00e4evakava ja t\u00f6\u00f6tubadega ning registreeru https://taltech.ee/ida-virumaa-koolimess-3. T\u00f6\u00f6tubades on piiratud arv kohti, mist\u00f5ttu tasub end juba varakult kirja panna.\n\nTule ja leiuta koos meiega! \ud83e\udd38\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udca1", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-10"}
{"post_id": "605684140248767", "text": "THU, 30 JAN 2020\nKoolimess Virumaa kolled\u017eis", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-10"}
{"post_id": "2305887226182808", "text": "Kutsume k\u00f5iki ettev\u00f5tlikke inimesi ja organisatsioone osalema konkursil, vt https://www.etag.ee/teadusagentuur/avalik-teave/hanked/hange-inseneeria-puu-struktuuri-ja-sisu-loomise-tellimiseks/\n\nETAG.EE\nHange \"Inseneeria puu\" struktuuri ja sisu loomise tellimiseks - Sihtasutus Eesti Teadusagentuur", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-07"}
{"post_id": "2305625159542348", "text": "Kutsume ka sel aastal koos heategevusfondiga \ud835\udde0\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\ude02 \ud835\udde8\ud835\uddfb\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\ude02\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddf2 \ud835\udde3\ud835\uddee\u0308\ud835\uddf2\ud835\ude03 kinkima j\u00f5ulur\u00f5\u00f5mu!\nKui soovid teha haiglas j\u00f5ule veetvale lapsele kingituse, siis v\u00f5id viia oma kingi \ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc27\ud835\udc1e \ud835\udfd0\ud835\udfcf. \ud835\udc1d\ud835\udc1e\ud835\udc2d\ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc26\ud835\udc1b\ud835\udc2b\ud835\udc22\ud835\udc2d \ud835\udc13\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc13\ud835\udc1e\ud835\udc1c\ud835\udc21 \ud835\udc15\ud835\udc22\ud835\udc2b\ud835\udc2e\ud835\udc26\ud835\udc1a\ud835\udc1a \ud835\udc24\ud835\udc28\ud835\udc25\ud835\udc25\ud835\udc1e\ud835\udc1d\ud835\udc33\u030c\ud835\udc22 \ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc2f\ud835\udc1e\ud835\udc25\ud835\udc1a\ud835\udc2e\ud835\udc1d\ud835\udc1a.\n\n\ud835\udc13\ud835\udc1a\u0308\ud835\udc29\ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc26\ud83d\udc9a\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc1f\ud835\udc28: Minu Unistuste P\u00e4ev viib ellu raskelt v\u00f5i krooniliselt haigete laste unistusi.\nMe ei unusta j\u00f5ulude ajal neid pisikesi patsiente, kes peavad selle imelise aja veetma haiglaseinte vahel.\nUnistuste P\u00e4eva Ida-Viru tiim koost\u00f6\u00f6s Eesti riigiametnike klubiga t\u00f5mbab p\u00e4he p\u00e4kapikum\u00fctsid ning l\u00e4hme \u00fchiselt Ida-Viru Keskhaigla ja Narva Haigla lasteosakondadesse viima kingitusi ja j\u00f5ulur\u00f5\u00f5mu.\nEelmise aasta k\u00e4igust haiglatesse saad lugeda ja vahvaid pilte vaadata siit: http://www.minuunistustepaev.ee/unistused/2018/joulupidu-ida-virumaa-haiglates\nJ\u00f5uluvana on oma r\u00fc\u00fc juba kapist v\u00e4lja otsinud ja saapadki \u00e4ra viksinud, kuid puudu on kingitused.\nVali endale meelep\u00e4rane vanusegrupp ning kirjuta paki peale, kas kingitus l\u00e4heb poisile v\u00f5i t\u00fcdrukule ning m\u00e4rgi \u00e4ra vanus.\nKena oleks, kui pakis oleks sinu poolt ka head j\u00f5ulusoovid.\n\nVanusegrupid:\n\u00b7 0-3 aastat\n\u00b7 3-6 aastat\n\u00b7 6-9 aastat\n\u00b7 9-12 aastat\n\u00b7 12-14 aastat\n\nUnistus teeb imet!\n\nRahulikku j\u00f5ulude ootust k\u00f5ikidele soovides\n\nMari-Liis Kallikorm\nHeategevusfondi Minu Unistuste P\u00e4ev Ida-Viru vabatahtlik ja ERAK liige\n\nVirve Linder\nViru Vangla ja Eesti riigiametnike klubi projektijuht\n58282307", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-07"}
{"post_id": "2298667780238086", "text": "Ootame v\u00e4ga huvitavale ja kasulikule koolitusele, mis toimub 14.-15. detsembril.\nLisainfo ja registreerimine: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=19187", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-04"}
{"post_id": "2294058824032315", "text": "VIKERRAADIO.ERR.EE\nAnne Endj\u00e4rv ja Mart Laidmets. Lisaraha eesti keele \u00f5petamiseks muu emakeelega lastele | Uudis+ | Vikerraadio | ERR\n\nRene Kundla\n2 December 2019 at 15:46 \u00b7\n\nAnne Endj\u00e4rv ja Mart Laidmets eesti kooli probleemidest Uudis+ saates", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-02"}
{"post_id": "2293536774084520", "text": "Ja n\u00fc\u00fcd t\u00e4iega edasi! J\u00e4lgige t\u00e4psemat infot Virumaa kolled\u017ei FB-is ja peagi valmivas Virumaa kolled\u017ei Teadus- ja tehnikakooli FB-s.\n\nTartu \u00dclikooli teaduskool\n2 December 2019 at 10:14 \u00b7\n\n29. novembril toimus TalTech Virumaa kolled\u017eis visiooniseminar \u201eKuidas kasvatada insenere?\u201c, kus arutati, kuidas populariseerida inseneriharidust ja kasvatada noorte seas huvi tehniliste ainete vastu.\nVisiooniseminari raames s\u00f5lmisid Tartu \u00dclikooli teaduskool ja TalTech Virumaa kolled\u017e Heade Kavatsuste Kokkuleppe v\u00e4\u00e4rtustamaks tehnika- ja inseneriharidust. \u00dcheskoos soovime pakkuda nutikatele \u00f5pilastele arenguv\u00f5imalusi reaal- ja tehnikavaldkonnas ning viia T\u00dc teaduskooli tegevused Ida-Virumaa noortele l\u00e4hemale.\n\u00dchtlasi aitab koost\u00f6\u00f6 TalTech Virumaa kolled\u017eiga kaasa \u00f5ppekavasid t\u00e4iendavate teadusprogrammide laiemale levikule Eestis ning pakub andekatel \u00f5pilastel lisav\u00f5imalusi oma v\u00f5imete arendamiseks.", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-02"}
{"post_id": "2286818994756298", "text": "\ud83e\udd73Kui tahad, et tulevik tooks Sulle suuri saavutusi, tegutse juba t\u00e4na. Vastuv\u00f5tt Tallinna Tehnika\u00fclikooli on alanud! Tutvu \u00f5ppekavadega ja esita avaldus \ud83d\udc49 https://teejuht.taltech.ee", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-12-02"}
{"post_id": "2290317411073123", "text": "T\u00e4nan, Anu Piirimaa ja Kaire Viil. Algamas on uus jutulugude korje - mida t\u00e4hendab Sinu jaoks s\u00f5na \"KODUIGATSUS\"?\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nIdavirulaste s\u00fcdamlikud lipulood said kaante vahele", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2019-12-01"}
{"post_id": "2289060794532118", "text": "29.11 toimus TalTech Virumaa kolled\u017eis visiooniseminar \u201eKuidas kasvatada insenere?\u201c. Seminarile olid oodatud Ida-Virumaa p\u00f5hikoolide ja g\u00fcmnaasiumite direktorid, huvikeskuste juhatajad, kohalike omavalitsuste haridusn\u00f5unikud ja ettev\u00f5tete esindajad.\n\u00dcheskoos arutati, kuidas populariseerida inseneriharidust ja kasvatada noorte seas huvi tehniliste ainete vastu. Samuti tutvustati nii Virumaa kolled\u017ei v\u00f5imalusi kui ka tulevast koost\u00f6\u00f6d Tartu \u00dclikooli Teaduskooliga.\nVisiooniseminaril allkirjastati koost\u00f6\u00f6leping Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumiga ning uuendati raamlepinguid J\u00f5hvi ja Sillam\u00e4e G\u00fcmnaasiumiga. Tartu \u00dclikooli Teaduskooliga s\u00f5lmiti Heade Kavatsuste Kokkulepe v\u00e4\u00e4rtustamaks tehnika- ja inseneriharidust ning \u00fchildamaks tehnoloogiaharidus matemaatika, f\u00fc\u00fcsika, keemia, jt \u00f5ppeainetega. \u00dcheskoos soovitakse pakkuda noortele rohkem v\u00f5imalusi tulevikuametite valimiseks, mis on t\u00e4is v\u00e4ljakutseid ning pakub laialdasi karj\u00e4\u00e4riv\u00f5imalusi.\nHead lapsevanemad! K\u00fcsige oma koolide direktoritelt, kas nad osalesid sellel seminaril? Vastused v\u00f5ivad teid \"\u00fcllatada\".\nOlge aktiivsed ja n\u00f5udke oma lapsele parimat - nii keele kui hariduse osas!", "likes": 13, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-30"}
{"post_id": "2289001551204709", "text": "ERR.EE\nMare Roosileht: eesti keele kasutamine Ida-Virumaal vajab konkreetset tuge", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2019-11-30"}
{"post_id": "2287766844661513", "text": "Meie tublid Raili ja Anna!\n\nEdu ja Tegu programm\n26 November 2019 \u00b7\n\nAasta ettev\u00f5tliku \u00f5petaja silmapaistva nominendi t\u00e4nukiri l\u00e4ks ka TalTech Virumaa kolled\u017ei ettev\u00f5tlusjuhile Raili Kuusikule", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-29"}
{"post_id": "2286586458112885", "text": "Virumaa kolled\u017e kaasab m\u00e4einseneridele t\u00e4ienduskoolitusele maineka professori\n\n\ud83d\udc49 Loe l\u00e4hemalt: https://taltech.ee/virumaa-kolledz-kaasab-maeinseneridele-taienduskoolitusele-maineka-professori", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-29"}
{"post_id": "2284449558326575", "text": "29. novembril kell 14.00 toimub TalTech Virumaa kolled\u017eis visiooniseminar \u201eKuidas kasvatada insenere?\u201c. Seminarile on oodatud Ida-Virumaa p\u00f5hikoolide ja g\u00fcmnaasiumite direktorid, huvikeskuste juhatajad, kohalike omavalitsuste haridusn\u00f5unikud ja ettev\u00f5tete esindajad.\n\n\ud83d\udc49 Loe l\u00e4hemalt: https://taltech.ee/virumaa-kolledzis-tuleb-visiooniseminar-kuidas-kasvatada-insenere", "likes": 8, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2019-11-28"}
{"post_id": "2273404072764457", "text": "Tasub tutvuda! Tudengid jagavad v\u00e4\u00e4rt m\u00f5tteid!\n\nNOVAATOR.ERR.EE\nTudengid panid \u00f5ppej\u00f5udude toetuseks kokku lood silmapaistvatest lektoritest", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-23"}
{"post_id": "2267355883369276", "text": "Hoidke Virumaa kolled\u017eile p\u00f6ialt!!\n\nHaridus- ja Teadusministeerium\n20 November 2019 at 13:07 \u00b7\n\nKes on aasta ettev\u00f5tlus\u00f5ppe tegijad? \ud83e\uddd0 Juba j\u00e4rgmisel n\u00e4dalal kuulutame v\u00e4lja Ettev\u00f5tlus\u00f5ppe programmi \"Edu ja Tegu\" tunnustuskonkursi nominendid!\n\nVaata, kes kandideerivad \u2b07\ufe0f\n\n\ud83d\udd36 Aasta ettev\u00f5tlik \u00f5petaja\n\ud83d\udd38 Mart Kimmel, P\u00e4rnu R\u00e4\u00e4ma P\u00f5hikool\n\ud83d\udd38 Pilvi Tauer, Tallinna Tehnikag\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 Anu Ruul, Tallinna Tehnika\u00fclikool ja Estonian Business School\n\ud83d\udd38 Krista Savitsch, Tabasalu \u00dchisg\u00fcmnaasium ja EBS G\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 Jane Tamm, Tabasalu \u00dchisg\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 Raili Kuusik, TalTech Virumaa kolled\u017e\n\ud83d\udd38 Krista Leppik, Vasta Kool\n\ud83d\udd38 Kristi Luik, Rapla T\u00e4iskasvanute G\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 Imbi Raudkivi, L\u00e4\u00e4nemaa \u00dchisg\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 \u00dclle Soeson, Tartu Kutsehariduskeskus\n\ud83d\udd38 Helen Kiis, Tallinna Tehnikak\u00f5rgkool\n\n\ud83d\udd36 Aasta ettev\u00f5tlik \u00f5ppija\n\ud83d\udd38 Marcus P\u00f5lluvee, Tallinna Teeninduskool - Teko\n\ud83d\udd38 \u00d5pilasfirma Carry-on, EBS G\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 Dmitri Smaglju, Tallinna Majanduskool\n\ud83d\udd38 Ivan Antonov, Ehte Humanitaarg\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 Kristiina P\u00f5hjakas, Tuuliki Lemsalu, Rapla T\u00e4iskasvanute G\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 Tatjana Smirnova, TalTech Virumaa kolled\u017e\n\ud83d\udd38 Karl J\u00f6rgen L\u00f6\u00f6per, V\u00f5ru G\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 Mihkel Mariusz Jezierski ja Sander Aukust, Tartu H.Treffneri G\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 Maria Palk, L\u00e4\u00e4nemaa \u00dchisg\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 P\u00e4rli Laurelle Oras, Vasta Kool\n\n\ud83d\udd36 Aasta ettev\u00f5tlus\u00f5ppe mentor\n\ud83d\udd38 Vaido Mikheim, Tartu Teaduspark\n\n\ud83d\udd36 Aasta ettev\u00f5tlus\u00f5ppe edendaja\n\ud83d\udd38 TalTech Virumaa kolled\u017e\n\ud83d\udd38 Tabasalu \u00dchisg\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 Changemakers\n\ud83d\udd38 Kristi Suppi, P\u00e4rnu Tammsaare Kool\n\ud83d\udd38 Viivika Vilja, P\u00e4rnumaa Arenduskeskus\n\ud83d\udd38 Tallinna 21. Kool\n\ud83d\udd38 L\u00e4\u00e4ne-Viru Arenduskeskus\n\ud83d\udd38 Tartu Kunstikool\n\ud83d\udd38 Noorte Ettev\u00f5tlikkuse Arengukava T\u00f6\u00f6grupp\n\ud83d\udd38 Realister\n\ud83d\udd38 Krista Savitsch, Tabasalu \u00dchisg\u00fcmnaasium\n\ud83d\udd38 Ettev\u00f5tlusk\u00fcla\n\n\ud83d\udd36Ettev\u00f5tlus\u00f5ppe programmi aasta tegija\n\ud83d\udd38Urve Venesaar, Tallinna Tehnika\u00fclikool\n\ud83d\udd38 Maret Ahonen, UT Startup Lab\n\ud83d\udd38 Liina Pissarev, Edu ja tegu teavituse ja tunnustuse tegevussuuna juht Tartu \u00dclikool\n\nLoe k\u00f5ikide kandidaatide kohta l\u00e4hemalt meie veebist: https://www.hm.ee/et/uudised/aasta-ettevotlusoppe-edendajate-nominendid-selgunud-0\n\nLaureaadid kuulutame v\u00e4lja juba j\u00e4rgmisel n\u00e4dalal, 26. novembril kell 12.00 Tallinnas \u00d5petajate majas.\n\nFotol on eelmise aasta laureaadid.", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-20"}
{"post_id": "2266574673447397", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e on teaduskommunikatsiooni konverentsil 2019 \u201cEesti teab? Eesti teab!\u201d", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-20"}
{"post_id": "2256840184420846", "text": "\ud83e\udd16 Tehisintellekti pole vaja karta! Maailma populaarseim AI-d m\u00f5istma \u00f5petav veebikursus \"Elements of AI\" on t\u00e4nasest k\u00e4ttesaadav eesti keeles ja TASUTA!\n\nAI ei ole reaktsioon valule, see ei hammusta, see ei v\u00f5ta Su t\u00f6\u00f6d \u00e4ra. Me soovime, et k\u00f5ik Eesti elanikud n\u00e4eksid tehisintellekti kui s\u00f5pra ja seep\u00e4rast esitame sulle #AIv\u00e4ljakutse: pane end kursusele kirja \ud83d\udc49 www.elementsofai.ee.\n\nTeeme Eestist k\u00f5ige tehisintelligentsema riigi maailmas \ud83c\udf0d! Kursuse on t\u00e4naseks l\u00e4binud \u00fcle 220 000 inimese 110 riigist.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-18"}
{"post_id": "2259123154192549", "text": "Virumaa kolled\u017e on avatud k\u00f5ikidele pakkumistele, juhul kui juba olemasolevad erialad ei kata regiooni inseneride j\u00e4relkasvu vajadust.\nKohalikud kolled\u017eid vajavad, et kaetaks nende regionaaltegevusega seotud kulud. K\u00fcsimus pole selles - mida teha nende kolled\u017eitega, vaid k\u00fcsimus on selles, et regionaalteegvusse panustamine ei tohiks tulla \u00f5pperahade arvelt.\nKui vaid keegi KUULAKS, mida kolled\u017eid ise r\u00e4\u00e4givad. \ud83e\udd14\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nMinister Jaak Aab lubab Ida-Viru programmi mitmekordistada\n\nP\u00f5hjarannik\n16 November 2019 at 14:46 \u00b7\n\nJaak Aab lubab Ida-Virumaale 17 miljonit eurot. 2022. aastal....", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-16"}
{"post_id": "2252584971513034", "text": "V\u00e4ga p\u00f5nev ja keeruline!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n13 November 2019 at 13:30 \u00b7\n\nEttekannete sessiooni l\u00f5petab akadeemik Margus Lopp Tallinna Tehnika\u00fclikoolist. Lugupeetud akadeemik r\u00f5hutas ja pani k\u00f5ikidele saalisosalejatele s\u00fcdamele, et puit, toit ja maavarad on Eesti riigi rikkus ning see vajab uurimist ning teadusp\u00f5hist l\u00e4henemist. Uued tehnoloogiad tulevad vaid teadlaste laboritest, kuid see vajab FINANTSEERIMIST.\nKuidas saada midagi m\u00f5istlikku p\u00f5levkivi\u00f5list? \u00dcks v\u00f5imalusi on \u00f5huoks\u00fcdatsioon vees (WAO), mis on alternatiiviks p\u00f5letamisele.\nSuur t\u00e4nu, lugupeetud akadeemik!", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-13"}
{"post_id": "2252540574850807", "text": "POHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nOTSE\u00dcLEKANNE KELL 13.30 Debatt \"Quo vadis, p\u00f5levkivit\u00f6\u00f6stus?\"\n\nAnnely Oone\n13 November 2019 at 12:38 \u00b7\n\nMeil on t\u00e4na otse-eeter p\u00f5levkivikonverentsilt!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-13"}
{"post_id": "2252539741517557", "text": "M\u00f5tleme k\u00f5ik kastist v\u00e4lja!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n13 November 2019 at 12:55 \u00b7\n\nTallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskuse vanemteadur Hella Riisalu jagab oma teadmisi teemal - koosp\u00fcrol\u00fc\u00fcs ja \u00f5li tootmine. Riisalu t\u00f5deb, et liigne s\u00fcsihappegaas ja metaan atmosf\u00e4\u00e4ris on muutumas t\u00f5siseks keskkonnaprobleemiks ja vallandanud kliimapaanika ja teinud keskkonnakaitsest omaette kasumliku majandusharu.\nSorteerimata, pesemata ja erinevate komponentidest pr\u00fcgiga ei osata eriti muud peale hakata, kui p\u00f5letada. Tegelikult on aga alternatiivne v\u00f5imalus kasutada p\u00f5letamise asemel p\u00fcrol\u00fc\u00fcsi ehk \u00f5huhapnikuta kuumutamist ja saada gaasi, \u00f5li ja poolkoksi.\nPKK uuringud n\u00e4itavad, et p\u00fcrol\u00fc\u00fcsides 100% plastpr\u00fcgi on tulemused v\u00e4ga varieeruvad, s\u00f5ltuvalt pr\u00fcgi koostisest. P\u00f5levkivi ja pr\u00fcgi koosp\u00fcrol\u00fc\u00fcsi protsessi tulemus on edukas kuni suhteni 50:50. P\u00f5levkivi j\u00e4\u00e4kproduktide (killustik, tuhk, poolkoks), liiva ja plastpr\u00fcgi koosp\u00fcrol\u00fc\u00fcsi protsess v\u00f5ib m\u00f5nede komponentide puhul v\u00f5imaldada segus kasutada kuni 80 % plastj\u00e4\u00e4tmeid.\nT\u00e4nan, Hella Riisalu, et kutsud \u00fcles m\u00f5tlema raamist v\u00e4lja!", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-13"}
{"post_id": "2252517621519769", "text": "V\u00e4ga p\u00f5nev ettekanne!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n13 November 2019 at 12:38 \u00b7\n\nXI p\u00f5levkivikonverentsilt!\nP\u00f5levkivituha m\u00f5ju puude kasvule ja taimkattele Puhatu mahaj\u00e4etud turbakaevandusalal tutvustab Eesti Maa\u00fclikooli vanemteadur Katri Ots. \u00dcheks v\u00f5imaluseks liikumisel madala s\u00fcsinikuga majanduse suunas on mahaj\u00e4etud kaevandusalade metsastamine. Esitlusest selgub, et istutatud taimede kasvuga on h\u00e4sti, alustaimestikku eriti ei teki. Puude okkad ja lehed on suuremad kui mittev\u00e4etatud aladel. P\u00f5levkivituha kasutamine v\u00e4etisena seob CO2 emissiooni t\u00e4nu taimedele. P\u00f5levkivituhk v\u00f5iks olla segus puutuhaga, kuna sellel on suurem efekt.\nT\u00e4nan, Katri, v\u00e4ga p\u00f5neva esitluse eest!", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-13"}
{"post_id": "2252516818186516", "text": "Olge kursis!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n13 November 2019 at 12:24 \u00b7\n\nXI p\u00f5levkivikonverents \"Muutuste tuules\". TalTech professor Alar Konist selgitab, et p\u00f5levkivituhad ei eristu (negatiivselt) s\u00f6etuhkadest. Jah, p\u00f5levkivituhad on ohtlikud, kuid mitte ohtlikumad kui s\u00f6etuhad. EL-is ja Ameerikas ei k\u00e4sitleta s\u00f6etuhka kui ohtlikku j\u00e4\u00e4det. Kuna Eestis peab p\u00f5levkivituhka k\u00e4sitlema ohtliku j\u00e4\u00e4tmena, raskendab oluliselt selle taaskasutamist v\u00f5rreldes tavaj\u00e4\u00e4tmetega.\nP\u00f5levkivi kasutamine CO2 neutraalsuses \u2013 kas \u00fcletamatu probleem v\u00f5i v\u00f5imalus? P\u00f5levkivi p\u00f5letamine ei ole ainult elektritootmiseks vaid ka \u00f5litootmiseks. Tulemus s\u00f5ltub tehnoloogiatest. T\u00e4iendavalt vaja teha keskkonnam\u00f5jude ja eluts\u00fckli anal\u00fc\u00fcs.\nKas CO2 tuleks kasutada kemikaalide jaoks v\u00f5i pigem maha matta? Eetilisuse seisukohast oleks ilmselt \u00f5igem kasutamine, kuid kindlasti tuleb hinnata, et keskkonnale suuremat kahju ei tehtakas.\nT\u00e4nan, professor Konist, oma teadmisi jagamast!", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-13"}
{"post_id": "2241540429284155", "text": "Aasta \u00f5ppija 2019 eripreemia tuli TalTechi Virumaa kolled\u017eisse\n\n\ud83d\udc49Loe edasi: https://taltech.ee/aasta-oppija-2019-eripreemia-tuli-taltechi-virumaa-kolledzisse\n\nYOUTUBE.COM\nAasta \u00f5ppija 2019 eripreemia Tamara Tuhkunen", "likes": 26, "comments": 3, "shares": 2, "time": "2019-11-08"}
{"post_id": "2236413913130140", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n6 November 2019 at 17:58 \u00b7\n\nAnal\u00fc\u00fcside tegemise ja konverentsi ettevalmistamise k\u00f5rval on meil aega (ja alati hea meel) oma laboris v\u00f5\u00f5rustada kooli\u00f5pilasi. Sel korral tutvustasime laborit ja tegime veeanal\u00fc\u00fcse Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumi 12. klassi \u00f5pilastega.", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-06"}
{"post_id": "2235708316534033", "text": "12. novembril 2019 algusega kell 14 tutvustavad P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus ja TalTech Virumaa kolled\u017e ennast startup-kogukondadele. \u00dcritus toimub Startup Week Tallinn 2019 raames.\n\nStartup-kogukondadele tutvustataks kompetentsikeskust, selle \u00fc\u00fcrilaboreid ja v\u00f5imalusi. Kolled\u017e esitleb STARTER@Virumaa programmis kolmel aastal osalenud \u00fcli\u00f5pilaste t\u00f6id startup valdkonnas.\n\nOotame alustavaid ja tegutsevaid v\u00e4ikeettev\u00f5tjaid teisip\u00e4eval 12. novembril kell 14.00 TalTech Virumaa kolled\u017eisse aadressil J\u00e4rvek\u00fcla tee 75, Kohtla-J\u00e4rve.", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-06"}
{"post_id": "2231666133604918", "text": "Oktoobri teisel n\u00e4dalal jagas Virumaa kolled\u017ei k\u00fcmneliikmeline delegatsioon Polotski Riiklikus \u00dclikoolis pikaajalist kogemust e-\u00f5ppe rakendamisel \u00f5ppet\u00f6\u00f6s ning erinevate IT- tehnoloogiate juurutamisel keemiatehnoloogia, masinaehituse, jt \u00f5ppekavades. Visiit toimus Eesti V\u00e4lisminsiteerium arengu- ja humanitaarabi vahenditest rahastatava \u00f5ppekavaarendusprojekti \u201eUute tehnoloogiate, sh IKT rakendamine \u00f5ppekavaarenduses Valgevenes\u201c raames.\n\nGAZETA.NAFTAN.BY\n\u041d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-11-04"}
{"post_id": "2225814740856724", "text": "Palju \u00f5nne, Tamara! Oled seda v\u00e4\u00e4rt! \ud83d\udc90\n\nMare Roosileht\n1 November 2019 at 21:18 \u00b7\n\nPalju \u00f5nne, meie armas Tamara! \ud83d\udc96\nReporteri klipi l\u00f5pus on v\u00e4ike nupuke ka meie tublist Tamarast.\nhttps://tv.postimees.ee/6815814/reporter-aasta-oppija-jakob-jogisuu-vajab-uuesti-nagijaks-saamiseks-heade-inimeste-abi?_ga=2.190810603.1146614166.1572632137-1885707723.1523284870", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-01"}
{"post_id": "2225787100859488", "text": "Marko Mihkelson is with Ainar Ruussaar and 3 others.\n1 November 2019 at 06:53 \u00b7\n\nEilne p\u00e4ev oli mul t\u00e4is kohtumisi Ida-Virumaal Kohtla-J\u00e4rvel ja J\u00f5hvis. K\u00e4isin m\u00f5lema linna riigig\u00fcmnaasiumis esinemas ja koolide juhtkonnaga kohtumas. J\u00f5hvi riigig\u00fcmnaasium on nelja aastaga korralikult k\u00e4ima l\u00e4inud, sest kooli \u00f5ppimasoovijaid on kaugelt rohkem kui kohti. Vastuv\u00f5tu peakriteeriumiks on eesti keele oskus. Esimesi n\u00e4dalaid tegutsev Kohtla-J\u00e4rve riigig\u00fcmnaasium p\u00fc\u00fcab aga veel murda tabusid ja veenda lapsevanemaid, et eestikeelne haridus loob nende lastele kindlama tuleviku. L\u00e4hiaastate p\u00f5hik\u00fcsimuseks kujuneb seal eesti keele \u00f5ppetase p\u00f5hikoolides. Ma arvan, et \u00fche v\u00f5imalusena v\u00f5iks kaaluda ka p\u00f5hikoolide riigistamist g\u00fcmnaasiumide n\u00e4itel kasv\u00f5i pilootprojektina Ida-Virumaal. TalTechi Virumaa Kolled\u017eis Kohtla-J\u00e4rvel kohtusin \u00f5ppej\u00f5ududega ja tutvusin kooliga. Kolled\u017ei direktor Mare Roosileht on t\u00f5eline kooli hing ja eestikeelse hariduse edendaja Kohtla-J\u00e4rvel. Kolled\u017ei juures asub ka p\u00f5levkivi kompetentsikeskus, mis on oma v\u00f5imekuselt anal\u00fc\u00fcsida p\u00f5levkivisaadusi unikaalne kogu maailmas. Nende teadmist tuleb p\u00f5hjalikult kuulata ja arvesse v\u00f5tta Eesti p\u00f5levkivi kasutamise tuleviku \u00fcle otsustamisel. P\u00e4eva l\u00f5petasin oma raamatu MURDEAJASTU esitlemisega J\u00f5hvi raamatukogus ja andsin pikem intervjuu ajakirjanik Teet Korstenile.", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-01"}
{"post_id": "2224359981002200", "text": "Head tudengid, g\u00fcmnaasiumi ja p\u00f5hikooli \u00f5pilased!\n\nMeil on hea meel teatada, et j\u00e4rgmine ja K\u00d5IGE KUUMEM ideede konkurss \u201eSUPP\u201c \ud83d\udca1 toimub 19. novembril kell 16.00 TalTech Virumaa kolled\u017eis.\n\nJust nii, Startup Estonia koost\u00f6\u00f6s SEB-ga annab v\u00f5imaluse k\u00f5ikidele soovijatele maitsta head suppi ning tutvustada oma suurep\u00e4rast ideed, mis lahendaks m\u00f5ne kohaliku kogukonna probleemi, parendaks elukeskkonda v\u00f5i oleks seotud muu \u00e4riideega.\n\nOleme avatud igasugustele ideedele - alates maleklubist ja l\u00f5petades supertehnoloogiliste tootmisvaldkonna \u00e4riideega.\n\nParima idee valib v\u00e4lja publik, mitte \u017e\u00fcrii. SEB premeerib parimat ideed 500 euroga \ud83c\udf81. Tule ja esitle oma ideed! V\u00f5imalik, et just Sinu idee osutub k\u00f5ige paremaks! Esineda saab Sulle sobivas keeles \u2013 eesti, vene v\u00f5i inglise keeles.\n\nOsalemine tasuta, kuid palun registreeruda kuni 18.11.19 - Raili.Kuusik@taltech.ee", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-01"}
{"post_id": "2223094801128718", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n31 October 2019 at 11:29 \u00b7\n\n\"Tulevikuk\u00fctused tulevad mitmest erinevast allikast nagu tuul, p\u00e4ike, biomass, vesi. Visioonina on olemas metanoolil ja vesinikul p\u00f5hinevad majandused,\" selgitas kompetentsikeskuse teadusjuht Allan Niidu eile toimunud Ida-Virumaa Omavalitsuste Liit visiooniseminaril J\u00f5hvis.\n\nP\u00f5levkivit\u00f6\u00f6stuse arutelulauas kompetentsikeskuse juhataja Kalle Pirki eestvedamisel pakuti valdkonna tulevikuinvesteeringuks nii eelrafineerimistehase ehitamist kui ka muu toetava t\u00f6\u00f6stuse arendamist.", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-11-01"}
{"post_id": "2219758701462328", "text": "Virumaa \u00fclikool on juba olemas :)\n\nRUS.ERR.EE\n\u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0438 \u0418\u0434\u0430-\u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0442 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0443 \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2019-10-30"}
{"post_id": "2218282688276596", "text": "Kolled\u017eid t\u00e4idavad lisaks hariduspoliitilistele ka regionaalpoliitilisi eesm\u00e4rke, m\u00f5jutades regiooni arengut juba ainu\u00fcksi oma olemasoluga, lisades regioonile prestii\u017ei ning teadmiste \u00fclekandumine toimub nii formaalsetes kui ka informaalsetes v\u00f5rgustikes. Kolled\u017eid panustavad k\u00f5rgemat lisandv\u00e4\u00e4rtust loovate t\u00f6\u00f6kohtade tekkimisse, sh nende \u00fcmber\u00f5ppesse, et spetsialistid leiaksid piirkonnas haridusele vastavat t\u00f6\u00f6d v\u00f5is saaksid omandada haridust, mille j\u00e4rele on n\u00f5udlus. Regiooni ettev\u00f5tluskeskkonna parandamisel m\u00e4ngib olulist ettev\u00f5tlusv\u00f5rgustiku v\u00e4ljaarendamine, mis laiendab kohalike ettev\u00f5tete ja \u00fclikoolide koost\u00f6\u00f6d.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nMiljard eurot Ida-Virumaale", "likes": 4, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2019-10-30"}
{"post_id": "2216974348407430", "text": "Virumaa Rahvakolled\u017e kutsub k\u00f5iki \u00f5pihimulisi \ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 ja avatud m\u00f5ttemaailmaga t\u00e4iskasvanuid \ud83e\udd38\u200d\u2640\ufe0f osalema 2019. a. koolitustel. Loengute ja t\u00f6\u00f6tubade algus kell 10.30.\n\n\ud83d\udc49Tutvu Virumaa Rahvakolled\u017ei 7. hooaja kavaga siin: https://bit.ly/2Wtk3K3", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-29"}
{"post_id": "2214180365353495", "text": "Virumaa kolled\u017ei animatsioonilaagris osalejad (2.-5. klass) k\u00e4isid koolivaheajal Tallinna Nukufilmi lastestuudios ja tegid oma filmiklipi alustades idee leidmisest ning tegelaste ja taustade loomisest.\n\n\ud83d\udcfaVaata filmiklippi ning kirjuta kommentaariumidesse, kui palju lugusid on filmiklipis.\n\n\ud83c\udfc3\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc49Esimene \u00f5ige vastuse andja saab liituda animatsioonilaagriga, kuna vabanes \u00fcks koht.\n\nLisainfo laagri kohta: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/teaduskool/teadusklubid/\n\nLaagri l\u00e4biviimist finantseeritakse Euroopa Regionaalarengu Fondi poolt tegevuse \"Teaduse populariseerimise\" alategevuse \"Teeme+\" projekti \"Teadus - see on lahe\" raames.\n\nYOUTUBE.COM\n30-sekundilised lood", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-10-28"}
{"post_id": "2208683192569879", "text": "Virumaa kolled\u017e aitab edendada e-\u00f5pet ja juurutada uusi IT-tehnoloogiaid Polotski Riiklikus \u00dclikoolis\nhttps://www.taltech.ee/virumaa-kolledz-aitab-edendada-e-opet-ja-juurutada-uusi-it-tehnoloogiaid-polotski-riikliku-ulikoolis", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-26"}
{"post_id": "2208575959247269", "text": "Mis toimub? \ud835\ude46\ud835\ude6a\ud835\ude5e\ud835\ude59\ud835\ude56\ud835\ude68 \ud835\ude62\ud835\ude64\u0303\ud835\ude5e\ud835\ude68\ud835\ude69\ud835\ude56 \ud835\ude68\ud835\ude5a\ud835\ude59\ud835\ude56 \ud835\ude5a\ud835\ude69\ud835\ude69\ud835\ude5a\ud835\ude65\ud835\ude56\ud835\ude63\ud835\ude5a\ud835\ude60\ud835\ude6a\ud835\ude69? \"\u041c\u043e\u0436\u0435\u0442, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0432 \u041d\u0430\u0440\u0432\u0435 \u0434\u0430\u0436\u0435, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c-\u0442\u043e \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043d\u0443\u0436\u043d\u044b \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435\"\nAustatud Jaak Aab, tulge palun Tallinna Tehika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eisse, kus toimub \u00f5ppet\u00f6\u00f6 rakendusk\u00f5rghariduse valdkonnas varsti juba 20 aastat! Koolitame IT-valdkonna spetsialiste t\u00f6\u00f6stusele, automaatukuid, mehaanikuid, energeetikuid, m\u00e4einsenere, keemiatehnolooge. Keda peaks hakkama veel Narvas koolitama? Narvas v\u00f5iks koolitada \u00f5petajaid, kelle j\u00e4rele on terav puudus nii Ida-Virumaal kui Eestis tervikuna. Virumaa kolled\u017e aitaks kaasa reaalainete \u00f5petajate koolitusele.\n\nRUS.ERR.EE\n\u042f\u0430\u043a \u0410\u0430\u0431: \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0438 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0435", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-26"}
{"post_id": "2208545859250279", "text": "IVOL.KOVTP.EE\nIda-Viru visiooniseminar \u2013 p\u00f5levkiviga v\u00f5i ilma, elu l\u00e4heb igal juhul edasi! - Uudised ja teated - Ida-Virumaa Omavalitsuste Liit\n\nIda-Virumaa Omavalitsuste Liit\n21 October 2019 at 11:20 \u00b7\n\nIda-Viru visiooniseminar \u2013 p\u00f5levkiviga v\u00f5i ilma, elu l\u00e4heb igal juhul edasi!\n\nRiigikogu Ida-Virumaa toetusr\u00fchm, Arenguseire Keskus ja Ida-Virumaa Omavalitsuste Liit kutsuvad Teid osalema ja kaasa m\u00f5tlema Ida-Viru visiooniseminaril \u2013 p\u00f5levkiviga v\u00f5i ilma, elu l\u00e4heb igal juhul edasi!, mis toimub 30. oktoobril 2019 J\u00f5hvi kontserdimajas.\n\nLoe veel:\nhttps://ivol.kovtp.ee/et/uudised-ja-teated/-/asset_publisher/lFQc1Q9dMpt0/content/id/25405414?redirect=https%3A%2F%2Fivol.kovtp.ee", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-26"}
{"post_id": "2208496332588565", "text": "Teadusrahastuse proportsioone on vaja muuta\nhttps://ttu.ee/eesti-teadusrahastuse-proportsioonid-olid-1994-aastal-kaasaegsemad-kui-tana-muudame-seda", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-26"}
{"post_id": "2205655876205944", "text": "Meie tubli Tamara!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nIda-Viru aasta \u00f5ppija tegi lennuka karj\u00e4\u00e4rih\u00fcppe", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-24"}
{"post_id": "2201887539916111", "text": "Loe k\u00fcsimus allpool ja v\u00f5ida auhind!\n\nMare Roosileht is with Maarika Virkunen and 3 others.\n23 October 2019 at 21:47 \u00b7\n\nV\u00e4rske Mente et Manu, loe t\u00e4psemalt https://www.ttu.ee/public/m/mente-et-manu/MM_04_2019/mobile/index.html#p=1\nK\u00fcsimus suurele ringile - mitu artiklit on oktoobri Mente et Manus seotud Virumaa kolled\u017eiga \ud83d\ude09 Esimene \u00f5ige vastuse andja saab auhinna, millele tuleb kolled\u017eisse j\u00e4rgi tulla.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-23"}
{"post_id": "2198684203569778", "text": "SILLAMAE.EE\nKeelep\u00f6\u00f6re Ida-Virumaal on vajalik, v\u00f5imalik ja kasulik - Uudised ja teated - Sillam\u00e4e linn", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-22"}
{"post_id": "2197988546972677", "text": "Oluline k\u00f5igile, kes Virumaa kolled\u017eist m\u00f6\u00f6da s\u00f5idavad!\n\nJ\u00f5hvi politseijaoskond\n20 October 2019 at 09:11 \u00b7\n\nLugupeetud autojuhid!\n\nJuhime teie t\u00e4helepanu sellele, et liikluses tuleb l\u00e4htuda liikluskorraldusvahenditest, mitte vanast harjumusest. \ud83d\udc68\u200d\ud83c\udfeb\n\nKalevi t\u00e4nava rekonstrueerimine on l\u00f5ppenud ja seoses sellega on muutunud liiklusskeem. Probleemne koht on J\u00e4rvek\u00fcla tee ja Kalevi t\u00e4navete uus ringristmik kus autojuhid massiliselt rikkuvad liiklusseadust, tekitades sellega liiklusohtlikke olukordi. L\u00e4henedes ristmikule J\u00f5hvi poolt tuleb valida \u00f5ige s\u00f5idurada: parempoolsest reast tohib keerata ainult paremale ehk Kalevi t\u00e4navale. Olge t\u00e4helepanelikud!\n\nSoovime k\u00f5igile ohutut liiklemist! \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude42\n\n\u0423\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438!\n\n\u041e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u043c \u0432\u0430\u0448\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u043e \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0435 \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u043d\u0435 \u0435\u0437\u0434\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438. \ud83d\udc69\u200d\ud83c\udfeb\n\n\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0440\u0435\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f \u0443\u043b\u0438\u0446\u044b \u041a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u0438 \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0445\u0435\u043c\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043e\u043a \u0443\u043b\u0438\u0446 \u042f\u0440\u0432\u0435\u043a\u044e\u043b\u0430 \u0442\u0435\u0435 \u0438 \u041a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u043e \u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0430\u044e\u0442 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u044f\u0441\u044c \u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443 \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0419\u044b\u0445\u0432\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0443: \u0441 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0442.\u0435. \u043d\u0430 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0443 \u041a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438. \u0411\u0443\u0434\u044c\u0442\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b!\n\n\u0416\u0435\u043b\u0430\u0435\u043c \u0432\u0441\u0435\u043c \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438!\ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83d\ude42", "likes": 2, "comments": 2, "shares": 3, "time": "2019-10-21"}
{"post_id": "2197866240318241", "text": "Saame tuttavaks \ud83d\ude0a\nTere tulemast Virumaa kolled\u017eisse!\n\nMare Roosileht\n21 October 2019 at 21:05 \u00b7\n\nMinu mantrad \ud83c\udf1e\nUues ametis: https://taltech.ee/ttu-uudised/uudised/ulikool-5/uues-ametis-mare-roosileht/", "likes": 13, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-21"}
{"post_id": "2197862573651941", "text": "Suur t\u00e4nu kolled\u017ei suurep\u00e4rasele meeskonnale \ud83d\udc96 K\u00f5ik on v\u00f5imalik, kui meie \u00fcmber on toredad ja tublid inimesed ning minul on see \u00f5nn ...\n\nMare Roosileht\n21 October 2019 at 21:19 \u00b7\n\nKui midagi v\u00e4ga soovida, on k\u00f5ik v\u00f5imalik! - Nii lihtsalt on ja soovitan seda k\u00f5ikidele headele inimestele \ud83d\udc96\nhttps://taltech.ee/mare-roosileht-kui-midagi-vaga-soovida-on-koik-voimalik", "likes": 20, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-21"}
{"post_id": "2191618524276346", "text": "P\u00f5levkivi Kompetentsikeskuse \u00fcks v\u00e4ljakutsetest!\n\nMare Roosileht\n18 October 2019 at 18:26 \u00b7\n\nP\u00f5levkivi Kompetentsikeskuse \u00fcks v\u00e4ljakutsetest! https://ttu.ee/prugiplasti-taaskasutuse-lahendus-voib-tulla-polevkivitoostusest", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-19"}
{"post_id": "2187712394666959", "text": "Erinevad haridusprogrammid kooli\u00f5pilastele! Meie meeskond tutvustab kolled\u017eit t\u00e4na Paides Ettev\u00f5tliku kooli Haridusfestivalil!\n\nRohkem infot \ud83d\udc47\nhttps://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/teaduskool/", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-17"}
{"post_id": "2183711055067093", "text": "Kuidas andmeid anal\u00fc\u00fcsida? Mis on pakett R?\nSeda saab teada meie uuel koolitusel.\nR\u00f5hkem infot ja registreerimine: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=19186", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-15"}
{"post_id": "2183705235067675", "text": "Ootame huvitavale 3D modelleerimise kursusele.\nLisainfo ja registreerumine: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=19333", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-15"}
{"post_id": "2182686335169565", "text": "Andke oma h\u00e4\u00e4l Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017ei tudengile!\n\nPraktik Cum Laude\n11 October 2019 at 10:15 \u00b7\n\nArtjom Sidorkin\n\nArtjom \u00f5pib Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eis masinaehitust- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimist. Ta leidis tee praktikale Eesti Solutions AS-i, kus sooritas konstrueerimisinseneri praktika. Praktikal olles teostas lihtsamaid projekteerimist\u00f6id ja vormistas insenertehnilist dokumentatsiooni.", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-14"}
{"post_id": "2182199411884924", "text": "\ud83c\udf89OTSITAKSE PARIMAID PRAKTIKANTE!\n\nKandideerib TalTech Virumaa kolled\u017ei tudeng Artjom Sidorkin - minge andke talle oma h\u00e4\u00e4l \ud83d\udc4d!\n\nPraktik Cum Laude added 32 new photos to the album Parimad praktikandid 2019.\n10 October 2019 at 08:48 \u00b7\n\nTeie ees on parimad praktikandid 2019!\n\nH\u00e4\u00e4letage oma lemmiku poolt vajutades \"meeldib\" nuppu, kuna nii saab teie kandiaat v\u00f5ita auhindu.\n\nH\u00e4\u00e4letus on avatud kuni 18. oktoobri s\u00fcda\u00f6\u00f6ni!", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-14"}
{"post_id": "2182152055222993", "text": "TTU.EE\nVirumaa kolled\u017e tegeleb pilvetehnoloogia rakendamisega e-\u00f5ppes", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 5, "time": "2019-10-14"}
{"post_id": "2181639795274219", "text": "Hea kooli\u00f5pilane! Kas sina juba tead, millega plaanid tegelda koolivaheajal? \ud83e\udd38\u200d\u2640\ufe0f\nTalTech Virumaa kolled\u017e pakub v\u00f5imaluse veeta koolivaheaega kasulikult ja p\u00f5nevalt. Registreerumine teaduslaagritesse algab t\u00e4na kell 18.00.\n\ud83d\udc49Lisainfo ja registreerumine: https://bit.ly/2nIlmI6", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-14"}
{"post_id": "2176969379074594", "text": "ERR.EE\nEhituse professor: linnahalli konstruktsioonid lubaksid s\u00e4ilitamist", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-11"}
{"post_id": "2176624899109042", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n11 October 2019 at 11:00 \u00b7\n\n@TalTech Virumaa kolled\u017ei p\u00f5levkivi kompetentsikeskuse juhataja Kalle Pirk r\u00e4\u00e4kis t\u00e4na Viru geopargi konverentsil p\u00f5levkivist. Loodava geopargi peamine roll peaks olema geoloogilise ja t\u00f6\u00f6stusp\u00e4randi tutvustamine.", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-11"}
{"post_id": "2176616559109876", "text": "P\u00f5levkivikonverents 2019 - aktuaalsem kui kunagi varem!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n11 October 2019 at 12:08 \u00b7\n\nXI P\u00d5LEVKIVIKONVERENTS \"Muutuste tuules\"\n13. novembril J\u00f5hvis v\u00f5tab kokku valdkonna aasta peamised teemad ja tutvustab teadust\u00f6\u00f6d.\n\nUuri programmi ja registreeru juba t\u00e4na:\n\u27a1\ufe0f www.bit.ly/polevkivikonverents2019", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-11"}
{"post_id": "2176146205823578", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n11 October 2019 at 12:08 \u00b7\n\nXI P\u00d5LEVKIVIKONVERENTS \"Muutuste tuules\"\n13. novembril J\u00f5hvis v\u00f5tab kokku valdkonna aasta peamised teemad ja tutvustab teadust\u00f6\u00f6d.\n\nUuri programmi ja registreeru juba t\u00e4na:\n\u27a1\ufe0f www.bit.ly/polevkivikonverents2019", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-11"}
{"post_id": "2172909576147241", "text": "TOOSTUSEST.EE\nTeadmisi p\u00f5levkivikeemiast saab rakendada ka laiemalt - T\u00f6\u00f6stusEST\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus\n9 October 2019 at 14:41 \u00b7\n\nT\u00f6\u00f6stusest uues keemia erinumbris kirjutab TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus juhataja Kalle Pirk, et p\u00f5levkivikeemia on Eestis \u00fcpris ebaharilik, sest ei saa ette heita, nagu teeksid selle ala ettev\u00f5tjad ja teadlased omavahel v\u00e4he koost\u00f6\u00f6d.", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-09"}
{"post_id": "2172147959556736", "text": "Hea 2.-5. klassi\u00f5pilane! Ootame sind animatsioonilaagrisse, mis toimub oktoobrist 2019 kuni mai 2020. Animatsioonilaager sobib sulle, kui soovid teha animatsiooni, animeeritud postkaarte, videoklippe, saada teada animatsiooni valmistamise trikke, k\u00fclastada Nukufilmi stuudiot Tallinnas v\u00f5i osaleda Laterna Magica 2020 festivaalil.\n\nLaagris osalemine on tasuta. Kohtade arv on piiratud (12 in) . \ud83d\udc49Lisainfo ja registreerumine https://bit.ly/2M2ybqd", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-09"}
{"post_id": "2170204493084416", "text": "Koost\u00f6\u00f6 toimub juba aastaid, kuid leping sai s\u00f5lmitud 7. oktoobril.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nNarva eesti keele maja laiendab Ida-Virus haaret", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-08"}
{"post_id": "2169639343140931", "text": "DIGI.GEENIUS.EE\nTalTechi teadlased leiutasid mooduse plastikust k\u00fctte\u00f5li tegemiseks | Digigeenius\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool is at TalTech Virumaa kolled\u017e.\n18 July 2019 at 09:00 \u00b7 Kohtla-J\u00e4rve, Estonia \u00b7\n\nIdee saigi alguse eesm\u00e4rgist segada p\u00f5levkivi m\u00f5ne teise materjaliga. \u00dchest k\u00fcljest selleks, et v\u00e4hendada p\u00f5levkivi osakaalu \u00f5li v\u00e4hendamisel, \u00e4ra kasutades mingisuguseid muid orgaanilisi j\u00e4\u00e4kmaterjale ,", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-08"}
{"post_id": "2169636283141237", "text": "Eesti keele maja\n7 October 2019 at 17:38 \u00b7\n\n/RUS allpool/ Narva eesti keele maja tegutseb n\u00fc\u00fcd ka Kohtla-J\u00e4rvel! \ud83c\udf89 S\u00f5lmisime t\u00e4na koost\u00f6\u00f6lepingu TalTechi (TT\u00dc) Virumaa kolled\u017eiga, t\u00e4nu millele saavad piirkonna elanikud tasuta osaleda keele\u00f5pingutes, k\u00fclastada keele praktiseerimiseks korraldatavaid \u00fcritusi ja saada keelen\u00f5ustamist Virumaa kolled\u017ei ruumides Kohtla-J\u00e4rvel. \ud83d\udc4f Oktoobris pakume k\u00f5igile keele\u00f5ppijatele v\u00f5imalusi keelt \u00f5ppida ja harjutada tandem\u00f5ppes ning filmi\u00f5htutel. Keele\u00f5ppes osalemiseks registreeru tasuta n\u00f5ustamisele \ud83d\udc49 info@integratsiooniinfo.ee.\n\n\u041d\u0430\u0440\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u043e\u043c \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0438 \u0432 \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435! \ud83c\udf89 \u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u043c\u044b \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440 \u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435\u043c TalTech (TT\u0423), \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0441\u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0447\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435. \ud83d\udc4f \u0412 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u043c \u0443\u0447\u0430\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u043f\u043e\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0447\u0438 \u0432 \u0442\u0430\u043d\u0434\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0414\u043b\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u0443\u0439\u0442\u0435\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0443 \ud83d\udc49 info@integratsiooniinfo.ee.", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-08"}
{"post_id": "2169627366475462", "text": "Koost\u00f6\u00f6leping sai allkirjastatud!\n10. oktoobril kell 17.30 ootame k\u00f5iki keelehuvilisi vaatama Peeter Urbla filmi \u201eStiilipidu\u201c (2006)", "likes": 15, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-08"}
{"post_id": "2168804743224391", "text": "Oktoobrist detsembrini 2019 kell 17.30 \u2013 19.30 hakkavad kolled\u017eis koost\u00f6\u00f6s Narva eesti keele majaga kaks korda kuus neljap\u00e4eviti toimuma eesti keele \u00f5pet toetavad kino\u00f5htud \ud83c\udfa5\ud83c\udf9e\ud83d\udcfa. Peale vaatamist vesteldakse ja k\u00fclla tulevad ka filmi loojad v\u00f5i n\u00e4itlejad. On tore, kui hariv meelelahutus on linlastele kodu l\u00e4hedal.\n\nSeega kutsume k\u00f5iki kinohuvilisi juba sel neljap\u00e4eval kell 17.30 kolled\u017eisse \ud83c\udfc3\u200d\u2642\ufe0f Peeter Urbla filmi \u201eStiilipidu\u201c (2006). See on humoorikas draama kolmest naisest, kes tahavad aidata inimestel avastada oma unistusi ja igatsusi, r\u00f5ivastades neid fantaasiak\u00fcllastesse lavakost\u00fc\u00fcmidesse. Klientide eriskummaliste soovide t\u00e4itmisega saavad nad hiilgavalt hakkama, aga nende loomingulisse maailma murrab sisse raha-, kuulsuse- ja naudingujanu.\n\nRegistreerimine: https://forms.gle/jGPEAJHckt1FM4QZ9.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-07"}
{"post_id": "2168365153268350", "text": "K\u00f5ik keelehuvilised on oodatud! Riigikeele oskus on iga Eestis elava inimese p\u00f5hi\u00f5igus ja enesev\u00e4\u00e4rikuse k\u00fcsimus.\n\nVIRUMAATEATAJA.POSTIMEES.EE\nIda-Virumaa elanikud saavad tasuta eesti keele \u00f5pet TalTechi Virumaa kolled\u017eis", "likes": 15, "comments": 0, "shares": 11, "time": "2019-10-07"}
{"post_id": "2165741533530712", "text": "Targad ja ilusad! See on vaid osake Virumaa kolled\u017ei tublist ja t\u00f6\u00f6kast meeskonnast! \ud83d\udc96", "likes": 66, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-05"}
{"post_id": "2165702930201239", "text": "Edu ja j\u00f5udu saarlastele!\n\nSaaremaa vald is feeling determined in Kuressaare.\n4 October 2019 at 12:58 \u00b7 Kuressaare, Estonia \u00b7\n\n\ud83e\udd73 Lisaks \u00f5petajate p\u00e4evale on Saaremaa haridusmaastikul t\u00e4na veel \u00fcks t\u00e4htis uudis - nimelt allkirjastati Kuressaare Raekojas Saaremaa valla ja Tallinna Tehnika\u00fclikooli (TalTech) vaheline koost\u00f6\u00f6leping.\n\n\ud83c\udf0a Lepingu alusel t\u00f6\u00f6tab TalTech Saaremaal v\u00e4lja meretoorme v\u00e4\u00e4rindamise \u00f5ppemooduli ning teeb vajalikud ettevalmistused \u00f5ppe- ja teadusarenduslabori avamiseks hiljemalt septembriks 2021.\n\n\u270d\ufe0f Lepingu allkirjastasid Saaremaa vallavanem Madis Kallas ning Tallinna Tehnika\u00fclikooli rektor akadeemik Jaak Aaviksoo.\n\nTalTech Mereakadeemia Meremajanduse keskus\n#studyinsaaremaa #saaremaaharidus #saaremaa\u00fclikool #saaremaateadus", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-05"}
{"post_id": "2164769680294564", "text": "P\u00f5gus kohtumine president Kerstiga. Presidendi poolt Visioonihommikul v\u00e4lja\u00f6eldud m\u00f5tted olid sisukad ja selged. \u00dche olulisema teemana Ida-Virumaa arengus r\u00f5hutas ta \u00fcleminekut eestikeelsele haridusele. J\u00e4\u00e4b \u00fcle vaid \u00fchiselt vastutus v\u00f5tta ja tegutseda.\n\nOBJEKT multimedia future hub is with Mare Roosileht at OBJEKT multimedia future hub.\n4 October 2019 at 13:40 \u00b7\n\nOBJEKTi visioonihommik presidendiga\nBy Anna Markova", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-10-05"}
{"post_id": "2150829011688631", "text": "Teadus ei ole \u00fcksnes igav laborit\u00f6\u00f6. Tule TalTech Virumaa kolled\u017eisse, v\u00f5ta eksperemendist osa ja veendu! #Teadlaste\u00f6\u00f62019 #101eksperementi", "likes": 20, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-27"}
{"post_id": "2149186475186218", "text": "RUS.ERR.EE\n\u0420\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432: \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0438 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0435", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-26"}
{"post_id": "2149175585187307", "text": "Virumaa kolled\u017ei uksed on avatud 18.00-21.00. P\u00e4eva l\u00f5petab s\u00e4rav ilutulestik!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nTeadlaste \u00f6\u00f6l pannakse teadus proovile", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-26"}
{"post_id": "2149172828520916", "text": "TTU.EE\nMare Roosileht: P\u00f5levkivi kui Ida-Virumaa tarkade kivi", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-26"}
{"post_id": "2148610511910481", "text": "Kui Sul on plaan luua oma v\u00e4ikefirma, siis kasuks tulevad ettev\u00f5tlusalased kursused, mis toimuvad oktoobris ja on T\u00e4iskasvanud \u00f5ppija n\u00e4dala raames t\u00e4iesti tasuta! Kohad on veel saadavad :-) Kiirusta! https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/koolitused-5/tasuta-koolitused-2/", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-26"}
{"post_id": "2147374692034063", "text": "DELFI.EE\nMare Roosileht: ajal, mil naftatootmist \u00e4hvardavad terroriaktid, aitab Eestit meie oma tarkade kivi - Eesti P\u00e4evaleht", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-09-25"}
{"post_id": "2146213635483502", "text": "T\u00e4na hommikul ETV+ tutvustasid Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017ei arendusjuht Anna Kaljusaar ja energiatehnika eriala \u00fcli\u00f5pilased Dmitri Tihhonravov ja Georgi Kaleis, mida k\u00f5ike p\u00f5nevat saab teha Teadlaste \u00f6\u00f6l Virumaa kolledzis juba 27 septembril kell 18.00-21.00. Ja muidugi ootab k\u00f5iki s\u00e4rav ja lummav ilutulestik! \ud83c\udf86Teadus on lahe!", "likes": 25, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-25"}
{"post_id": "2146154812156051", "text": "T\u00e4na hommikul ETV+ tutvustasid Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017ei arendusjuht Anna Kaljusaar ja energiatehnika eriala \u00fcli\u00f5pilased Dmitri Tihhonravov ja Georgi Kaleis, mida k\u00f5ike p\u00f5nevat saab teha Teadlaste \u00f6\u00f6l Virumaa kolledzis juba 27 septembril kell 18.00-21.00. Ja muidugi ootab k\u00f5iki s\u00e4rav ja lummav ilutulestik! \ud83c\udf86\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n20 September 2019 at 15:53 \u00b7\n\nEksperiment: kas reostunud vett saab enda ehitatud lihtsa 4-kihilise filtris\u00fcsteemiga puhastada?\nTule 27. septembril teadlaste \u00f6\u00f6le TalTech Virumaa kolled\u017eisse ning saad teada!\nLoe t\u00e4psemalt siin: https://www.ttu.ee/ttu-uudised/uudised/taltech-virumaa-kolledz-kutsub-labi-viima-eksperimente/", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-25"}
{"post_id": "2137695436335322", "text": "Eksperiment: kas reostunud vett saab enda ehitatud lihtsa 4-kihilise filtris\u00fcsteemiga puhastada?\nTule 27. septembril teadlaste \u00f6\u00f6le TalTech Virumaa kolled\u017eisse ning saad teada!\nLoe t\u00e4psemalt siin: https://www.ttu.ee/ttu-uudised/uudised/taltech-virumaa-kolledz-kutsub-labi-viima-eksperimente/", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-20"}
{"post_id": "2137649363006596", "text": "STARTER@Virumaa sai t\u00e4na aval\u00f6\u00f6gi! P\u00f5nevad uued ideed ja huvitavad koolitused.", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-20"}
{"post_id": "2137386786366187", "text": "Tulge kuulama t\u00e4na kell 13.15\ud83d\udc47!\n\nKes, mida ja miks TalTechi \u00f5ppima tuli?\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool was live.\n19 September 2019 at 17:00 \u00b7\n\n\ud83c\udf89Uus \u00f5ppeaasta on alanud \u2013 v\u00f5tame selle kokku. \ud83e\udd14 Kes, mida ja miks TalTechi \u00f5ppima tulid ning mida arvavad tudengid meedias k\u00f5lanud v\u00e4idete kohta. Vestlevad TalTechi \u00f5ppeprorektor Hendrik Voll, Inseneriteaduskonna \u00dcli\u00f5pilaskogu juht Erik Teder ning \u00fcli\u00f5pilaskonna esinaine Gerlin Gil.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-20"}
{"post_id": "2137330693038463", "text": "Hommik algas meil kolled\u017eis v\u00e4ga energiliselt, kell 10.00 kogunesid tudengid, g\u00fcmnasistid ja t\u00f6\u00f6tajad saali, et k\u00f5ik koos zumbat tantsida \ud83d\udc83 ja t\u00e4histada rahvusvahelist \u00fcli\u00f5pilasspordip\u00e4eva \ud83e\udd73! V\u00e4hemalt 5-10 minutit aktiivset liikumist \ud83e\udd38\u200d\u2640\ufe0f ja hea tuju terveks p\u00e4evaks garanteeritud !\n\nKell 11.45 j\u00e4tkame terviserajal \"Inseneri impulss\" strateegilistest kohtadest puzzlet\u00fckkide otsimisega ja pildi kokku panemisega.", "likes": 20, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-20"}
{"post_id": "2137322259705973", "text": "ERR.EE\nRektorid ootavad regionaalsete kolled\u017eite t\u00f6\u00f6shoidmiseks lisaraha", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-20"}
{"post_id": "2134735536631312", "text": "Kes ees, see mees \ud83c\udfc3\u200d\u2642\ufe0f. J\u00f5ua registreerida ennast ja oma s\u00f5pra t\u00f6\u00f6tubadesse, mis toimuvad 27. septembril TalTech Virumaa kolled\u017eis Teadlaste \u00f6\u00f6 raames. Tutvu Teadlaste \u00f6\u00f6 kavaga ja registreeru kolled\u017ei kodulehel https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/virumaa-rahva-kolledz/teadlaste-oo-6/\n\n\u0423\u0441\u043f\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0441\u044f 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0432 \u0422\u0430\u043b\u0422\u0435\u0445 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041d\u043e\u0447\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0445. \u041e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044c\u0441\u044f \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043e\u0439 \u041d\u043e\u0447\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u0443\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/virumaa-rahva-kolledz/teadlaste-oo-6/", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-18"}
{"post_id": "2134106380027561", "text": "Virumaa kolled\u017e osales t\u00e4na kahe t\u00f6\u00f6toaga -praktiline energeetika ja vee anal\u00fc\u00fcsimine J\u00f5hvi G\u00fcmnaasiumi Teaduskonverentsil!", "likes": 26, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2019-09-18"}
{"post_id": "2132940250144174", "text": "Oleme uhked P\u00f5levkivi Kompetentsikeskuse \u00fcle!\n\nERR.EE\nTT\u00dc Virumaa kolled\u017e: \u00f5li on v\u00f5imalik toota ka plastist", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-09-17"}
{"post_id": "2132857496819116", "text": "Palju \u00f5nne, tehnika\u00fclikooli rahvas \ud83c\udf89!\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool sai alguse t\u00e4na 101 aastat tagasi ja meil k\u00f5igil on \u00f5nn ja au olla selle aastap\u00e4eva t\u00e4histamise juures.\n\nSaja \u00fche aasta jooksul on TalTechist v\u00e4lja kasvanud ligi 70 000 tippspetsialistist vilistlast; siinsete teadlaste, tudengite k\u00e4e all ja toel on valminud Tallinna ja Tartu laulukaared, maailmatasemel p\u00f5levkivikompetents, ID-kaardi ja X-tee lahendused. Pikka nimistusse lisandusid m\u00f6\u00f6dunud aastal muuhulgas ka Eesti esimene isejuhtiv auto ja tudengisatelliidid.\n\nPalju \u00f5nne ja ilusat s\u00fcnnip\u00e4eva k\u00f5igile!", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-17"}
{"post_id": "2131978426907023", "text": "3. oktoobril kell 10.00 avab Eesti Energia oma uksed IT tudengitele!\n\nIT OpenDays \u00fcritus on m\u00f5eldud k\u00f5igile tudengitele, kes soovivad rohkem teada saada, kuidas t\u00f6\u00f6tab suure organisatsiooni IT \u00fcksus, mis on v\u00e4ljakutsed ja tulevikuteemad. \u00dcrituselt ei puudu info ka karj\u00e4\u00e4ri- ja praktikav\u00f5imaluste osas. Mis on need erialased kompetentsid, mida peaksid arendama, et t\u00f6\u00f6turul l\u00e4bi l\u00fc\u00fca? \u00dcritusel anname vastused.\n\n\u270d\ufe0fRegistreeri end \u00fcritusele https://bit.ly/2kpZPCw\nKohti jagub vaid kiirematele \ud83c\udfc3\u200d\u2642\ufe0f.\n\nOpenDays toimub Eesti Energia peamajas (aadress Lelle 22). K\u00fcsimuste korral kirjuta meile: praktika@energia.ee", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-17"}
{"post_id": "2130503770387822", "text": "Virumaa kolled\u017eil on hea meel pakkuda 2 tasuta koolitust, mis toimuvad oktoobris.\nRegistreerimine on vajalik: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/koolitused-5/tasuta-koolitused-2/", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-16"}
{"post_id": "2125498117555054", "text": "Oleme TalTech Linnakupeol kohal. Tule meie orienteerumism\u00e4ngu punkti! #TalTech #linnakupidu", "likes": 14, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-13"}
{"post_id": "2123217477783118", "text": "T\u00e4na, 12. septembril kohtuvad Virumaa kolled\u017eis TalTechi rektor Jaak Aviksoo, inseneriteaduskonna dekaan Arvo Oorn ja kolledzi direktor Mare Roosileht, et kokku leppida Virumaa kolled\u017ei teadust\u00f6\u00f6 kava. Lisaks tutvustab Kalle Pirk P\u00f5levkivi Kompetentskeskuse teadustegevuse plaane ja kolled\u017ei v\u00e4rske professor Allan Niidu annab \u00fclevaate loodavast uurimisr\u00fchmast ning -valdkondadest.", "likes": 17, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-12"}
{"post_id": "2123008457804020", "text": "Sel s\u00fcgisel alustab - j\u00e4tkub v\u00e4ga populaarne robootikaklubi. Oodatud on nii varasemad kui ka uued osalejad. Kohtade arv on piiratud, max 14 \u00f5pilast.\n\nOsalemine on tasuta.\n\n\u270d\ufe0fRegistreerumine on kohustuslik, \ud83d\udc53loe t\u00e4psemalt https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/teaduskool/teadusklubid/", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-12"}
{"post_id": "2122928847811981", "text": "Anne on v\u00e4ga eriline inimene!\n\nSAARTEHAAL.POSTIMEES.EE\n20 aastat tegutsemist \u2013 Vivat academia!\n\nAnne Keerberg\n11 September 2019 at 09:24 \u00b7\n\nLisan originaalpealkirja:\n\"20 aastat s\u00e4ilen\u00f5tkust - Vivat academia!\"", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-12"}
{"post_id": "2121365777968288", "text": "Virumaa kolled\u017ei professorina alustas t\u00f6\u00f6d teadlane Allan Niidu (P\u00f5hjarannik, 10. september 2019)", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-11"}
{"post_id": "2119699391468260", "text": "POHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nKeele\u00f5ppe tulemuslikkus s\u00f5ltub suuresti \u00f5ppijast endast", "likes": 14, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-10"}
{"post_id": "2119585631479636", "text": "SEVERNOJEPOBEREZHJE.POSTIMEES.EE\n\u0412 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-10"}
{"post_id": "2118568048248061", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e\n9 September 2019 at 14:14 \u00b7\n\nIga \u00fcli\u00f5pilane on v\u00e4\u00e4rtuslik, seep\u00e4rast pakume \u00f5pingute jooksul individuaalset l\u00e4henemist ja toetame esimese aasta tudengeid mentorlusega. TalTech Virumaa kolled\u017ei meeskond osaleb mentorluskoolitusel, et meie \u00fchine ettev\u00f5tmine saaks heaks traditsiooniks.", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-09"}
{"post_id": "2118086051629594", "text": "Iga \u00fcli\u00f5pilane on v\u00e4\u00e4rtuslik, seep\u00e4rast pakume \u00f5pingute jooksul individuaalset l\u00e4henemist ja toetame esimese aasta tudengeid mentorlusega. TalTech Virumaa kolled\u017ei meeskond osaleb mentorluskoolitusel, et meie \u00fchine ettev\u00f5tmine saaks heaks traditsiooniks.", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-09"}
{"post_id": "2114350298669836", "text": "TTU.EE\nVilistlane Kalle Pirk: Linnakupidu oli kokkutuleku motivaatoriks\n\nMare Roosileht\n7 September 2019 at 12:37 \u00b7\n\nKalle Pirk on v\u00e4ga tubli juht ja organisaator! Tallinna Tehnika\u00fclikoolist saab v\u00e4\u00e4rt hariduse, s\u00f5ltumata valitud elukutsest. Ehitajast kompetentseks P\u00f5levkivi komepetentsikeskuse juhatajaks - tubli saavutus!", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-07"}
{"post_id": "2114302602007939", "text": "Hando Sutter t\u00e4nas TT\u00dc P\u00f5levkivi Kompetentsikeskust ja keskkonnaministeeriumit koost\u00f6\u00f6 eest, mis on aidanud ringmajandust edasi viia. \u201eAlati on lihtne p\u00fc\u00fcda k\u00f5ike maksustada, kuid keskkonnaministeerium on otsinud sisulisi lahendusi, mis on tehnoloogia ja innovatsiooniga seotud.\u201c\n\nENERGIA.EE\nUudised - Eesti Energia\n\nEesti Energia\n6 September 2019 at 13:55 \u00b7\n\nUnistada tuleb suurelt, sest miks mitte ei v\u00f5iks Eestist saada globaalsele plastireostusele lahenduse pakkuja?\nMeie n\u00e4eme v\u00f5imalusi, kuidas plasti- ja rehvireostust leevendada. Just ringmajanduse t\u00f5hustamise viisidest r\u00e4\u00e4kiski Eesti Energia keskkonnap\u00e4ev\u267b\ufe0f\n\n\"Vanarehvid, lubjakivi, j\u00e4\u00e4tmepuit on kindlasti valdkonnad, kus Eesti Energia v\u00f5imekus keskkonnaprobleeme lahendada ei piirdu sugugi ainult Eestiga,\" lausus Hando Sutter ja t\u00f5i n\u00e4iteks, et Eesti aastase vanarehvide koguse suudaks Eesti Energia k\u00fctte\u00f5liks t\u00f6\u00f6delda kolme n\u00e4dalaga, tekitamata lisam\u00f5ju keskkonnale.\n\nhttp://bit.ly/2UAmeud", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-07"}
{"post_id": "2114296442008555", "text": "Hando Sutter t\u00e4nas TT\u00dc P\u00f5levkivi Kompetentsikeskust ja keskkonnaministeeriumit koost\u00f6\u00f6 eest, mis on aidanud ringmajandust edasi viia. \u201eAlati on lihtne p\u00fc\u00fcda k\u00f5ike maksustada, kuid keskkonnaministeerium on otsinud sisulisi lahendusi, mis on tehnoloogia ja innovatsiooniga seotud.\u201c\nhttps://www.energia.ee/et/uudised/avaleht/-/newsv2/2019/09/05/eesti-energia-naeb-voimalust-maailma-plasti--ja-rehvireostuse-lahendamiseks", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-07"}
{"post_id": "2114293425342190", "text": "TOOSTUSUUDISED.EE\nPriit Raid: \u00f5ppisin mehhatroonikat, sest n\u00e4gin, kui edukad on mehhatroonikainsenerid", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-07"}
{"post_id": "2114292758675590", "text": "https://www.toostusuudised.ee/uudised/2019/09/06/priit-raid-oppisin-mehhatroonikat-sest-nagin-kui-edukad-on-mehhatroonikainsenerid\n\nTOOSTUSUUDISED.EE\nPriit Raid: \u00f5ppisin mehhatroonikat, sest n\u00e4gin, kui edukad on mehhatroonikainsenerid", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-07"}
{"post_id": "2114289642009235", "text": "Minu lemmik on kindlalt https://www.andras.ee/node/3208 \ud83e\udd70 T\u00f5eliselt tubli inimene! Kuigi loomulikult on k\u00f5ik v\u00e4ga tublid ja v\u00e4\u00e4rikad kandidadid.\n\nANDRAS.EE\nAasta \u00f5ppija- rahva lemmik 2019 h\u00e4\u00e4letus | Andras - Eesti t\u00e4iskasvanute koolitajate assotsiatsioon", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-07"}
{"post_id": "2108846055886927", "text": "Hei, Ida-Virumaa noor ja ettev\u00f5tlik keskkooli\u00f5pilane!\n\nKutsume Sind Starter@Virumaa Kohtla-J\u00e4rve programmi, kus saate v\u00f5imaluse oma \u00e4riideid arendada ja ettev\u00f5tjatega \u00fcheskoos lihvida!\nProgrammis osalemine on Sulle tasuta ja programmi l\u00e4bimisel saad diplomi \u00fclikoolilt!\nKiirusta, sest \u00fcrituse aval\u00f6\u00f6k juba 20.09.2019!\n\nKasuta v\u00f5imalust ja tutvu programmiga siin - https://bit.ly/2luPDJ9\n\nLisainfo: Raili Kuusik, raili.kuusik@taltech.ee", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-04"}
{"post_id": "2107599896011543", "text": "Oli tore \u00f5htu ja vahva meeskond!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nGALERII Toila rannas p\u00f5les muinastulede \u00f6\u00f6l k\u00f5ige paremini Viru vangla v\u00f5ti", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-03"}
{"post_id": "2106942129410653", "text": "Mu isamaa, mu \u00f5nn ja r\u00f5\u00f5m ...\n\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium is with Tarmu Kurm and 3 others at Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium.\n2 September 2019 at 21:51 \u00b7 Kohtla-J\u00e4rve, Estonia \u00b7\n\nEesti Vabariigi h\u00fcmn kooli avaaktusel.", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-03"}
{"post_id": "2104605076311025", "text": "RUS.ERR.EE\n\u0412 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0422\u0422\u0423 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-01"}
{"post_id": "2104604442977755", "text": "ERR.EE\nTT\u00dc Virumaa kolled\u017eis on plaanis hoogustada teadustegevust", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-09-01"}
{"post_id": "2102284259876440", "text": "T\u00e4na, 31. augustil toimus TalTech Virumaa kolled\u017eis \u00f5ppeaasta alguse avaaktus. Soovime v\u00e4rsketele tudengitele j\u00f5udu ja edu!", "likes": 32, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-31"}
{"post_id": "2096314753806724", "text": "Suurep\u00e4rased inimesed ja v\u00f5imas kooslus! Aga missugune energia!!!\n\nGOPRO.COM\nKolled\u017eite suvep\u00e4evad 2019 Roostal", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-27"}
{"post_id": "2095998667171666", "text": "T\u00e4na toimunud TalTech n\u00f5ukogu istungil nimetati Virumaa kolled\u017ei uueks direktoriks Mare Roosileht.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nVirumaa kolled\u017ei uus direktor on Mare Roosileht", "likes": 70, "comments": 10, "shares": 4, "time": "2019-08-27"}
{"post_id": "2094456077325925", "text": "Toetame!", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-26"}
{"post_id": "2090675781037288", "text": "Osaleme ka sel aastal!\n\nSAT, 31 AUG 2019\nMeri, muusika ja muinastuled", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-24"}
{"post_id": "2088811304557069", "text": "Tuulegeneraatorid said t\u00f6\u00f6le ja vesi puhtaks. TalTech Virumaa kolled\u017e viis T\u00dc teaduskoolis \u00f5pilastele t\u00f6\u00f6toad l\u00e4bi. #Tartu \u00dclikooli teaduskool", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-23"}
{"post_id": "2085481731556693", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e ja P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus viivad l\u00e4bi g\u00fcmnaasiumi\u00f5pilastele vee anal\u00fc\u00fcsi ja puhastamise ning alternatiivsete energiaallikate t\u00f6\u00f6tubasid Tartu \u00dclikooli tehnoloogialaagri raames Tartu \u00dclikooli teaduskool", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-21"}
{"post_id": "2077200419051491", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e updated their website address.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-16"}
{"post_id": "2072987999472733", "text": "TOOSTUSUUDISED.EE\nInseneeria ootab panust ka riigilt\n\nSA Kutsekoda\n1 August 2019 at 14:20 \u00b7\n\nTalTech Virumaa kolled\u017ei arendusdirektor Mare Roosileht arutleb, kuidas leida lahendust inseneeria valdkonnas tekkinud teravale t\u00f6\u00f6j\u00f5upuudusele ja paremini korraldada \u00f5ppimisv\u00f5imalusi, viidates ka #OSKA uuringutes v\u00e4lja toodud kitsaskohtadele.\n\nTule ja r\u00e4\u00e4gi sel teemal kaasa ka Arvamusfestival 2019: Haridusalal, kus 9. augustil kell 14.00 leiab aset arutelu \"Meie noored on maailma tipus loodus- ja t\u00e4ppisteadustes, kuid inseneride j\u00e4relkasv puudub\"!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-13"}
{"post_id": "2069287816509418", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e\n4 August 2019 at 12:05 \u00b7\n\nTallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e ootab oma meeskonda ambitsioonikaid ja tulemusele orienteeritud t\u00f6\u00f6tajaid. Igal t\u00f6\u00f6tajal on v\u00f5imalus realiseerida oma potensiaali. Kolled\u017e pakub omalt poolt toetavat ja uuendusmeelset meeskonda ja tulemustest s\u00f5ltuvat t\u00f6\u00f6tasu. V\u00f5ta \u00fchendust ja loo oma karj\u00e4\u00e4r ise!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-11"}
{"post_id": "2061568280614705", "text": "\"Kohtla-J\u00e4rve arengule tuleks ilmselgelt kasuks, kui haridusministeerium leiaks koost\u00f6\u00f6s tehnika\u00fclikooliga v\u00f5imaluse teha l\u00f5puks korralik finantss\u00fcst Virumaa kolled\u017ei tugevdamiseks, \u00f5ppimisv\u00f5imaluste mitmekesistamiseks ja ka t\u00e4iskasvanute koolitamiseks.\" Ait\u00e4h Erik Gamzejev \u00e4ra m\u00e4rkimast, kuid veelgi enam on vaja nii riigi, kohaliku omavalitsuse, k\u00f5neisikute jt selget s\u00f5numit - Eesti majanduse edasiviivaks j\u00f5uks on inseneriharidusega inimesed. Ka ettev\u00f5tetel tuleb \u00f5lg alla panna ja n\u00e4idata missugune perspektiiv, sh t\u00f6\u00f6tasu osas, on inimestel, kes on valinud \u00f5pitee j\u00e4tkamiseks tehnika/inseneeria valdkonna. Koolituse osas on aga viimane aeg leida riigipoolne rahastus, et Ida-Virumaa t\u00e4iskasvanud elanikkond saaks kvaliteetset t\u00e4iend- ja \u00fcmber\u00f5pet just siin - maakonnas.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nKohtla-J\u00e4rve taass\u00fcnni suur v\u00f5imalus", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-08-06"}
{"post_id": "2059381474166719", "text": "Vaja on nii mehaanikuid, automaatikuid, infotehnolooge, keevitajaid jne. Selle teemaga tuleb t\u00f5siselt tegeleda.\n\nTOOSTUSUUDISED.EE\nFjodor Berman: t\u00f6\u00f6j\u00f5uprobleemi lahendamata j\u00e4tmine t\u00e4hendab tupikut\n\nTriin Ploompuu shared a link to the group: Eesti Masinat\u00f6\u00f6stuse Liit ja tema s\u00f5brad.\n5 August 2019 at 10:05 \u00b7", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-05"}
{"post_id": "2057907667647433", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e ootab oma meeskonda ambitsioonikaid ja tulemusele orienteeritud t\u00f6\u00f6tajaid. Igal t\u00f6\u00f6tajal on v\u00f5imalus realiseerida oma potensiaali. Kolled\u017e pakub omalt poolt toetavat ja uuendusmeelset meeskonda ja tulemustest s\u00f5ltuvat t\u00f6\u00f6tasu. V\u00f5ta \u00fchendust ja loo oma karj\u00e4\u00e4r ise!", "likes": 29, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-04"}
{"post_id": "2054696317968568", "text": "Eesti Energia is feeling thankful.\n1 August 2019 at 09:00 \u00b7\n\nEnne, kui praktikandid meie t\u00f6\u00f6pesast v\u00e4lja lendavad, kutsusime nad kokku, et arutada koos persoonibr\u00e4ndimisest ja eneseturundamise olulisusest.\nT\u00e4nu koolitusele oskavad n\u00fc\u00fcd meie noored t\u00f6\u00f6turul paremini silma j\u00e4\u00e4da. \ud83c\udfcb\ufe0f\u200d\u2642\ufe0f\n\nSellega sai meie praktikantide kuu l\u00e4bi, oli imetore aeg meeldivas seltskonnas!\nAit\u00e4h Teile noored, tuult tiibadesse!\n\n#Praktika #EestiEnergia #MeilSaabMaailmaMuuta #Moonbrand", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-02"}
{"post_id": "2053838344721032", "text": "TOOSTUSUUDISED.EE\nInseneeria ootab panust ka riigilt", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-08-01"}
{"post_id": "2053127614792105", "text": "Naised inseneerias - suurep\u00e4rane v\u00e4ljakutse ja parim valik!\n\nSOBRANNA.POSTIMEES.EE\nTippinseneridest naised r\u00e4\u00e4givad karj\u00e4\u00e4rist: kui mees eksib, v\u00f5etakse seda normaalsemalt, aga naised ei tohi eksida", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-08-01"}
{"post_id": "2047373758700824", "text": "Inseneeria- see on tulevikuvaldkond, mis ei j\u00e4ta kunagi h\u00e4tta. Insenere on vaja alati.\n\nKJG.EE\nInseneeria \u2013 Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-28"}
{"post_id": "2043767142394819", "text": "DELFI.EE\nIda-Virus koondatavad tuleb j\u00f5uliselt mujal t\u00f6\u00f6le panna", "likes": 6, "comments": 3, "shares": 9, "time": "2019-07-26"}
{"post_id": "2041661002605433", "text": "Tasub kindlasti kuulata!\n\nERR.EE\nT\u00f6\u00f6tukassa Ida-Virumaa juht: meie inimesed on harjunud t\u00f6\u00f6d tegema", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 10, "time": "2019-07-25"}
{"post_id": "2040300699408130", "text": "\u00dcks oluline plaani osa on t\u00f6\u00f6tajate t\u00e4iend- ja \u00fcmber\u00f5pe. Maksimaalselt tuleb kasutada \u00e4ra regionaalsete kolled\u017eite ja nende ema\u00fclikoolide v\u00f5imalusi.\n\nERR.EE\nErik Gamzejev: p\u00f5levkivienergeetikast taandumiseks peab valitsusel olema plaan", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-24"}
{"post_id": "2037337156371151", "text": "Veel \u00fcks Tallinna Tehnka\u00fclikooli Virumaa kolled\u017ei super-tubli tudeng! Konstantin Malinovski, oled v\u00e4ga tubli!\n\nEesti Energia\n22 July 2019 at 07:34 \u00b7\n\nPraktikant Kostja \ud83e\uddd2\n\nMina olen Konstantin v\u00f5i oma sugulastele ja s\u00f5pradele olen lihtsalt Kostja. \u00d5pin Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa Kolled\u017ei tootmise automatiseerimise erialal. Eesti Energias l\u00e4bin praktikat \u00e4ri- ja infotehnoloogia \u00fcksuse \u00e4gedas tootmise digitaliseerimise tiimis ning rollist tulenevalt teen arendaja t\u00f6\u00f6d.\n\ud83d\udd0e\nL\u00e4ksin praktikale, et l\u00e4hemalt tutvuda Eesti suurima ettev\u00f5ttega ning, et panna ennast proovile. Pean tunnistama, et see on v\u00f5rratu ja rikkalik kogemus \ud83d\ude0a Praktika ajal tegelen vanade SCADA s\u00fcsteemide uutele platvormidele \u00fclekandmise ettevalmistamisega ning seoses sellega k\u00f5ikide kaasnevate probleemide lahendamisega.\n\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udcbb\nPraktika esimese kuu jooksul sain aru, kui tihedalt on seotud k\u00f5ik Eesti Energia \u00fcksused omavahel ning t\u00f6\u00f6tulemused s\u00f5ltuvad omavahelisest koost\u00f6\u00f6st. Eesti Energias on igal inimesel on v\u00f5imalik leida endale p\u00f5nevaid v\u00e4ljakutseid ja arendada enda tugevaid k\u00fclgi.\n\ud83e\udd13\nPean tunnistama, et enne praktikat ei teadnud ma, kui mitmekesine on Eesti Energia, k\u00f5ik need \u00e4rifunktsioonid olid minu jaoks suur saladus.\n\n#EestiEnergia #Praktika #Meilsaabmaailmamuuta", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-22"}
{"post_id": "2023282384443295", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017ei k\u00f5ik erialad on Eesti riigi jaoks prioriteetsed, st k\u00f5ikidel erialade \u00fcli\u00f5pilastele makstakse stipendiumi.\nhttps://ttu.ee/erialastipendiume-saavad-uliopilased-taotleda-juba-alates-esimesest-semestrist\nErialade loeteluga tutvu siin: https://www.ttu.ee/tudengile/finantsinfo/oppetoetused/erialastipendiumid/\n\nTTU.EE\nErialastipendiume saavad \u00fcli\u00f5pilased taotleda juba alates esimesest semestrist", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 6, "time": "2019-07-14"}
{"post_id": "2021758491262351", "text": "V\u00f5tmek\u00fcsimus on siiski \u00fcmber\u00f5pe! Elukestev \u00f5pe on t\u00e4nap\u00e4eval norm. Tallinna Tehnika\u00fclikool, sh Virumaa kolled\u017e on valmis panustama \u00fcmber- ja t\u00e4iend\u00f5ppesse. Riigi tasandil tuleb see otsus vastu v\u00f5tta ning leida rahastus. Pika jutu asemel v\u00f5iks hakata juba konkreetseid samme astuma.\n\nYOUTUBE.COM\n11.07.2019 - Peaminister: p\u00f5levkivi kasutamata j\u00e4tmine oleks rumal", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-13"}
{"post_id": "2019932871444913", "text": "Eesti Energia\n12 July 2019 at 04:21 \u00b7\n\nPraktikant Tatiyana \ud83d\udc71\u200d\u2640\ufe0f\n\nTere! Mina olen Tatiyana. Olen teise kursuse tudeng TalTech Virumaa kolled\u017eist. \u00d5pin masinaehitus- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimist. Alustasin praktikat juunis Estonia kaevanduses. See on minu teine t\u00f6\u00f6kogemus siin ettev\u00f5ttes, eelmisel aastal olin samuti Estonia kaevanduses praktikal, t\u00f6\u00f6keskkonna erialal.\n\ud83d\udd0c\nSooritan praktikat pealmaa statsionaarse tehnika jaoskonnas. Mul on mehaanika praktika ning t\u00f6\u00f6tan vabrikus. Tiimiga on mul v\u00e4ga vedanud, k\u00f5ik \u00f5petavad kohe kui mul k\u00fcsimusi tekib!\n\ud83d\udd0b\nIga p\u00e4ev on erinevad \u00fclesanded, tihtipeale teen t\u00f6\u00f6jooniseid - n\u00e4iteks reduktorikaasist, pidurirattast, \u00f5huklapist jne.\n\u00dckskord proovisin isegi sulatada terast elektrikeevitusega, \u00f6eldi, et esimese korra kohta v\u00e4ga h\u00e4sti!\nSamuti k\u00e4isin vaatamas, kuidas t\u00f6\u00f6tajad linti vahetavad ning sain aru, kui raske t\u00f6\u00f6 see tegelikult on \u2013 eriti naistele! Terve p\u00e4ev mehaaniku t\u00f6\u00f6varjuna avas minu silmad!\n\ud83e\udd13\nMida ma ei teadnud varem? Tegelikult ei teadnud Eesti Energia kohta palju asju. N\u00e4iteks mis on erinevate ainete rikastumine ja kuidas protsess toimub.\n\n#praktika #EestiEnergia #MeilSaabMaailmaMuuta", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 9, "time": "2019-07-12"}
{"post_id": "2016571698447697", "text": "Oleme uhked meie tudengite \u00fcle!\n\nEesti Energia\n10 July 2019 at 08:50 \u00b7\n\nPraktikant Alesja\n\ud83d\udc71\u200d\u2640\ufe0f\nTere, Mina olen Alesja ning \u00f5pin Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eis. S\u00fcgisest olen kolmanda kursuse tudeng tootmise automatiseerimine erialal.\n\ud83c\udf0d\nPraegune praktika on T\u00f6\u00f6keskkonna erialal. Praktika peamised \u00fclesanded: T\u00f6\u00f6keskkona osakonna t\u00f6\u00f6ga tutvumine ja jooksvate t\u00f6\u00f6\u00fclesannete t\u00e4itmine ning osakonna dokumendimajanduse korrastamine. Sooritan praktikat Estonia kaevanduses. Minu praktika juhendaja on Inna Goroshkevich, ta on spetsialist t\u00f6\u00f6keskkonna osakonnas.\n\ud83e\udd1d\nK\u00f5ige rohkem mulle meeldib suhelda ettev\u00f5tte t\u00f6\u00f6tajatega ja \u00f5ppida midagi uut.\n\ud83e\udd13\nTulles praktikale sain teada, et p\u00f5levkivi v\u00e4\u00e4rindamise tulemusena saab sekundaartoorena lubjakivi, mida m\u00fc\u00fcakse ja see l\u00e4bi saadakse lisatulu.\n\n#praktika #EestiEnergia #MeilSaabMaailmaMuuta", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-10"}
{"post_id": "2015445095227024", "text": "Tulevikuhariduse saab Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eist. \ud835\ude48\ud835\ude40\ud835\ude49\ud835\ude4f\ud835\ude40 \ud835\ude40\ud835\ude4f \ud835\ude48\ud835\ude3c\ud835\ude49\ud835\ude50\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nP\u00f5levkivikriis ei v\u00e4hendanud oluliselt Virumaa kolled\u017eis \u00f5ppimise huvi", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-09"}
{"post_id": "2015059721932228", "text": "POHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nK\u00fcmnemiljoniline investeering toob Ida-Virumaale k\u00fcmme t\u00f6\u00f6kohta\n\nP\u00f5hjarannik\n9 July 2019 at 08:30 \u00b7\n\n\u00dche uue t\u00f6\u00f6koha hind - miljon eurot.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-09"}
{"post_id": "2015051875266346", "text": "M\u00f5tlemise koht! Viumaa kolled\u017e on k\u00f5igile avatud!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nIda-Virumaa p\u00e4\u00e4ster\u00f5ngas on ettev\u00f5tlikkus", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-07-09"}
{"post_id": "2015031345268399", "text": "Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium\n9 July 2019 at 09:51 \u00b7\n\nNoorteorkester alustab! Hea Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumi muusikust noodilugeja tulevane g\u00fcmnasist, sel neljap\u00e4eval 11. juulil kell 12.00 on meie esimene proov K-J\u00e4rve J\u00e4rve Vene G\u00fcmnaasiumis. Tule kohale, arutame ja teeme plaane edaspidiseks. Veidi juba m\u00e4ngime ka. Kohtumiseni! registreeru siin https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSc7st_muEhpcUTwfIAH2NqlvIQILWUJAfBXUyiSlGkuSKYbEA/viewform?usp=pp_url", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2019-07-09"}
{"post_id": "2010235405747993", "text": "DOCS.GOOGLE.COM\n1st Baltic CNC Educator Conference\n\nTriin Ploompuu shared a link to the group: Eesti Masinat\u00f6\u00f6stuse Liit ja tema s\u00f5brad.\n6 July 2019 at 08:52 \u00b7\n\nTeadaanne meie healt koost\u00f6\u00f6partnerilt Madis Moor, Tallinna Tehnikak\u00f5rgkoolist:\n\nHTec Baltikumi esimene CNC koolitajate konverents toimub Tallinna Tehnikak\u00f5rgkoolis (P\u00e4rnu mnt 62, Tallinn) 2-3 oktoobrini 2019. CNC koolitajate konverents on k\u00f5igile, kes osalevad CNC hariduse edendamises - ootame k\u00f5iki koolitajaid Eestist, L\u00e4tist, Leedust ning Soomest. Konverents toimub inglise keeles\n\nMeie eesm\u00e4rk on kokku kutsuda aktiivsed CNC koolitajad Baltikumist ning Skandinaaviast, et arutada ja jagada kogemusi parimate praktikate n\u00e4itel ning t\u00f5sta CNC \u00f5petamise taset l\u00e4hiregioonis.\n\nEsimesel p\u00e4eval toimuvad ettekanded, et jagada uusi ideid ja arusaamu. Samuti toimub grupi arutelu, et jagada Enda kogemusi l\u00e4hiregiooni koolitajatega. P\u00e4eva teises osas toimuvad workshopid, mille l\u00e4bivateks teemadeks on CNC valdkonda puudutavad harud: CAD/CAM tarkvara, l\u00f5ikeinstrumendid, rakistus, m\u00f5\u00f5tetehnika CMM n\u00e4itel ning demod Haasi l\u00f5ikepinkidel. Lisaks on v\u00f5imalus osaleda koolitajatele m\u00f5eldud programmeerimise-treimise v\u00f5istlusel.\n\nTeisel p\u00e4eval toimub t\u00f6\u00f6stusettev\u00f5tete k\u00fclastus Tallinnas. Transport konverentsi korraldajate poolt.\n\nHTec Baltikumi esimesele CNC koolitajate konverentsile registreerimiseks kasutage allj\u00e4rgnevat linki:\n\nhttps://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfdVQmeFbE8VtRiNewg6eL_UREb6EgmdTZk6Q5iIwg94zmfMw/viewform\n\nLisainfo ja k\u00fcsimuste korral, palun kontakteeruge Madis Mooriga (madis@tktk.ee) v\u00f5i Simon Vanmaekelbergh-ga (SimonV@HaasCNC.com , ENG)", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-06"}
{"post_id": "2009048102533390", "text": "DIGI.GEENIUS.EE\nTalTechi uue p\u00f5lvkonna tudengisatelliit Koit startis t\u00e4na hommikul kosmose poole | Digigeenius\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool is at MEKTORY.\n5 July 2019 at 12:04 \u00b7 Tallinn, Estonia \u00b7\n\nT\u00e4na hommikul kell 8.41 startis TalTechi uue p\u00f5lvkonna tudengisatelliidiga Koit rakett Soyuz Vostoschnoy\ud83d\ude80 kosmodroomilt Maa orbiidile\ud83c\udf0f!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-05"}
{"post_id": "2008811519223715", "text": "Jordaania p\u00f5levkiviprojekti ettevalmistamisel osalesid Tallinna Tehnika\u00fclikool ja TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus. Meie tublid teadurid ja insenerid!\n\nDELFI.EE\nFOTOD | Eestlaste juhtimisel on Jordaanias kaevandatud esimesed miljon tonni p\u00f5levkivi", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 4, "time": "2019-07-05"}
{"post_id": "2008488699255997", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei populaarseim eriala on telemaatika ja arukad s\u00fcsteemid\n\nRUS.ERR.EE\n\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \"\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0443\u043c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b\" \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 6, "time": "2019-07-05"}
{"post_id": "2006695159435351", "text": "Teaduskoolis teeb p\u00f5nevaid t\u00f6\u00f6tubasid ka Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e. Kiirutage registreerumisega!\n\nTEADUSKOOL.UT.EE\nTeaduslaager", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-07-04"}
{"post_id": "2006688426102691", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei sisseastumine l\u00f5peb t\u00e4na, 4. juulil kell 12 \u2013 kiirusta!\n\nYOUTUBE.COM\nTalTech Virumaa kolled\u017e - Masinaehitus- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimine", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-04"}
{"post_id": "2005212182916982", "text": "Avalduste vastuv\u00f5tt k\u00e4ib \u27a1\ufe0f www.taltech.ee/virumaa\n\n\u203c\ufe0fVastuv\u00f5tt l\u00f5ppeb 4.07 kl 12!\n\nVaata videot \u27a1\ufe0f https://bit.ly/2JVKIvL\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n4 June 2019 at 10:34 \u00b7\n\nKaasaegsed keemiatehnoloogiad arenevad v\u00e4ga kiiresti. Just sina v\u00f5id saada selleks tehnoloogiks, kes aitab luua esimese vetikatest tehtud biok\u00fctuse v\u00f5i leiab viisi reovee t\u00f6\u00f6tlemiseks nii, et seda k\u00f5lbaks joogiveena kasutada.\n\nAvalduste vastuv\u00f5tt k\u00e4ib \u27a1\ufe0f www.taltech.ee/virumaa\n\nVaata videot \u27a1\ufe0f https://bit.ly/2JVKIvL", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2019-07-03"}
{"post_id": "2004159456355588", "text": "Ait\u00e4h, Erik Gamzejev, loodame, et m\u00f5istuse h\u00e4\u00e4lt v\u00f5etakse kuulda. Viimane aeg oleks pakkuda kaevuritele ja energeetikutele riigi toetusel \u00fcmber\u00f5ppe v\u00f5imalusi t\u00e4ienduskoolituste n\u00e4ol. V\u00f5imalus valida infotehnoloogia, masinaehituse, keemiatehnoloogia vms valdkonna vahel. TalTech, sh Virumaa kolled\u017e on valmis pakkuma t\u00e4ienduskoolitust. Riigil tuleks kulud enda peale v\u00f5tta.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nKunstlik hingamine p\u00f5levkivienergeetikale ja Ida-Virumaale", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-02"}
{"post_id": "2004153283022872", "text": "Mehaanikuid ja energeetikuid on vaja k\u00f5ikjal, s\u00f5ltumata t\u00f6\u00f6stusharust. Alternatiivenergeetika on kasvav trend. Tule ja \u00f5pi tulevikutegijaks!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nMasinaehituse ja energiatehnoloogia erialad on perspektiivsed", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-02"}
{"post_id": "2003697139735153", "text": "Reaalteadused ja kunst k\u00e4ivad ikka k\u00e4sik\u00e4es!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nKohtla-J\u00e4rve riigig\u00fcmnaasium jahib Estonia kontsertklaverit", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-07-02"}
{"post_id": "2002112923226908", "text": "Telemaatika on valdkonda iseloomustavad \ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddfb\ud835\uddfc\ud835\ude03\ud835\uddee\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude02\ud835\ude00 \ud835\uddf7\ud835\uddee \ud835\uddf8\ud835\uddf6\ud835\uddf6\ud835\uddff\ud835\uddf2 \ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\uddf4\ud835\ude02\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddfa\ud835\uddfd\ud835\uddfc. \u00d5ppides telemaatikat ja arukaid s\u00fcsteeme, garanteerid endale perspektiivse t\u00f6\u00f6koha \ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc1f\ud835\udc28- \ud835\udc23\ud835\udc1a \ud835\udc24\ud835\udc28\ud835\udc26\ud835\udc26\ud835\udc2e\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc24\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc2c\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc1d\ud835\udc24\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2c.\nEsita avaldus kuni 4. juuli kell 12.00, vt info https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/vastuvott-13/\n\nYOUTUBE.COM\nTalTech Virumaa kolled\u017e - Telemaatika ja arukad s\u00fcsteemid", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 9, "time": "2019-07-01"}
{"post_id": "1999079203530280", "text": "Telgituur on j\u00f5udnud t\u00e4na Kaevandusmuuseumisse! Tule M\u00e4gede h\u00e4\u00e4l festivalile ja tutvu ka Virumaa kolled\u017ei \u00f5ppimisv\u00f5imalustega!", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-29"}
{"post_id": "1998701616901372", "text": "Kiirustage! Vastuv\u00f5tt vaid 4. juulini kell 12.00. \u00d5ppida saab nii p\u00e4eva- kui ka kaug\u00f5ppes.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nMasinaehituse ja energiatehnoloogia erialad on perspektiivsed", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-29"}
{"post_id": "1998698836901650", "text": "T\u00f5nis Lukas: \"Aga tuua 30 protsendi jagu suurema palgaga pedagooge nii Ida-Virumaa lasteaedadesse kui koolidesse ning luua n\u00f5nda eeldused p\u00f5hikoolis eesti keelele \u00fcleminekuks on koalitsiooni kokkulepe.\"\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nT\u00f5nis Lukas: \"Soovitan k\u00f5igile poliitikuile k\u00e4ia p\u00e4riselus sta\u017eeerimas!\"", "likes": 3, "comments": 1, "shares": 2, "time": "2019-06-29"}
{"post_id": "1995788227192711", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017eisse sisseastumine l\u00f5peb 4. juulil kell 12 \u2013 kiirusta! Avaldust saab esitada sisseastumise infos\u00fcsteemis SAIS ja kolled\u017eis kohapeal aadressil J\u00e4rvek\u00fcla tee 75, Kohtla-J\u00e4rve.\n\nTule \u00f5ppima Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eisse ja omanda tulevikuharidus!\n\nTutvu erialadega: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/erialad-14/", "likes": 11, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-27"}
{"post_id": "1994376147333919", "text": "UT.EE\nTartu \u00dclikooli teaduskool ja Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e alustavad mitmek\u00fclgset koost\u00f6\u00f6d", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-26"}
{"post_id": "1993702207401313", "text": "http://www.pealinn.ee/tagid/koik/ulikoolid-alustavad-ida-virumaal-mitmekulgse-koostooga-n243596\n\nPEALINN.EE\n\u00dclikoolid alustavad Ida-Virumaal mitmek\u00fclgse koost\u00f6\u00f6ga", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 7, "time": "2019-06-26"}
{"post_id": "1993486757422858", "text": "Laiendame koost\u00f6\u00f6d! Ikka maakonna teadus- ja tehnikahuviliste noorte heaks!\n\nEESTIELU.GOODNEWS.EE\nTartu \u00dclikooli teaduskool ja Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e alustavad mitmek\u00fclgset koost\u00f6\u00f6d", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-26"}
{"post_id": "1992656227505911", "text": "Viru Keemia Grupp is feeling proud with Indrek Poom and 2 others.\n25 June 2019 at 14:00 \u00b7\n\nMeie julged, ettev\u00f5tlikud ja tublid, kes v\u00f5tsid ette keerulise tee \u2013 t\u00f6\u00f6 k\u00f5rvalt \u00f5ppimise. 20. juunil sai neil \u00fcks oluline eluetapp l\u00e4bi, ees ootab midagi uut ja huvitavat. Palju \u00f5nne meie TalTech Virumaa kolled\u017ei l\u00f5petajatele. Oleme teie \u00fcle v\u00e4ga uhked!\n\n\u041d\u0430\u0448\u0438 \u0443\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u0438\u043c\u0447\u0438\u0432\u044b\u0435! \u041e\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c. \u0423\u0447\u0435\u0431\u0430 \u0431\u0435\u0437 \u043e\u0442\u0440\u044b\u0432\u0430 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u2013 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441. 20 \u0438\u044e\u043d\u044f \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0442\u0430\u043f, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e. \u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u043d\u0430\u0448\u0438\u0445 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430 \u0422\u0422\u0423. \u041c\u044b \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0433\u043e\u0440\u0434\u0438\u043c\u0441\u044f \u0432\u0430\u043c\u0438!", "likes": 12, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-25"}
{"post_id": "1988849741219893", "text": "Mare Roosileht\n23 June 2019 at 13:47 \u00b7\n\nIlusat V\u00f5idup\u00fcha k\u00f5igile! Virumaa kolled\u017e on kohal nii lipu kui trummiga:)\nK\u00fcsimus suurele ringile: kes on lipu ja kes trummiga?", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-23"}
{"post_id": "1988508684587332", "text": "Tere hommikust, Avinurme! Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e on t\u00e4na T\u00fcnnilaadal!\nKaunist V\u00f5idup\u00fcha k\u00f5igile!", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-23"}
{"post_id": "1987579441346923", "text": "20. juunil l\u00f5petas Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017ei 18. lend, kokku 78 \u00fcli\u00f5pilast, nendest 5 said diplomi kiitusega (cum laude).\nL\u00f5puaktusele tulid \u00fcli\u00f5pilasi \u00f5nnitlema Tallinna Tehnika\u00fclikooli professor akadeemik Jakob K\u00fcbarsepp, AS Eesti Energia ja AS VKG esindajad ning Eesti Ehitusinseneride Liidu aseesimees Riho Oras.\nTalTechVirumaa kolled\u017e saab t\u00e4navu 19 aastaseks ning kokku on kolled\u017ei sellel perioodil l\u00f5petanud 975 \u00fcli\u00f5pilast.", "likes": 31, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-22"}
{"post_id": "1986780924760108", "text": "VIKERRAADIO.ERR.EE\nHendrik Agur. Suurfirma kaalub Kohtla- J\u00e4rve \u00f5petajatele topeltpalka. | Vikerraadio | ERR\n\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium\n22 June 2019 at 09:44 \u00b7\n\nIntervjuu Hendrik Aguriga Vikerhommikus 21. juunil. Kool ootab motiveeritud \u00f5pilasi ja \u00f5petajaid, kuid iga\u00fchel endal tuleb leida motivatisoon ja see miski, miks ma siia kooli tulen.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-22"}
{"post_id": "1986771868094347", "text": "Aguri kinnitusel ei ole enam aktsepteeritav, et Eesti Vabariigis on p\u00f5hikoolil\u00f5petajaid, kelle eesti keele oskus on nullil\u00e4hedane.\n\"Praegu on see veel kahjuks nii ja see olukord on hirmutav. Selles on kooli ja eesk\u00e4tt koolijuhi roll m\u00e4\u00e4rav: kas koolis tegelikult soovitakse v\u00f5i ei soovita eesti keelt \u00f5petada? Ei ole vaja tulla r\u00e4\u00e4kima, et \u00f5petajaid ei ole. \ud835\udc0a\ud835\udc28\ud835\udc28\ud835\udc25\ud835\udc22\ud835\udc23\ud835\udc2e\ud835\udc21\ud835\udc22 \ud835\udc2b\ud835\udc28\ud835\udc25\ud835\udc25 \ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc20\ud835\udc22 \ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc1e\ud835\udc1d \ud835\udc28\u0303\ud835\udc29\ud835\udc1e\ud835\udc2d\ud835\udc1a\ud835\udc23\ud835\udc1a\ud835\udc1d \ud835\udc25\ud835\udc1e\ud835\udc22\ud835\udc1d\ud835\udc1a \ud835\udc23\ud835\udc1a \ud835\udc24\ud835\udc2e\ud835\udc22 \ud835\udc2d\ud835\udc1a \ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc25\ud835\udc25\ud835\udc1e\ud835\udc20\ud835\udc1a \ud835\udc21\ud835\udc1a\ud835\udc24\ud835\udc24\ud835\udc1a\ud835\udc26\ud835\udc1a \ud835\udc1e\ud835\udc22 \ud835\udc2c\ud835\udc1a\ud835\udc1a, \ud835\udc2c\ud835\udc22\ud835\udc22\ud835\udc2c \ud835\udc1e\ud835\udc22 \ud835\udc28\ud835\udc25\ud835\udc1e \ud835\udc2d\ud835\udc1e\ud835\udc26\ud835\udc1a \ud835\udc24\ud835\udc28\ud835\udc21\ud835\udc2d \ud835\udc24\ud835\udc28\ud835\udc28\ud835\udc25\ud835\udc22 \ud835\udc23\ud835\udc2e\ud835\udc21\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc1d\ud835\udc1a,\" leidis Agur. Senine 60/40 g\u00fcmnaasiumi\u00f5ppe praktika suurel m\u00e4\u00e4ral l\u00e4bikukkunud eksperiment.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\n\u00d5pilaste huvi uue g\u00fcmnaasiumi vastu on koolimajast suurem", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-22"}
{"post_id": "1986169878154546", "text": "TTU.EE\nRektor Jaak Aaviksoo l\u00f5petajatele: muutke maailma paremaks \u2013 mente et manu!\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool\n21 June 2019 at 16:06 \u00b7\n\nRektor Jaak Aaviksoo: Tallinna Tehnika\u00fclikool \u2013 v\u00e4rske rahvusvahelise h\u00fc\u00fcdnimega TalTech \u2013 r\u00f5\u00f5mustab koos v\u00e4rskete l\u00f5petajatega t\u00e4htsa verstapostini j\u00f5udmise puhul. Loodan, et olete lisaks rikkalikele teadmistele ja oskustele saanud Tehnika\u00fclikoolist kaasa hoiaku muuta maailma paremaks, kasutades meie motot mente et manu.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-22"}
{"post_id": "1985915618179972", "text": "Tulevikueriala annab tulevikuoskused! Tule ja esita oma avaldus juba t\u00e4na. Info https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nTelemaatika ja arukate s\u00fcsteemide \u00f5pe avardab v\u00f5imalusi", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-21"}
{"post_id": "1985220468249487", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikooli Inseneriteaduskonna Virumaa kolled\u017ei l\u00f5petajad on parimatest parimad! Ja nagu \u00fctles oma l\u00f5puk\u00f5nes meie, n\u00fc\u00fcd juba vilistlane: \"Virumaa kollled\u017e on ainus t\u00f5siselt v\u00f5etav tehnilist rakendusk\u00f5rgharidust pakkuv \u00fclikool.\" Ait\u00e4h armsad l\u00f5petajad! Edu erialasel t\u00f6\u00f6l ja ootame alati tagasi! Nii \u00f5ppima kui ka \u00f5petama.\n\nYOUTUBE.COM\nTalTech Virumaa kolled\u017e- l\u00f5petamine 2019\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n21 June 2019 at 12:02 \u00b7\n\nVirumaa kolled\u017ei 18. lend! Oleme k\u00f5ikide l\u00f5petajate \u00fcle uhked!\nhttps://youtu.be/F3WSOIkI90k", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-21"}
{"post_id": "1985217134916487", "text": "Virumaa kolled\u017ei 18. lend! Oleme k\u00f5ikide l\u00f5petajate \u00fcle uhked!\nhttps://youtu.be/F3WSOIkI90k\n\nYOUTUBE.COM\nTalTech Virumaa kolled\u017e- l\u00f5petamine 2019", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 11, "time": "2019-06-21"}
{"post_id": "1983653645072836", "text": "100% tulevikueriala! Tule \u00f5ppima!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nTelemaatika ja arukate s\u00fcsteemide \u00f5pe avardab v\u00f5imalusi", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-06-20"}
{"post_id": "1983193365118864", "text": "https://www.youtube.com/watch?v=yfieV-HZWpk\n\nYOUTUBE.COM\nTalTech Virumaa kolled\u017e - Masinaehitus- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimine", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 20, "time": "2019-06-20"}
{"post_id": "1981631468608387", "text": "SAARTEHAAL.POSTIMEES.EE\nRegionaalne k\u00f5rgharidus \u2013 panus piirkonna ja riigi arengusse", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 6, "time": "2019-06-19"}
{"post_id": "1979450185493182", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017ei meeskond oli t\u00e4na \u00dcHES PAADIS! Tule Sinagi meie paati! Kas t\u00f6\u00f6le v\u00f5i \u00f5ppima - uksed on avatud. https://www.ttu.ee/virumaa-kolledz/", "likes": 26, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-17"}
{"post_id": "1979422048829329", "text": "Kas Tallinnas ja Tartus l\u00f5petanud informaatika\u00f5petajad tulevad ka Ida-Virumaale? Informaatika\u00f5petajate koolitusse tuleks kaasata ka Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e, kus on p\u00e4devus, vahendid ja valmidus olemas! See ettepanek on tehtud ka HTM-ile, kui vastus on siiani saamata!\n\nERR.EE\nEesti koolides on puudu umbes 300 informaatika\u00f5petajat", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-17"}
{"post_id": "1975346375903563", "text": "V\u00e4ga p\u00f5nev! Kas n\u00fc\u00fcd teavad k\u00f5ik, millest on jutt?\nJust need noored tulevad \u00f5ppma m\u00e4endust ka TalTech Virumaa kolled\u017eisse. Kui Sina ka soovid, siis saad esitada dokumendid juba t\u00e4na https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/vastuvott-13/\n\nTalTech Geoloogia Instituut is feeling awesome.\n14 June 2019 at 13:18 \u00b7\n\nArva \u00e4ra! ;) Mis on see TalTechi geoloogia instituudis \u00f5petatav eriala, mida v\u00e4ikesed kuldsuud kirjeldada p\u00fc\u00fcavad?\nM\u00f5tlemisainet: https://teejuht.taltech.ee.", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-15"}
{"post_id": "1975309272573940", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e on t\u00e4na Vastseliinas!", "likes": 15, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-15"}
{"post_id": "1975179479253586", "text": "Esimene doktorikraadiga naisenergeetik alustas k\u00f5rgharidusteed Virumaa K\u00f5rgkoolis (kolled\u017ei eelk\u00e4ija)! Kui Sul on suured sihid - astu Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eisse. Dokumente saad esitada juba t\u00e4na https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/vastuvott-13/\n\nDIRECTOR.EE\nEesti soojusenergeetika esimene naisdoktor: oluline on panustada inimestesse", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-15"}
{"post_id": "1974233826014818", "text": "Esimene doktorikraadiga naisenergeetik alustas k\u00f5rgharidusteed Virumaa K\u00f5rgkoolis! Kui Sul on suured sihid - astu Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eisse. Dokumente saad esitada juba t\u00e4na https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/vastuvott-13/\n\nDIRECTOR.EE\n\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0441 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c\u044e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0435\u043f\u043b\u043e\u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438: \u0432\u0430\u0436\u043d\u043e \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-06-14"}
{"post_id": "1974229556015245", "text": "Tule \u00f5ppima Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eisse ja omanda tulevikuharidus! Dokumente v\u00f5id esitada juba t\u00e4na https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/vastuvott-13/\n\nSEVERNOJEPOBEREZHJE.POSTIMEES.EE\n\u0418\u0437\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0445\u0438\u043c\u0438\u044e, \u0442\u044b \u0431\u0443\u0434\u0435\u0448\u044c \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2019-06-14"}
{"post_id": "1973365329435001", "text": "Keemia on k\u00f5ikjal meie \u00fcmber! See on imeline maailm - tule ja \u00f5pi keemiatehnoloogiks, \ud835\ude00\ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\ude00\ud835\uddf6\ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddf8\ud835\ude00, \ud835\uddf8\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\uddfc\ud835\uddfb \ud835\uddf5\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\ude02\ud835\uddf1 nii Eesti kui rahvusvahelisel t\u00f6\u00f6j\u00f5uturul. Esita dokumendid juba \ud835\udde7\ud835\uddd4\u0308\ud835\udde1\ud835\uddd4 https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/vastuvott-13/\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\n\u00d5ppides keemiat, oled j\u00e4rgmise k\u00fcmnendi tegija", "likes": 6, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2019-06-14"}
{"post_id": "1970173993087468", "text": "HOOB.EE\nEsileht\n\nTriin Ploompuu shared a link to the group: Eesti Masinat\u00f6\u00f6stuse Liit ja tema s\u00f5brad.\n12 June 2019 at 08:19 \u00b7", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-12"}
{"post_id": "1970173139754220", "text": "TTU.EE\nEesti inseneripedagoogika keskus\n\nTiia R\u00fc\u00fctmann shared a link to the group: Eesti Masinat\u00f6\u00f6stuse Liit ja tema s\u00f5brad.\n12 June 2019 at 05:28 \u00b7", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-12"}
{"post_id": "1970062656431935", "text": "Telemaatika on valdkonda iseloomustavad \ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddfb\ud835\uddfc\ud835\ude03\ud835\uddee\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude02\ud835\ude00 \ud835\uddf7\ud835\uddee \ud835\uddf8\ud835\uddf6\ud835\uddf6\ud835\uddff\ud835\uddf2 \ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\uddf4\ud835\ude02\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddfa\ud835\uddfd\ud835\uddfc. \u00d5ppides telemaatikat ja arukaid s\u00fcsteeme, garanteerid endale perspektiivse t\u00f6\u00f6koha \ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc1f\ud835\udc28- \ud835\udc23\ud835\udc1a \ud835\udc24\ud835\udc28\ud835\udc26\ud835\udc26\ud835\udc2e\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc24\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc2c\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc1d\ud835\udc24\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2c.\nVastuv\u00f5tt on alanud, vt info https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/vastuvott-13/\nhttps://www.youtube.com/watch?v=JR6Z7cI38qU\n\nYOUTUBE.COM\nTalTech Virumaa kolled\u017e - Telemaatika ja arukad s\u00fcsteemid", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 33, "time": "2019-06-12"}
{"post_id": "1969460173158850", "text": "Mare Roosileht is with \u017danna Grat\u0161jova and 4 others.\n11 June 2019 at 21:31 \u00b7\n\nhttps://www.ttu.ee/ttu-uudised/uudised/asutused-2/virumaa-kolledz-5/virumaa-kolledzit-kulastab-valgevene-polotski-riikliku-ulikooli-delegatsioon/", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-11"}
{"post_id": "1969459819825552", "text": "Mare Roosileht is with Raili Kuusik.\n11 June 2019 at 21:29 \u00b7\n\nhttps://www.ttu.ee/ttu-uudised/uudised/asutused-2/virumaa-kolledz-5/virumaa-kolledzis-tahistati-eesti-lipu-paeva-uhispildistamisega/", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-11"}
{"post_id": "1969417986496402", "text": "The delegation of Polotsk State University was on a visit to Virumaa College of Tallinn University of Technology (TalTech) from 3 to 7 June, 2019. The purpose of the visit was to get acquainted with the use of ICT in the studying process of Virumaa College to apply this knowledge to improve the quality of education in Polotsk State University.\nAccording to Mare Roosileht, the Director for Development of Virumaa College of TalTech Belarusians were introduced first of all to industry 4.0 and to the training of IT specialists. The meetings with partner-enterprises were arranged to share experience on cooperation in the organization of practice and development of study programs. A tour of methodological, technical laboratories of TalTech and innovative and business centre Mektory was made during the visit.\n\u201cAt present there is a big shortage of specialists in the industry and in the service sector of Belarus who would know the processes of digitalization. Since TalTech and Virumaa College have a lot of experience in this area, we are ready to share it with the Management and lecturers of Polotsk State University,\u201d explained Roosileht.\nPreviously, Virumaa College collaborated with Polotsk State University in the development of Fuel Chemistry and Technology master's degree program.\nThe delegation of Polotsk State University was represented by 6 lecturers of information technology, power engineering, electronics and fuel chemistry.\nThe costs associated with the activities of the joint project for the development of the curriculum are covered from the development and humanitarian aid of the Ministry of Foreign Affairs of Estonia.", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-11"}
{"post_id": "1965327260238808", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e ootab k\u00f5iki Rakvere Kirikupargis, pealava juures, vt https://goo.gl/maps/SsKt7bow25BmrH7X6\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n8 June 2019 at 09:13 \u00b7\n\nTere hommikust, Narva! Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e on tulnud tervitama k\u00f5i Narva Energiajooksjaid. Terves kehas terve vaim! Virumaa kolled\u017e kutsub tarkust taga n\u00f5udma :) Leidke meid \u00fcles! Saate suu magusaks, sukeldute virtuaalmaailma ja saate teada nii m\u00f5ndagi p\u00f5nevat!\nNB! Homme oleme juba Rakveres.", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-09"}
{"post_id": "1964450736993127", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e on kohal.", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-08"}
{"post_id": "1963811243723743", "text": "Tule \u00f5pi keemiatehnoloogiat Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eis. Dokumente v\u00f5id esitada juba T\u00c4NA!\nT\u00e4osem info siin https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/erialad-14/\n\nDIRECTOR.EE\nMeybaum: keemiat\u00f6\u00f6stus vajab riiklikku perspektiivset arendamist", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 7, "time": "2019-06-08"}
{"post_id": "1963584900413044", "text": "Tere hommikust, Narva! Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e on tulnud tervitama k\u00f5i Narva Energiajooksjaid. Terves kehas terve vaim! Virumaa kolled\u017e kutsub tarkust taga n\u00f5udma :) Leidke meid \u00fcles! Saate suu magusaks, sukeldute virtuaalmaailma ja saate teada nii m\u00f5ndagi p\u00f5nevat!\nNB! Homme oleme juba Rakveres.", "likes": 50, "comments": 4, "shares": 0, "time": "2019-06-08"}
{"post_id": "1962438790527655", "text": "Oluline s\u00fcndmus igale eestimaalasele.\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nIda-Virus s\u00fcndis lipup\u00e4eva t\u00e4histamise traditsioon", "likes": 14, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-07"}
{"post_id": "1962431410528393", "text": "K\u00fclalised on vaimustuses Tallinna Tehnika\u00fclikoolist ja Mektoryst.\n\nMEKTORY\n7 June 2019 at 09:29 \u00b7\n\n3.-7. juunini k\u00fclastab TalTechi Virumaa kolled\u017eit Polotski Riiklik \u00dclikool. Visiidi eesm\u00e4rk on tutvuda IKT kasutamisega. Partneritele tutvustatakse peamiselt t\u00f6\u00f6stus 4.0-i ning IT spetsialistide koolitamist. TalTech Virumaa kolled\u017e", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-07"}
{"post_id": "1960241494080718", "text": "\u0423\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439!\n\n\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u0432\u0430\u0441 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0441\u044b \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0443 Virtuaal- ja liitreaalsuse rakendusv\u00f5imalused, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0439\u0434\u0443\u0442 \u0432 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 11 \u0438\u044e\u043d\u044f.\n\n\u0420\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0435: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=18059\n\nTTU.EE\nwww.ttu.ee", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 4, "time": "2019-06-06"}
{"post_id": "1957224981049036", "text": "T\u00e4na t\u00e4histasime kolled\u017eis Eesti lipu 135. s\u00fcnnip\u00e4eva piduliku k\u00f5nekoosoleku ja \u00fchispildistamisega. \u00dcritusel osalesid nii kolled\u017ei \u00fcli\u00f5pilased, t\u00f6\u00f6tajad kui v\u00e4lisk\u00fclalised Valgevene Polotski Riiklikust \u00dclikoolist. M\u00e4lestuseks tegime kauni foto Eesti lipu v\u00e4rvides.", "likes": 17, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-04"}
{"post_id": "1957204567717744", "text": "3.-7. juunini k\u00fclastab TalTechi Virumaa kolled\u017eit Polotski Riiklik \u00dclikool. Visiidi eesm\u00e4rk on tutvuda IKT kasutamisega Virumaa kolled\u017ei \u00f5ppet\u00f6\u00f6s, rakendamaks neid teadmisi ka Polotski Riikliku \u00dclikooli \u00f5ppekvaliteedi t\u00f5stmiseks. Kohtutakse kolled\u017ei partnerettev\u00f5tetega ning jagatakse kogemusi koost\u00f6\u00f6st praktikakorraldusest ja \u00f5ppekavaarendusest. Visiidi jooksul k\u00fclastatakse ka Tallinna Tehnika\u00fclikooli innovaatililisi metoodika-, tehnikalaboreid ja Mektoryt.", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-04"}
{"post_id": "1956973027740898", "text": "Kaasaegsed keemiatehnoloogiad arenevad v\u00e4ga kiiresti. Just sina v\u00f5id saada selleks tehnoloogiks, kes aitab luua esimese vetikatest tehtud biok\u00fctuse v\u00f5i leiab viisi reovee t\u00f6\u00f6tlemiseks nii, et seda k\u00f5lbaks joogiveena kasutada.\n\nAvalduste vastuv\u00f5tt k\u00e4ib \u27a1\ufe0f www.taltech.ee/virumaa\n\nVaata videot \u27a1\ufe0f https://bit.ly/2JVKIvL", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-04"}
{"post_id": "1955371267901074", "text": "TTU.EE\nTalTechi Virumaa kolled\u017e kutsub kohtlaj\u00e4rvelasi Eesti lipu p\u00e4eval \u00fchispildile", "likes": 15, "comments": 0, "shares": 6, "time": "2019-06-03"}
{"post_id": "1955364131235121", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017ei tudeng Sofja Bot\u0161arova: \"Olen lapsep\u00f5lvest alates armastanud matemaatikat. Osalesin pidevalt ol\u00fcmpiaadidel, tegelesin sellega vabal ajal ja aitasin ka teisi \u00fclesannete lahendamisel. Vanemaks saades hakkasin uurima arvuti v\u00f5imalusi ja uusi programme.\"\n\nLoe l\u00e4hemalt, miks Sofja valis telemaatika ja arukate s\u00fcsteemide eriala: https://www.ttu.ee/teaduskond/inseneriteaduskond/sisseastujale-32/bakalaureuseope-33/telemaatika-ja-arukad-susteemid-2/\n\nTTU.EE\nSofja Bot\u0161arova: on raske m\u00f5ista, kuidas inimene varem elas ilma tehnoloogiateta", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 7, "time": "2019-06-03"}
{"post_id": "1954364518001749", "text": "K\u00f5ik on oodatud! L\u00f5petab j\u00e4rjekordne suurep\u00e4rane lend tublisid Eesti riigi jaoks v\u00e4\u00e4rtuslikke spetsialiste!\n\nTallinna Tehnika\u00fclikool\u200eTalTechi Virumaa kolled\u017ei rakendusk\u00f5rgharidus\u00f5ppe l\u00f5puaktus\n31 May 2019 at 13:31 \u00b7", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-02"}
{"post_id": "1953135094791358", "text": "V\u00e4ga tublid! TalTech Virumaa kolled\u017e rahvusvaheliselt pildis!\n\nYOUTUBE.COM\n#UnivAQ: al via la International Staff Training Week.", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-06-02"}
{"post_id": "1951280654976802", "text": "TalTech Virumaa kolled\u017e ja TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskus osalesid esimest korda, kuid kindlasti mitte viimast!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nGALERII J\u00f5hvi kontorirotid kogusid linnat\u00e4navatel joostes 1300 eurot heategevuseks", "likes": 10, "comments": 1, "shares": 2, "time": "2019-05-31"}
{"post_id": "1950627068375494", "text": "Meie kontorirotid ja tehnikakummardajad on valmis jooksuks ja kolled\u017eis \u00f5ppimisv\u00f5imaluste tutvumiseks. Tulge uudistama ja esita avaldus juba praegu!", "likes": 26, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-31"}
{"post_id": "1949476648490536", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e ja Virumaa Eesti Hariduse Selts kutsuvad k\u00f5iki virulasi t\u00e4histama v\u00e4\u00e4rikalt Eesti lipu 135. s\u00fcnnip\u00e4eva!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nKohtla-J\u00e4rvel ja Narvas t\u00e4histatakse Eesti lipu s\u00fcnnip\u00e4eva", "likes": 6, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2019-05-30"}
{"post_id": "1947605018677699", "text": "\u0423\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439!\n\n\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u0432\u0430\u0441 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0441\u044b \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0443 Virtuaal- ja liitreaalsuse rakendusv\u00f5imalused, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0439\u0434\u0443\u0442 \u0432 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 11 \u0438\u044e\u043d\u044f.\n\n\u0420\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0435: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=18059\n\nTTU.EE\nAlgavad koolitused", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-05-29"}
{"post_id": "1946715492099985", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikool is feeling strong at TalTech Virumaa kolled\u017e.\n14 May 2019 at 14:55 \u00b7 Kohtla-J\u00e4rve, Estonia \u00b7\n\nTudeng \ud83d\ude0a vs robot\ud83e\udd16", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-28"}
{"post_id": "1946714862100048", "text": "Eesti keele maja added 57 new photos to the album Eesti keele maja Kohtla-J\u00e4rve esinduse infop\u00e4ev 28.05.2019 \u2014 with Jelena Kulpina and 4 others at TalTech Virumaa kolled\u017e.\n28 May 2019 at 22:54 \u00b7 Kohtla-J\u00e4rve, Estonia \u00b7\n\n\ud83d\ude4fSuur t\u00e4nu k\u00f5igile eesti keele ja kultuuri huvilistele, kes osalesid avatava Kohta-J\u00e4rve esinduse infotunnis. K\u00fcll saab meil tore olema! \ud83d\udc49Info algava \u00f5ppeprogrammi ja toimunud infop\u00e4eva kohta: www.facebook.com/events/886846654983906/.", "likes": 6, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2019-05-28"}
{"post_id": "1946571528781048", "text": "Hoidke alt! Laborirotid ja tehnika kummardajad on jooksuks valmis! \ud83d\ude04\n\nRat Race J\u00f5hvi\n28 May 2019 at 10:10 \u00b7\n\nVirumaa Kolledz on esimest korda jooksunimekirjas ja kohe kahe v\u00f5istkonnaga! Saage tuttavaks:\n- tiim nr. 1: \"Tehnika kummardajad\"\n- tiim nr. 2: \"Laborirotid!\"\nTervitame teid stardijoonel s\u00fcdamest! Suur t\u00e4nu teie panuse eest!\nhttp://ratrace.ee/rr/johvi/virumaa-kolledz-liitus-2-tiimiga/", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-28"}
{"post_id": "1946567045448163", "text": "Lisaks muule l\u00f5bule, l\u00e4heb m\u00f5\u00f5du v\u00f5tmiseks ka TalTech Virumaa kolled\u017ei P\u00f5levkivi Kompetentsikeskuse laborirottide ja Virumaa kolled\u017ei tehnika kummardajate vahel. Tulge kaema ja kaasa elama!\n\nRATRACE.EE\nJ\u00f5hvi Rat Race \u00bb Virumaa Kolled\u017e liitus 2 tiimiga!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-28"}
{"post_id": "1946264885478379", "text": "Eesti Keele Maja j\u00f5udis Kohtal-J\u00e4rvele.\n\nMare Roosileht is feeling happy.\n28 May 2019 at 17:36 \u00b7\n\nEesti Keele Maja startis Kohtla- J\u00e4rvel Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eis. Huvilisi oli r\u00f5\u00f5mustavalt palju", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-28"}
{"post_id": "1944218099016391", "text": "Masinaehitus- ja energiatehnoloogia protsesside juhtimise eriala on t\u00e4ielikult suunatud t\u00f6\u00f6stuse t\u00e4nastele ja homsetele vajadustele ning Virumaa kolled\u017eist saab \u00fche kaasaegsema tehnilise hariduse.\nK\u00f5ik kolm peaeriala on t\u00f6\u00f6turul n\u00f5utud ja perspektiivsed valdkonnad, kus palk \u00fcletab tunduvalt Eesti keskmist.\n\nESITA AVALDUS JUBA T\u00c4NA! Lisainfo: www.taltech.ee/virumaa", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-27"}
{"post_id": "1941443859293815", "text": "Tule t\u00f6\u00f6le ja \u00f5ppima Virumaa kolled\u017eisse! Miks? V\u00e4rskes Mente et Manus saad lugeda:\n1. Kas regionaalne struktuuri\u00fcksus on v\u00e4ljakutse v\u00f5i v\u00f5imalus, lk 44-45\n2. Miks peab \u00fclikoolil\u00f5petaja valdama head eriala- ja teaduskeelt, lk 46-47\n3. Mis paneb noorte silmad s\u00e4rama? Vastus - Virumaa kolled\u017ei Teadus- ja tehnikakool, lk 47\n4. Virumaa K\u00f5rgkoolis (Virumaa kolled\u017ei eelk\u00e4ija) \u00f5pingud alustanud energeetika valdkonna tipptegija Nade\u017eda Dementjeva r\u00e4\u00e4gib oma eduloo, lk 53\nhttps://www.ttu.ee/public/m/mente-et-manu/MM_02_2019/mobile/index.html?fbclid=IwAR2qpCYTtcQa2qFQmWHbkSx5ENLvBRPDhN80Jvp66NqASD-XPZ0_pAA0sZI#p=46\n\nTTU.EE\nMente et Manu 02 2019", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 12, "time": "2019-05-25"}
{"post_id": "1941415732629961", "text": "RUS.ERR.EE\n\u0412 \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u043e\u043c\u0430 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 10, "time": "2019-05-25"}
{"post_id": "1938524259585775", "text": "TOOSTUSEST.EE\nDigitaalsete teholoogiate, automatiseerimise ja robotite kasutamise toetus\n\nTriin Ploompuu shared a link to the group: Eesti Masinat\u00f6\u00f6stuse Liit ja tema s\u00f5brad.\n20 May 2019 at 12:05 \u00b7\n\nAnu Kull: Majandus- ja kommunikatsiooniministeerium suunab aastatel 2019\u20132020 kahe toetusmeetme kaudu Eesti t\u00f6\u00f6stuse digitaliseerimisse kokku 5,3 miljonit eurot. Palun tutvuge!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-23"}
{"post_id": "1937960932975441", "text": "Mis on sinu arvamus?\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nAnname Kohtla-J\u00e4rvele \u00fclikoolilinna n\u00e4o", "likes": 63, "comments": 4, "shares": 8, "time": "2019-05-23"}
{"post_id": "1937960109642190", "text": "SEVERNOJEPOBEREZHJE.POSTIMEES.EE\n\u041f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0434\u0438\u043c \u041a\u043e\u0445\u0442\u043b\u0430-\u042f\u0440\u0432\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-23"}
{"post_id": "1937680486336819", "text": "https://www.ttu.ee/ttu-uudised/uudised/asutused-2/virumaa-kolledz-5/regionaalne-struktuuriuksus-valjakutse-voi-voimalus/\n\nTTU.EE\nRegionaalne struktuuri\u00fcksus \u2013 v\u00e4ljakutse v\u00f5i v\u00f5imalus?", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 21, "time": "2019-05-23"}
{"post_id": "1936242919813909", "text": "Telemaatika ja arukad s\u00fcsteemid on t\u00e4iesti ainulaadne eriala, mida mujal Eestis ega P\u00f5hjamaades ei \u00f5petata. Vaatamata nii valdkonna kui \u00f5ppekava noorusele, peituvad just siin lahendused mitmetele t\u00e4nastele ja l\u00e4hituleviku probleemidele. Lisainfo: www.taltech.ee/virumaa. ESITA AVALDUS JUBA T\u00c4NA!", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-22"}
{"post_id": "1930618377043030", "text": "Muuseumi\u00f6\u00f6l \u201c\u00d6\u00f6s on mustreid\u201d Kaevandusmuuseumis vaatame mustreid kaleidoskoopides.", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-18"}
{"post_id": "1925261304245404", "text": "TTU.EE\nVirumaa kolled\u017eis oli tervisen\u00e4dalal eesti keele \u00f5ues\u00f5pe", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2019-05-15"}
{"post_id": "1922645404506994", "text": "Inimene ja tehnika on ikka s\u00f5brad - \u00f5pivad, t\u00f6\u00f6tavad ja spordivad \u00fchiselt!\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n13 May 2019 at 17:23 \u00b7\n\nOli see vast tervisen\u00e4dal! Vahva meeskond siin Virumaa kolled\u017eis! Kui tahad olla meie meeskonna liige, v\u00f5ta \u00fchendust!\nhttps://ttu.ee/virumaa-kolledzi-tervisenadalast-vottis-osa-ka-robot", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-13"}
{"post_id": "1922642677840600", "text": "Oli see vast tervisen\u00e4dal! Vahva meeskond siin Virumaa kolled\u017eis! Kui tahad olla meie meeskonna liige, v\u00f5ta \u00fchendust!\nhttps://ttu.ee/virumaa-kolledzi-tervisenadalast-vottis-osa-ka-robot", "likes": 25, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-13"}
{"post_id": "1916177631820438", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432 Unitronics 28 \u043c\u0430\u044f.\n\u041a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u0442\u0435\u0445, \u0443 \u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435.\n\u041f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430:\nhttps://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/koolitused-5/koolituskalender-7/?fbclid=IwAR0nV2912zpRn6STSTftH5ZGHDMHkBY-RkhDgCXI93nQI_aueDyY4YumiXc\n\nTTU.EE\nVirumaa Kolled\u017e > Koolituskalender", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-10"}
{"post_id": "1911562695615265", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441\u044b \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0435:\n\u0432\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0438 \u043e\u0441\u0435\u043d\u044c\u044e - \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u043d\u0443\u0442\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439.\n\u0418\u043d\u0444\u043e, \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0435: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=17599", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-06"}
{"post_id": "1908856775885857", "text": "MAJANDUS24.POSTIMEES.EE\nEesti robotitootja: t\u00f6\u00f6taja on igal ajal kuningas\n\nTriin Ploompuu shared a link to the group: Eesti Masinat\u00f6\u00f6stuse Liit ja tema s\u00f5brad.\n4 May 2019 at 12:04 \u00b7\n\nhttps://majandus24.postimees.ee/6674853/eesti-robotitootja-tootaja-on-igal-ajal-kuningas?_ga=2.118440137.136678500.1555864390-257164562.1531322355", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-05-04"}
{"post_id": "1900634816708053", "text": "Triin Ploompuu shared a post to the group: Eesti Masinat\u00f6\u00f6stuse Liit ja tema s\u00f5brad.\n28 April 2019 at 18:53 \u00b7\n\nMeie Kristo Karjust!\n\nTalTech mehaanika ja t\u00f6\u00f6stustehnika instituut\n28 April 2019 at 17:40 \u00b7\n\n29. aprillil algusega kell 14.00 toimub ruumis U05-216 avalik loeng (venia legendi) t\u00f6\u00f6stustehnika (Industrial Engineering) professuuri koha t\u00e4itmiseks teemal \"Smart Production. Production monitoring and prediction systems\".\n\nAvaliku loengu peab professuuri kandidaat dotsent Kristo Karjust Tallinna Tehnika\u00fclikooli mehaanika ja t\u00f6\u00f6stustehnika instituudist.\n\nK\u00f5ik huvilised on oodatud kuulama!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-28"}
{"post_id": "1896198067151728", "text": "T\u00e4na, 25. aprillil toimus Informaatikap\u00e4ev, mis on saanud traditsiooniliseks \u00fcrituseks juba aastast 2009. \u00dcritusel v\u00f5istlesid kolled\u017ei \u00fcli\u00f5pilased ja Ida-Virumaa Kutsehariduskeskuse \u00f5pilased.", "likes": 9, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-25"}
{"post_id": "1896184643819737", "text": "S\u00e4ravad tudengid ning v\u00e4\u00e4rikas saavutus! Ise tehtud - h\u00e4sti tehtud!\n\nTTU.EE\nOsalemine Robolahingus on enam kui vaid koht esikolmikus\n\nTalTech Virumaa kolled\u017e\n25 April 2019 at 12:47 \u00b7\n\n\u00d5nnitleme meie tudengeid 3. koha puhul!", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-25"}
{"post_id": "1895994750505393", "text": "\u00d5nnitleme meie tudengeid 3. koha puhul!\n\nTTU.EE\nOsalemine Robolahingus on enam kui vaid koht esikolmikus", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-25"}
{"post_id": "1894383263999875", "text": "K\u00f5ik \u00f5pilased ja \u00f5petajad \u00fcle Eesti! Just see kool saab olema t\u00f5eline p\u00e4rl Eesti hariduselus, mis n\u00e4itab, et julgete p\u00e4ralt on maailm!\n\nHea noor! See on Sinu kool, tule - \u00f5pi ja \u00f5peta! Kaotada pole midagi - v\u00f5ita on tulevikuharidus!", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-24"}
{"post_id": "1893191294119072", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0438. \u041e\u0441\u0435\u043d\u044c\u044e \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u043d\u0443\u0442\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435.\n\u0421\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0435: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=17599\n\nAlgavad koolitused\n\nAlgavad koolitused\n\nSee more at\nttu.ee", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-23"}
{"post_id": "1892037837567751", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u043e \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f.\nhttps://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=17619\n\nTTU.EE\nAlgavad koolitused", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-22"}
{"post_id": "1891909714247230", "text": "Mis on Pythagorose tassi v\u00f5i spagettidest torni saladus? Teaduslaagris osalenud lapsed said t\u00e4na teada!", "likes": 16, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-22"}
{"post_id": "1885511161553752", "text": "Moedemm 2019 \u2013 Virumaa kolled\u017e l\u00f5i moemaailma s\u00e4rama\n\nTTU.EE\nMoedemm 2019 \u2013 Virumaa kolled\u017e l\u00f5i moemaailma s\u00e4rama", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 4, "time": "2019-04-18"}
{"post_id": "1884994238272111", "text": "Julgete p\u00e4ralt on maailm!\n\nV\u00e4\u00e4rt inimesed uut \u00e4gedat kooli tegema! Tulge!\n\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium\n16 April 2019 at 23:55 \u00b7 Kohtla-J\u00e4rve, Estonia \u00b7\n\nKandideerimine 28. aprilliks: konkurss@kjg.ee\nAstu pardale! Uue kooli loomine Ida-Virumaale on missioon ja au, mille osaks v\u00f5id saada vaid kord elus.\n\nKOHTLA-J\u00c4RVE G\u00dcMNAASIUM kuulutab v\u00e4lja konkursi j\u00e4rgmistele ametikohtadele:\njuhtkonna liikmed:\n- \u00d5PPEJUHT *\n- ARENDUSJUHT *\n- HUVIJUHT\n- HARIDUSTEHNOLOOG*\n\n\u00f5petajad:\n- GEOGRAAFIA\u00d5PETAJA\n- F\u00dc\u00dcSIKA\u00d5PETAJA\n- KEEMIA\u00d5PETAJA\n- EESTI KEELE \u00d5PETAJA\n\ntugispetsialistid:\n- JUHIABI *\n- \u00d5PPEN\u00d5USTAJA\n- PS\u00dcHHOLOOG\n\nPakkuda on toredat nooruslikku t\u00f6\u00f6keskkonda, ainulaadset kogemust uue kooli k\u00e4ivitamisel ja v\u00e4\u00e4rtuste loomisel. Vajadusel aitab kool elamispinnaga.\n\nKandideerimiseks palun kirjutada motivatsioonikiri ja visioon oma t\u00f6\u00f6st uue g\u00fcmnaasiumi k\u00e4ivitamisel ning saada see hiljemalt 28. aprilliks konkurss@kjg.ee\n\n*- vajalik inglise keele oskus v\u00e4hemalt C1 tasemel\n\nK\u00fcsi julgesti lisa ja arutame asju.\nTel 5077757, Hendrik Agur (motiveeritud ja uut energiat t\u00e4is koolijuht)", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-17"}
{"post_id": "1884902894947912", "text": "Algus on tehtud! N\u00fc\u00fcd t\u00e4iega edasi!\n\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium is in Kohtla-J\u00e4rve.\n17 April 2019 at 18:09 \u00b7 Kohtla-J\u00e4rve, Estonia \u00b7\n\nTulevased Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumi g\u00fcmnasistid osalesid oma esimesel missioonil - r\u00f5\u00f5mu ja \u00fclima heatahtlikkusega. #missioonileidavirumaale\nNoorte osalusel on valmimas meie uude kooli \u00f5ppima kutsuv video. \u00dchtlasi pandi 17. aprillil koolimajale nurgakivi, peeti sarikapidu ning oma koosoleku pidas Ida-Virumaa hariduskorraldust n\u00f5ustav t\u00f6\u00f6grupp kantsleri juhtimisel. Oli tegus ja r\u00f5\u00f5mus p\u00e4ev uue kooli alustamise loos. Ait\u00e4h k\u00f5ikidele tublidele osalejatele.", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-17"}
{"post_id": "1884112978360237", "text": "Jagage k\u00f5ikidele! Unistuste t\u00f6\u00f6koht ootab!\n\nKohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium\n16 April 2019 at 23:42 \u00b7\n\n#missioonileidavirumaale KOHTLA-J\u00c4RVE G\u00dcMNAASIUM kuulutab v\u00e4lja konkursi j\u00e4rgmistele ametikohtadele:\njuhtkonna liikmed:\n- \u00d5PPEJUHT *\n- ARENDUSJUHT *\n- HUVIJUHT\n- HARIDUSTEHNOLOOG*\n\n\u00f5petajad:\n- GEOGRAAFIA\u00d5PETAJA\n- F\u00dc\u00dcSIKA\u00d5PETAJA\n- KEEMIA\u00d5PETAJA\n- EESTI KEELE \u00d5PETAJA\n\ntugispetsialistid:\n- JUHIABI *\n- \u00d5PPEN\u00d5USTAJA\n- PS\u00dcHHOLOOG\n\nPakkuda on toredat nooruslikku t\u00f6\u00f6keskkonda, ainulaadset kogemust uue kooli k\u00e4ivitamisel ja v\u00e4\u00e4rtuste loomisel. Vajadusel aitab kool elamispinnaga.\n\nKandideerimiseks palun kirjutada motivatsioonikiri ja visioon oma t\u00f6\u00f6st uue g\u00fcmnaasiumi k\u00e4ivitamisel ning saada see hiljemalt 28. aprilliks konkurss@kjg.ee\n\n* vajalik inglise keele oskus v\u00e4hemalt C1 tasemel\n\nKandideerijate kvalifikatsioonin\u00f5uded vastavalt seadustele.\nK\u00fcsi julgesti lisa ja arutame asju.\nTel 5077757, Hendrik Agur", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2019-04-17"}
{"post_id": "1883091855129016", "text": "Kuidas programmeerida t\u00f6\u00f6tuslikke kontrollereid? Kuidas filtreerida ja puhastada vett? \u00d5pilaste teadusfestivali osalejad teavad!\nJ\u00f5uad veel taskulambi meisterdada.", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-16"}
{"post_id": "1882734395164762", "text": "Loodan v\u00e4ga, et selline traditsioon j\u00e4tkub ka uues riigig\u00fcmnaasiumis.\nhttps://pohjarannik.postimees.ee/6570328/moedemm-paaritus-tehnoloogiaga-ja-hakkas-sarama\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\n\"Moedemm\" paaritus tehnoloogiaga ja... hakkas s\u00e4rama", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 7, "time": "2019-04-16"}
{"post_id": "1882730175165184", "text": "Kohtla-J\u00e4rve G\u00fcmnaasium", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-16"}
{"post_id": "1881618091943059", "text": "On veel 2 vaba kohta (6.-9. klass) laagrisse \"Pilt tulevikku\". Kasuta v\u00f5imalust ja veeda koolivaheaega p\u00f5nevalt! Lisainfo ja registreerumine https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/teaduskool/teaduslaagrid/.", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-15"}
{"post_id": "1878801338891401", "text": "Tule \u00f5ppima TalTech Virumaa kolled\u017eisse ning \u00f5pi tulevikuspetsialistiks. Esita dokumendid kohe t\u00e4na! T\u00e4psem info https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/vastuvott-13/\n\nOSKA.KUTSEKODA.EE\nPilk tulevikku: ametid, mis l\u00e4hemal k\u00fcmnel aastal n\u00e4lga ei j\u00e4ta - OSKA\n\nTriin Ploompuu shared a link to the group: Eesti Masinat\u00f6\u00f6stuse Liit ja tema s\u00f5brad.\n12 April 2019 at 09:26 \u00b7\n\nTema s\u00f5nul on n\u00e4ha, et eelk\u00f5ige j\u00e4\u00e4b meil puudu tehnilise v\u00e4lja\u00f5ppega spetsialistidest. \u201cPuudu on IT- spetsialistidest, tehnikutest, inseneridest ja t\u00f6\u00f6stusseadmete seadistajatest. Samuti j\u00e4\u00e4b seoses elanikkonna vananemisega puudu hooldust\u00f6\u00f6tajaid ja meditsiini\u00f5desid, \u00f5petajate k\u00f5rge keskmine vanus toob samuti kaasa suure asendusvajaduse senistele pedagoogidele,\u201d t\u00f5deb Tiia Randma.", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-04-13"}
{"post_id": "1877793932325475", "text": "\u041a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0447\u043d\u0435\u0442\u0441\u044f 28 \u043c\u0430\u044f.\n\n\u041e\u0441\u0435\u043d\u044c\u044e \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430.\n\n\u0418\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0435:\nhttps://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=17599&fbclid=IwAR0WsnNl3IfBipFx9kKO1LuIiNs6J0iPT1IsD9TxuD2gn58gZ67dzEL65YM", "likes": 1, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2019-04-12"}
{"post_id": "1877718312333037", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432 Unitronics 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f.\n\n\u041a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u0442\u0435\u0445, \u0443 \u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435.\n\n\u041f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430: https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/koolitused-5/koolituskalender-7/\n\nTTU.EE\nVirumaa Kolled\u017e > Koolituskalender", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2019-04-12"}
{"post_id": "1876431215795080", "text": "\u0412\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0445\u0438\u043c. \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439!\n26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f \u0432 \u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u043e \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432.\nhttps://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=17619", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-11"}
{"post_id": "1874750692629799", "text": "TalTechi Virumaa kolled\u017ei tudeng Kai-Liis Vesper: \"Minule kui tudengile sobib k\u00f5ige paremini individuaalne l\u00e4henemine \u00f5ppimisele ja Virumaa Kolled\u017e just seda pakubki. Loengud on v\u00e4ikestes gruppides, mis annab v\u00f5imaluse paremini keskenduda ja kiiremini aru saada.\"\n\nLoe l\u00e4hemalt, miks Kai-Liis valis keemiatehnoloogia eriala: https://taltech.ee/kai-liis-vesper-keemiatehnoloog-teab-et-pirnilutsukommil-pole-pirniga-mingit-pistmist", "likes": 25, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-10"}
{"post_id": "1867859083318960", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439.\n\u0418\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=17619", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-05"}
{"post_id": "1867837983321070", "text": "\u041a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0447\u043d\u0435\u0442\u0441\u044f 28 \u043c\u0430\u044f. \u041e\u0441\u0435\u043d\u044c\u044e \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430.\n\u0418\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0435: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=17599", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-05"}
{"post_id": "1866531896785012", "text": "T\u00e4na, 4. aprillil toimus kolled\u017eis Kohtla-J\u00e4rve Linnavalitsuse stipendiumite pidulik \u00fcleandmine meie \u00fcli\u00f5pilastele. \u00d5nnitleme stipendiaate!", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-04"}
{"post_id": "1863871487051053", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439.\n\u0418\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=17619", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-04-02"}
{"post_id": "1858341724270696", "text": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0438 (\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0439\u0434\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 2019 \u0438 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u043e\u0441\u0435\u043d\u044c\u044e.\n\n\u041e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435.\n\n\u0418\u043d\u0444\u043e \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=17599", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-29"}
{"post_id": "1858174487620753", "text": "TalTechi Virumaa kolled\u017ei tudeng Georgi Puksberg: \"Enne sisseastumist ei osanud ma m\u00f5elda, et \u00f5ppeprotsess v\u00f5ib m\u00f5nu pakkuda. Kui \u00fcmber on head inimesed ja \u00f5ppej\u00f5ud, siis mitte mingi matanal\u00fc\u00fcs ei saa rikkuda teie meeleolu\"\n\nTTU.EE\nGeorgi Puksberg: digistamine vabastab inimesed rutiinsest ja ohtlikust t\u00f6\u00f6st", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 7, "time": "2019-03-29"}
{"post_id": "1858093017628900", "text": "K\u00f5ik ettev\u00f5tjad on oodatud!\n\nTUE, 16 APR 2019\nTootearenduse \u00f5ppereis Viljandimaale", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-29"}
{"post_id": "1848780855226783", "text": "TalTechi Virumaa kolled\u017ei tudeng Risto V\u00e4\u00e4rtmaa: \"Kuna kolled\u017eis pole p\u00e4eva\u00f5ppes tohutult palju \u00f5pilasi, on \u00f5ppej\u00f5ul lihtsam abistada ja aidata, kui tekivad k\u00fcsimused v\u00f5i probleemid. Suur osa \u00f5pingutest on praktiline ja \u00f5ppej\u00f5ud saavad k\u00f5iki tunni jooksul juhendada.\"\n\nTTU.EE\nRisto V\u00e4\u00e4rtmaa: insenere on alati vaja", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 13, "time": "2019-03-22"}
{"post_id": "1846351352136400", "text": "Leiutajate klubis k\u00e4ib t\u00f6\u00f6 t\u00e4ies hoos. Leiutamine on lahe, aga meisterdamine on t\u00f5sine t\u00f6\u00f6.", "likes": 15, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-20"}
{"post_id": "1843379342433601", "text": "TTU.EE\nEmakeelep\u00e4ev Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eis", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-18"}
{"post_id": "1840704502701085", "text": "POHJARANNIK.POSTIMEES.EE\n\"Eesti keele positsioon peab Ida-Virus tugevnema\"", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-16"}
{"post_id": "1839799182791617", "text": "Eesti m\u00f5te on olla Eesti. Eesti kestab l\u00e4bi aegade vaid siis, kui eesti keel ja meie v\u00e4\u00e4rtusruum pole armsad k\u00e4su korras, vaid seep\u00e4rast, et me seda tahame, oleme uhked muu hulgas selle \u00fcle, et oskame filosofeerida ja \u00e4ri ajada, laulda ja teadust teha eesti keeles\n\nERR.EE\n\u00dclle Madise: ilusa selge eesti keele \u00fclistuseks", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-15"}
{"post_id": "1839670606137808", "text": "Keemiatehnoloogiaga seotud erialad kuuluvad maailmas k\u00fcmne k\u00f5ige n\u00f5utavama hulka ja v\u00e4ljavaated karj\u00e4\u00e4riks on v\u00e4ga head. Tule \u00f5pi endale elukutse, mida oskavad v\u00e4hesed, aga vajavad paljud!\nTutvu vastuv\u00f5tutingimustega https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/vk-sisseastujale/\n\nYOUTUBE.COM\nTaltech Virumaa Kolled\u017e- Keemiatehnoloogia", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-15"}
{"post_id": "1839462632825272", "text": "TTU.EE\nVirumaa kolled\u017e koolitab tulevikuspetsialiste", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-15"}
{"post_id": "1838684466236422", "text": "ERR.EE\nKohtla-J\u00e4rvel toimus k\u00f5nekoosolek eestikeelse riigig\u00fcmnaasiumi toetuseks", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-14"}
{"post_id": "1836112286493640", "text": "POHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nEesti keele \u00f5pe peab j\u00e4tkuma ka \u00fclikoolis", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-12"}
{"post_id": "1835818933189642", "text": "POHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nEesti keele \u00f5pe peab j\u00e4tkuma ka \u00fclikoolis", "likes": 2, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2019-03-12"}
{"post_id": "1833943046710564", "text": "Virumaa Rahva Kolled\u017ei pere ootab kevadet! \ud83e\udd70\n\nMare Roosileht\n10 March 2019 at 22:17 \u00b7\n\nVirumaa Rahva kolled\u017ei tubli naispere on kevade tulekuks valmis. Kaunid lilleseaded r\u00f5\u00f5mustavad silma ja s\u00fcdant.", "likes": 10, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-03-10"}
{"post_id": "2177403355632248", "text": "THU, 14 MAR 2019\nAvalik k\u00f5nekoosolek eestikeelse riigig\u00fcmnaasiumi toetuseks", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-08"}
{"post_id": "1830805683690967", "text": "K\u00f5ik on oodatud! R\u00e4\u00e4gime eesti keelest ja eestikeelsest haridusest! Sel kaunil p\u00e4eval oleme r\u00f5\u00f5msad ja s\u00f5bralikud ning muretsemise asemel r\u00f5\u00f5mustame!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nEmakeelep\u00e4eval toimub Kohtla-J\u00e4rvel k\u00f5nekoosolek eestikeelse riigig\u00fcmnaasiumi toetuseks", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-08"}
{"post_id": "1830147057090163", "text": "TOOSTUSUUDISED.EE\nEesti t\u00f6\u00f6stusest on tootmisprotsesse digitaliseerinud ligi veerand", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-07"}
{"post_id": "1829701633801372", "text": "T\u00e4na, 7. m\u00e4rtsil 2019 toimub Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017eis \u00fcli\u00f5pilaste ja \u00f5ppej\u00f5udude konverents \u201cTulevikuhariduse v\u00e4ljakutsed\u201d, mille eesm\u00e4rk on tutvustada kolled\u017ei \u00f5ppej\u00f5udude ja \u00fcli\u00f5pilaste uurimis- ja arendust\u00f6id. Konverentsi avas k\u00fcberkaitse\u00fcksuse staabijuhataja Kristjan Kaskman k\u00fcberturvalisuse loenguga.", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-03-07"}
{"post_id": "1825814800856722", "text": "7. m\u00e4rtsil kell 11.30 - 15.00 toimub TalTech Virumaa kolled\u017eis \u00f5ppej\u00f5udude ja \u00fcli\u00f5pilaskonverents \"Tulevikuhariduse v\u00e4ljakutsed\", kuhu on oodatud k\u00f5ik tehnika- ja tehnoloogiahuvilised \u00f5pilased ja linnaelanikud.\n\nTTU.EE\n\u00dcli\u00f5pilaste ja \u00f5ppej\u00f5udude konverents \u201cTulevikuhariduse v\u00e4ljakutsed\u201d", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 12, "time": "2019-03-04"}
{"post_id": "1825646697540199", "text": "TTU.EE\nVirumaa kolled\u017ei teadus- ja tehnikamaailma t\u00f6\u00f6toad panid \u00f5pilaste silmad s\u00e4rama", "likes": 7, "comments": 0, "shares": 6, "time": "2019-03-04"}
{"post_id": "1825622654209270", "text": "TTU.EE\nInsenerip\u00e4evalt otse Eesti Energiasse praktikale!", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 5, "time": "2019-03-04"}
{"post_id": "1820426364728899", "text": "Algatasime uue traditsiooni! Juba teist korda toimunud Insenerip\u00e4eval v\u00f5isime veenduda, et inseneriamet ei ole igav.", "likes": 18, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-28"}
{"post_id": "1817734731664729", "text": "J\u00e4tkame koolivaheaja veetmist l\u00f5busalt ja kasulikult!", "likes": 20, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-26"}
{"post_id": "1816392525132283", "text": "T\u00e4na, 25. veebruaril toimus kolled\u017eis teaduslaagri aval\u00f6\u00f6k. Veedame koolivaheaja p\u00f5nevalt!", "likes": 21, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-25"}
{"post_id": "1807431706028365", "text": "Registreerumine teaduslaagrisse on alanud. Kiirusta, sest kohtade arv on piiratud. Osalemine on tasuta. Lisainfo ja registreerumine TalTech Virumaa kolled\u017ei kodulehel https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/virumaa-rahva-kolledz/vrk-noortele/", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-19"}
{"post_id": "1806145182823684", "text": "Registreerumine kursusele k\u00e4ib, vaata j\u00e4rgi ja j\u00f5ua ennast kirja panna: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=16881", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-18"}
{"post_id": "1803352586436277", "text": "Positiivne s\u00f5num!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nJ\u00f5hvi arendab huvitegevust teadushimulistele lastele", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-16"}
{"post_id": "1797899413648261", "text": "\ud835\udc13\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc13\ud835\udc1e\ud835\udc1c\ud835\udc21\ud835\udc22 \ud835\udc15\ud835\udc22\ud835\udc2b\ud835\udc2e\ud835\udc26\ud835\udc1a\ud835\udc1a \ud835\udc0a\ud835\udc28\ud835\udc25\ud835\udc25\ud835\udc1e\ud835\udc1d\ud835\udc33\u030c \ud835\udc24\ud835\udc1a\ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc1d\ud835\udc1a\ud835\udc1b \ud835\udc24\ud835\udc28\ud835\udc28\ud835\udc2c\ud835\udc2d\ud835\udc28\u0308\ud835\udc28\u0308\ud835\udc1d \ud835\udc13\ud835\udc14\u0308 \ud835\udc13\ud835\udc1e\ud835\udc1a\ud835\udc1d\ud835\udc2e\ud835\udc2c\ud835\udc24\ud835\udc28\ud835\udc28\ud835\udc25\ud835\udc22 \ud835\udc23\ud835\udc1a \ud835\udc14\ud835\udc2e\ud835\udc2b\ud835\udc22\ud835\udc26\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc25\ud835\udc1a\ud835\udc1b\ud835\udc28\ud835\udc2b\ud835\udc22\ud835\udc20\ud835\udc1a. Esmasp\u00e4eval, 11. veebruaril k\u00fclastas Chemicumi ja Uurimislaborit grupp Tallinna Tehnika\u00fclikooli (TalTech) Virumaa Kolled\u017ei t\u00f6\u00f6tajaid, kes on seotud kolled\u017ei tegevustega \u00fcldhariduskoolide suunal. K\u00fclask\u00e4igu eesm\u00e4rgiks oli tutvumine T\u00dc Teaduskooli ja Uurimislabori tegevusega ning koost\u00f6\u00f6v\u00f5imaluste kaardistamine. Kohtla-J\u00e4rvelt saabunud k\u00fclalisi olid vastu v\u00f5tmas Uurimislabori ja T\u00dc Teaduskooli t\u00f6\u00f6tajad. Loe t\u00e4psemalt https://uurimislabor.teaduskool.ut.ee/et/blog", "likes": 15, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-12"}
{"post_id": "1791957327575803", "text": "M\u00e4rtsis ootame koolitusele!\nRegistreerimine ja muu info: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=16881", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-08"}
{"post_id": "1790435137728022", "text": "PARNU.POSTIMEES.EE\nGarri Raagmaa: Regionaalne k\u00f5rgkool avab ukse maailma", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-07"}
{"post_id": "1788662301238639", "text": "NOVAATOR.ERR.EE\nErkki Karo: lihtsalt teaduse kasulikkusest r\u00e4\u00e4kimisest enam ei piisa", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-06"}
{"post_id": "1786742184763984", "text": "Liina Raju shared a post to the group: Teaduse populariseerijad.\n4 February 2019 at 13:09 \u00b7\n\nOotame j\u00e4lle taotlusi projektikonkursile!\n\nEesti Teadusagentuur\n4 February 2019 at 13:08 \u00b7\n\nOotame uusi teaduse populariseerimise projekte! Toetust saab nii teadust populariseerivateks tegevusteks, tr\u00fckisteks kui ka audio-visuaalseteks materjalideks. Kandideerimise t\u00e4htaeg on 5. m\u00e4rts. T\u00e4psemalt lugege siit: http://www.etag.ee/tegevused/konkursid/projektikonkurss/konkursil-osalemine/", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-04"}
{"post_id": "1783079365130266", "text": "Mare Roosileht\n1 February 2019 at 21:44 \u00b7\n\nJah - kui kauaks ....", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-01"}
{"post_id": "1782826901822179", "text": "HM.EE\n\u00dclikoolide halduslepingud said valitsuse heakskiidu | Haridus- ja Teadusministeerium", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-01"}
{"post_id": "1782272218544314", "text": "Veel on m\u00f5ned vabad kohad 9.-12. klassi noortele.\nhttps://ttu.ee/virumaa-kolledz-kutsub-looma-ja-leiutama\n\nTTU.EE\nVirumaa kolled\u017e kutsub looma ja leiutama", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-02-01"}
{"post_id": "1778754395562763", "text": "Tere!\nOotame \"Selge eesti ametikeele\" koolitusele.\nLisainfo ja registreerimine: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=16881", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-29"}
{"post_id": "1778282775609925", "text": "POHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nMinisteerium: Kohtla-J\u00e4rve riigig\u00fcmnaasium tuleb eestikeelne", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-01-29"}
{"post_id": "1777071139064422", "text": "Loodame, et HTM suudab tunnistada tehtud vigu ning ollakse valmis tegema tarku otsuseid! Otsuseid, mis tagaks eestluse s\u00e4ilimise Ida-Virumaal.\n\nERR.EE\nRene Kundla: Kohtla-J\u00e4rve riigig\u00fcmnaasium vajab tarka l\u00e4henemist", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-01-28"}
{"post_id": "1774519665986236", "text": "Paneme prioriteedid paika!\n\nPOHJARANNIK.POSTIMEES.EE\nTulevikuhariduse v\u00e4ljakutsed", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-01-26"}
{"post_id": "1768720279899508", "text": "Virumaa Rahva Kolled\u017e kutsub k\u00f5iki vanu ja uusi liikmeid veini degusteerimise seminarile 9.02 kell 11.00. Alustame aastat lustkalt \ud83e\udd17! Kindlasti vajalik REGISTREERUMINE https://goo.gl/forms/sbV9UUcCzOIJqXx22\nSeminari osalustasu - 2 EUR, veinide degusteerimisel osalustasu - 5 EUR", "likes": 9, "comments": 3, "shares": 0, "time": "2019-01-21"}
{"post_id": "1768484103256459", "text": "Noor leiutaja - see on Sinu v\u00f5imalus! Registreeru kohe https://ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/kooliopilasele-2/teadusklubid/leiutajate-klubi/", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-21"}
{"post_id": "1768458589925677", "text": "Animatsiooniklubi ootab uusi liikmeid 01.02 kell 15.00 Virumaa kolled\u017eis (J\u00e4rvek\u00fcla tee 75, Kohtla-J\u00e4rve). Vajalik eelregistreerumine https://www.ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/kooliopilasele-2/teadusklubid/animatsiooniklubi-2019/\nNB! Vanus ei ole oluline!", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-21"}
{"post_id": "1767943399977196", "text": "1. veebruarist alustab taas animatsiooniklubi, kuhu on oodatud noored s\u00f5ltumata vanusest. Tegeleme individuaalselt v\u00f5i meeskonnas. Saate realiseerida oma idee, sh kujundada peategelased (joonistamine, modelleerimine, l\u00f5ikamine, Photoshop kasutamine), monteerimine (Movie Maker v\u00f5i Sony Vegas) jne. Info ja registreerumine https://ttu.ee/asutused/virumaa-kolledz/kooliopilasele-2/teadusklubid/animatsiooniklubi-2019/", "likes": 2, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-21"}
{"post_id": "1764195123685357", "text": "17. jaanuaril 2019 algas TalTech Virumaa kolled\u017eis M\u00e4einseneride t\u00e4iendkoolitus, milles osalejal on v\u00f5imalus uuendada nii baasteadmisi kui ka erialaseid oskusteadmisi. M\u00e4einseneride t\u00e4iendkoolitus j\u00e4tkub 24. ja 25. jaanuaril.", "likes": 5, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-18"}
{"post_id": "1760008910770645", "text": "Tallinna Tehnika\u00fclikooli Virumaa kolled\u017e korraldas 15. jaanuaril eesti keele \u00f5petajatele koolitusseminari, kus tutvustati Euroopa keele\u00f5ppe raamdokumendi 2018. aasta s\u00f5sarv\u00e4ljaande uuendusi ja v\u00f5rreldati B2-taseme eksamit ning g\u00fcmnasistide eesti keele riigieksamit. Lisaks \u00f5ppisid osalejad kasutama keelekorpusi, eesti keele tasuta veebiressursse, t\u00f6\u00f6tubades harjutati aktiiv\u00f5ppe meetodeid s\u00f5navara ja suhtlemisoskuse arendamiseks. Koolitusseminari korraldaja on TalTechi Virumaa kolled\u017ei keeltekeskus ning seminari toetab Haridus- ja Teadusministeerium.", "likes": 19, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-15"}
{"post_id": "1758527550918781", "text": "T\u00e4na, 14.jaanuaril 2019 toimus TalTech Virumaa kolled\u017eis\ntalvise doktorikooli avatseremoonia (Winter School Toila 2019), mille raames tutvusid osalejad kolled\u017ei \u00f5ppev\u00f5imaluste ja P\u00f5levkivi Kompetentsikeskuse t\u00f6\u00f6ga.", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-14"}
{"post_id": "1757021297736073", "text": "Eesti Kool K-J\u00e4rvel shared a post to the group: Kohtla-J\u00e4rve J\u00e4rve G\u00fcmnaasium.\n12 January 2019 at 05:29 \u00b7\n\nhttps://www.facebook.com/216431678411603/posts/1951607444894009/\n\nViru Keemia Grupp is feeling creative with Eesti Kool K-J\u00e4rvel in Tartu, Estonia.\n11 January 2019 at 17:06 \u00b7 Tartu, Estonia \u00b7\n\nTervitused Ida-Viru meeskonnalt, kel tuli t\u00e4na iga-aastasel reaalainete v\u00f5istlusel meeskonnat\u00f6\u00f6 k\u00e4igus ehitada spagettidest sild. Ja-jah, spagettidest! Heitke kindlasti pilk ka kommentaaridesse \ud83d\ude09.\n\u041f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043e\u0442 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b \u0418\u0434\u0430-\u0412\u0438\u0440\u0443\u043c\u0430\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f\u0448\u043d\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c \u043c\u043e\u0441\u0442 \u0438\u0437 \u0441\u043f\u0430\u0433\u0435\u0442\u0442\u0438. \u0414\u0430-\u0434\u0430, \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u043f\u0430\u0433\u0435\u0442\u0442\u0438. \u041e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0437\u0430\u0433\u043b\u044f\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u0438 \ud83d\ude09 #viiekooliv\u00f5istlus #viiekoolikohtumine #idavirukad #meeskonnat\u00f6\u00f6", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-13"}
{"post_id": "1757020897736113", "text": "Eesti Kool K-J\u00e4rvel shared a post to the group: Kohtla-J\u00e4rve J\u00e4rve G\u00fcmnaasium.\n12 January 2019 at 05:25 \u00b7\n\nVirumaa koolide g\u00fcmnasistide v\u00f5istkond taas legendaarsel v\u00f5istlusel reaalainetes m\u00f5\u00f5tu v\u00f5tmas :). Hoiame p\u00f6ialt!\nhttps://www.facebook.com/216431678411603/posts/1950067341714686/\n\nViru Keemia Grupp is feeling optimistic at Tartu Tamme G\u00fcmnaasium.\n10 January 2019 at 14:11 \u00b7 Tartu, Estonia \u00b7\n\nP\u00f6idlad pihku meie Ida-Viru noortele tarkpeadele! Neid ootab Tartus ees kaks huvitavat ja sisukat p\u00e4eva 54. Viie kooli v\u00f5istlusel. T\u00e4na ragistatakse ajusid matemaatika ja f\u00fc\u00fcsika \u00fclesannete lahendamisel, homme tuleb oma v\u00f5imed proovile panna meeskonnat\u00f6\u00f6s ja keemias. V\u00f5istlusmelu keskele on planeeritud ka T\u00e4hetorni ja Rahvusarhiivi k\u00fclastused.\n\n\u0414\u0430\u0432\u0430\u0439\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u044c \u043a\u0443\u043b\u0430\u043a\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0434\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0443\u043c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0443\u043c\u043d\u0438\u0446! \u0412 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0443 \u0438\u0445 \u0436\u0434\u0443\u0442 \u0434\u0432\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430 54-\u0445 \u0421\u043e\u0441\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u0448\u043a\u043e\u043b. \u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u043e\u043d\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u044c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b, \u0440\u0435\u0448\u0430\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0435, \u0430 \u0437\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0438. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u0431\u044f\u0442 \u0437\u0430\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0430. #idaviru #idavirumeeskond #idavirutarkpead #viiekooliv\u00f5istlus #tartu #vkg", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-13"}
{"post_id": "1753327854772084", "text": "T\u00e4na toimus TalTech Virumaa kolled\u017eis talvine l\u00f5put\u00f6\u00f6de kaitsmine. Palju \u00f5nne ja edu edaspidiseks!", "likes": 26, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-10"}
{"post_id": "1752475081524028", "text": "Ait\u00e4h, Maris Lauri, otseste k\u00fcsimuste ja selge s\u00f5numi eest!\n\nMaris Lauri\n9 January 2019 at 19:30 \u00b7\n\nEsitasin haridus- ja teadusministrile kirjaliku k\u00fcsimuse g\u00fcmnaasiumihariduse kohta Ida-Virumaal. Narva ei taha riigig\u00fcmnaasium kuidagi tulla, J\u00f5hvi g\u00fcmnaasiumi riigieksamite tulemused v\u00f5iksid olla paremad ning n\u00fc\u00fcd on tekkinud hulk k\u00fcsimusi Kohtla-J\u00e4rvele rajatava riigig\u00fcmnaasiumi kohta. Loodan, et Riigikogu liikme k\u00fcsimused panevad ministri probleemidele lahendust otsima.\nAga k\u00fcsimused on j\u00e4rgmised:\n1. Mida on teinud Haridus \u2013 ja Teadusministeerium koolipidajana J\u00f5hvi G\u00fcmnaasiumi \u00f5ppekvaliteedi parandamiseks? Milliseid pingutusi on tehtud kooli juhtimise tugevdamiseks ja k\u00f5rge professionaalsusega eesti keelt v\u00e4ga h\u00e4sti valdavate \u00f5petajate leidmisel?\n2. Millises seisus on riigig\u00fcmnaasiumi rajamine Narva? Mida olete ministrina teinud viimase aasta jooksul selle nimel, et riigig\u00fcmnaasium Narva tuleks?\n3. Miks otsustati rajada riigig\u00fcmnaasium Kohtla-J\u00e4rvele, kuigi l\u00e4heduses asub juba teine riigig\u00fcmnaasium ning rahvastiku v\u00e4henemise t\u00f5ttu v\u00f5ib osutuda keeruliseks leida piisavalt \u00f5pilasi mitmesse riigig\u00fcmnaasiumisse? Kas otsuse tegemisel arvestati asjaolu, et eesti keelt h\u00e4sti valdavate ja eesti emakeelega \u00f5petajate leidmine on piirkonnas keeruline ning otstarbekam oleks arendada v\u00e4lja \u00fcks tugev g\u00fcmnaasium koos k\u00f5igi vajalike \u00f5petajatega, kellel on ka piisav t\u00f6\u00f6koormus? Kas otsuse langetamisel hinnati Kohtla-J\u00e4rve J\u00e4rve G\u00fcmnaasiumi kui v\u00e4ga tugeva eestikeelse g\u00fcmnaasiumi sulgemise j\u00e4rel tekkivaid v\u00f5imalikke negatiivseid m\u00f5jusid eesti kogukonnale ja eestlaste v\u00e4ljar\u00e4ndele piirkonnast tulenevalt heade haridusv\u00f5imaluste v\u00e4henemisest?\n4. Milline on Haridus- ja Teadusministri kui koolipidaja esindaja ettekujutus Kohtla-J\u00e4rve riigig\u00fcmnaasiumi tulevikust? Palun t\u00e4pseid selgitusi \u00f5ppesuundade ja \u00f5ppekeele osas, samuti sellest, kuidas on plaanis leida uude g\u00fcmnaasiumisse k\u00f5rge professionaalse tasemega eesti keelt v\u00e4ga h\u00e4sti v\u00f5i emakeelena valdavaid \u00f5petajaid piirkonnas, kus selliste \u00f5petajate leidmine on olnud aastak\u00fcmneid probleemiks?\n5. Kohalik kogukond on osutanud korduvalt sellele, et uue riigig\u00fcmnaasiumi direktor ei tegele g\u00fcmnaasiumi avamiseks h\u00e4davajalike sisuliste k\u00fcsimustega: pole kohtunud kohalikega, potentsiaalsete lastevanematega, pole suutnud esitada selget visiooni v\u00f5imalikest \u00f5ppesuundadest jne. Mida kavatseb minister ette v\u00f5tta tagamaks, et g\u00fcmnaasiumi direktor hakkaks sisuliselt tegelema g\u00fcmnaasiumi juhtimisega?\n6. Kas ja millal kohtub koolipidaja kohaliku eestikeelse kogukonnaga ning hakkab huvi tundma reaalsete arengute vastu, mitte ei lepi ilmselt direktori poolt esitatud rahustavate, kuid ebaadekvaatsete s\u00f5numitega, millega p\u00fc\u00fctakse peita kohalike reaalset muret laste hariduse ja eesti kogukonna p\u00fcsimise p\u00e4rast?", "likes": 3, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-09"}
{"post_id": "1751843201587216", "text": "Esita sisseastumisavaldus juna t\u00e4na! Tutvu erialadega www.taltech.ee/virumaa\n\nTTU.EE\nUusaastalubadus: astun \u00fclikooli juba talvel", "likes": 4, "comments": 0, "shares": 10, "time": "2019-01-09"}
{"post_id": "1749468295158040", "text": "ARVAMUS.POSTIMEES.EE\nMare Roosileht: \u00abMeest s\u00f5nast, h\u00e4rga sarvist\u00bb ehk Eestluse s\u00e4ilimisest Kohtla-J\u00e4rvel", "likes": 2, "comments": 1, "shares": 0, "time": "2019-01-07"}
{"post_id": "1749066608531542", "text": "POHJARANNIK.EE\nPrillid haridusministeeriumile - P\u00f5hjarannik", "likes": 3, "comments": 1, "shares": 4, "time": "2019-01-07"}
{"post_id": "1748574038580799", "text": "POHJARANNIK.EE\nLastevanemad umbusaldavad loodavat riigig\u00fcmnaasiumi - P\u00f5hjarannik", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 4, "time": "2019-01-06"}
{"post_id": "1746744662097070", "text": "Mare Roosileht\n5 January 2019 at 15:28 \u00b7\n\nT\u00e4nases P\u00f5hjarannikus k\u00f5ik v\u00e4ga ilusti kajastatud ja kogukonna mure v\u00e4lja toodud.", "likes": 1, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-01-05"}
{"post_id": "1745715758866627", "text": "ERR.EE\nMure eestikeelse hariduse p\u00e4rast Ida-Virumaal t\u00f5i lapsevanemad kokku\n\nMare Roosileht shared a link to the group: Kohtla-J\u00e4rve J\u00e4rve G\u00fcmnaasium.\n4 January 2019 at 19:01 \u00b7", "likes": 8, "comments": 0, "shares": 2, "time": "2019-01-04"}
{"post_id": "1744096082361928", "text": "\u0412\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430!\n\n\u041a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 PhD Maria Kulp \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435.\n\n\u0420\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f: https://www.ttu.ee/taiendusoppijale/koolituskalender/algavad-koolitused/?id=26999&koolitus=16190", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 0, "time": "2019-01-03"}
{"post_id": "1742608202510716", "text": "Alates 1. jaanuarist on vastuv\u00f5tt k\u00f5ikidele Tallinna Tehnika\u00fclikooli \u00f5ppekavadele avatud. Kui tead juba, mida \u00f5ppida tahad, siis esita avaldus SAISis juba t\u00e4na!\n\nTEEJUHT.TTU.EE\nTalTech \u2013 Sinu teejuht tippu!", "likes": 0, "comments": 0, "shares": 3, "time": "2019-01-02"}
